{"error": 448, "message": "OK", "parameters": {"id": 3994, "name": "ideel", "created_at": "2021-06-09 17:25:23.473801", "updated_at": "2021-06-09 22:00:44.902662", "wikipedia": null, "keywords": null, "related": null, "slug": "ideel", "is_comprehensively_reviewed": false, "rating": 32, "status": null, "image": "https://s3.tosdr.org/logos/3994.png", "url": "ideel.io", "documents": [{"id": 6858, "name": "Conditions g\u00e9n\u00e9rales d'utilisation", "url": "https://ideel.io/cgu", "xpath": "//body", "text": " Conditions g\u00e9n\u00e9rales d'utilisation 1.\nObjet <p>L\u2019utilisation du site Ideel est r\u00e9gie par les pr\u00e9sentes conditions g\u00e9n\u00e9rales d\u2019utilisation.\nEn utilisant le site, vous reconnaissez avoir pris connaissance de ces conditions et les avoir accept\u00e9es.\nCelles-ci pourront \u00eatre modifi\u00e9es \u00e0 tout moment par la soci\u00e9t\u00e9 ideel.\n</p> 2.\nMentions l\u00e9gales <p>Le pr\u00e9sent site internet est \u00e9dit\u00e9 par la soci\u00e9t\u00e9 Ideel, Soci\u00e9t\u00e9 par Action Simplifi\u00e9e au capital de 15 403\u20ac, immatricul\u00e9e au registre du commerce et des soci\u00e9t\u00e9s de Paris sous le num\u00e9ro 841 880 792, dont le si\u00e8ge Social est situ\u00e9 30 rue Paul Delinge, \u00e0 Enghien les Bains, 95880 Enghien les Bains.\n</p>\n<ul>\n<li>Raison sociale : SAS immatricul\u00e9e au RCS de Pontoise sous le num\u00e9ro 841 880 792</li>\n<li>D\u00e9nomination sociale :&nbsp;Ideel</li>\n<li>Capital social : 15 403&nbsp;euros</li>\n<li>Adresse du si\u00e8ge social :&nbsp;30 RUE PAUL DELINGE ENGHIEN-LES-BAINS</li>\n<li>Contact :&nbsp;hello@ideel.io</li>\n<li>Directeur de publication : Edouard Alexandre</li>\n</ul>\n<p>Ideel est, en sa qualit\u00e9 d\u2019interm\u00e9diaire en assurances, immatricul\u00e9e sous le n\u00b0 20006910 \u00e0 l\u2019ORIAS.\nIdeel est \u00e9galement soumise, dans le cadre de son activit\u00e9, au contr\u00f4le de l'ACPR (Autorit\u00e9 de Contr\u00f4le Prudentiel et de R\u00e9solution).</p>\n<p>R\u00e9gie par le Code des Assurances, la soci\u00e9t\u00e9 Ideel a souscrit une assurance responsabilit\u00e9 civile professionnelle et une garantie financi\u00e8re en application des articles L.530.1 et L.530.2 du Code des Assurances :</p>\n<p>Responsabilit\u00e9 civile professionnelle souscrite aupr\u00e8s de AIG EUROPE SA, Tour CB21 16 Place de l\u2019Iris, 92400 Courbevoie.\nPolice num\u00e9ro : RD01353446H.\nGarantie financi\u00e8re souscrite aupr\u00e8s de AIG EUROPE SA, Tour CB21 16 Place de l\u2019Iris, 92400 Courbevoie.\nPolice num\u00e9ro : RD01353446H.</p>\n<p>En sa qualit\u00e9 d'interm\u00e9diaire d'assurance, Ideel fournit un service de recommandation fond\u00e9 sur une analyse impartiale \u200bde diff\u00e9rentes offres d'assurance existantes sur le march\u00e9.\nLa r\u00e9mun\u00e9ration de l'interm\u00e9diaire est une commission sur la prime d'assurance.\nLa soci\u00e9t\u00e9 Ideel n'a aucun lien capitalistique avec des mutuelles et compagnies d'assurances ou tout autre intervenant commercial sur le site.</p> 5.\nGestion du site <p>Pour la bonne gestion du Site, l'\u00c9diteur pourra \u00e0 tout moment : suspendre, interrompre ou limiter l'acc\u00e8s \u00e0 tout ou partie du site, r\u00e9server l'acc\u00e8s au Site, ou \u00e0 certaines parties du Site, \u00e0 une cat\u00e9gorie d\u00e9termin\u00e9e d'internaute .\nsupprimer toute information pouvant en perturber le fonctionnement ou entrant en contravention avec les lois nationales ou internationales ;suspendre le Site afin de proc\u00e9der \u00e0 des mises \u00e0 jour.</p> 6.\nConditions d'inscription et compte utilisateurs<p>Pour pouvoir utiliser le Site et profiter des offres qui y sont propos\u00e9es, vous devrez vous inscrire et cr\u00e9er un compte utilisateur (ci-apr\u00e8s le \u00ab Compte Utilisateur \u00bb).\nLors de l\u2019ouverture du Compte Utilisateur, vous devrez communiquer des informations personnelles relatives \u00e0 votre identit\u00e9 telles que nom, pr\u00e9nom, adresse email, num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone.\nA d\u00e9faut, l\u2019ouverture de votre Compte Utilisateur ne sera pas possible.\nVous reconnaissez et acceptez de garder confidentiel l\u2019identifiant et le mot de passe permettant un acc\u00e8s \u00e0 votre Compte Utilisateur.\nL\u2019identifiant et le mot de passe sont personnels et ne doivent pas \u00eatre partag\u00e9s ni transf\u00e9r\u00e9s \u00e0 une quelconque personne physique ou morale, sous quelque forme que ce soit, sans le consentement \u00e9crit et pr\u00e9alable de l'Editeur.\nVous \u00eates seul responsable de votre Compte Utilisateur et de l\u2019utilisation qui en est faite</p>7.\nLes offres<p>Les offres des fournisseurs partenaires de l'Editeur sont consultables sur le Site.\nLes Offres sont r\u00e9guli\u00e8rement mises \u00e0 jour et l'Editeur se r\u00e9serve la possibilit\u00e9 de modifier la liste et le contenu des Offres \u00e0 tout moment.\nChaque Offre contient une description des caract\u00e9ristiques essentielles des services fournis et le prix TTC des services fournis.</p>8.\nRelations entre les parties<p>L'Editeur, les fournisseurs de l'Editeur, et vous-m\u00eame sont des parties ind\u00e9pendantes, chacune agissant en son nom et pour son propre compte.\nEn utilisant le Site et en souscrivant aux Offres propos\u00e9es, vous reconnaissez que vous donnez mandat \u00e0 l'Editeur pour souscrire ces Offres en votre nom et pour votre compte aupr\u00e8s des fournisseurs.\nVous reconnaissez que l'Editeur est un interm\u00e9diaire mettant en relation des clients et des fournisseurs et qu\u2019il n'intervient qu'en qualit\u00e9 de mandataire lors de la souscription des Offres demand\u00e9es.\nAinsi il n\u2019est pas partie aux dites Offres et ne sera pas partie aux contrats en d\u00e9coulant.\nL'Editeur est r\u00e9mun\u00e9r\u00e9 par les fournisseurs d'\u00e9nergie, les assureurs, les op\u00e9rateurs de redirection courrier, les op\u00e9rateurs de t\u00e9l\u00e9communications dans le cadre de contrats de prestation sign\u00e9s avec lesdits partenaires.\nVous acceptez les Offres en toute ind\u00e9pendance.</p>9.\nPropri\u00e9t\u00e9 Cookies<p>L'\u00e9diteur a notamment recours \u00e0 l'emploi de cookies pour collecter des informations relatives \u00e0 votre navigation sur l'App et/ou le Site.\nAfin d'\u00eatre inform\u00e9 sur le fonctionnement des cookies, les finalit\u00e9s poursuivies par l'Editeur et ou encore les moyens de vous opposer \u00e0 leur utilisation, nous vous invitons \u00e0 vous r\u00e9f\u00e9rer au document intitul\u00e9 \u00ab Politique de protection des donn\u00e9es personnelles \u00bb.</p>10.\nPropri\u00e9t\u00e9 Loi applicable<p>Les pr\u00e9sentes conditions d'utilisation du Site sont r\u00e9gies par la loi fran\u00e7aise et soumises \u00e0 la juridiction du ressort de la Cour d'appel de Paris, sous r\u00e9serve d'une attribution de comp\u00e9tence sp\u00e9cifique d\u00e9coulant d'un texte de loi ou r\u00e9glementaire particulier.</p>11.\nPropri\u00e9t\u00e9 intellectuelle<p>Ideel.io est un site de la soci\u00e9t\u00e9 ideel.\nTout le contenu du site ideel.io, les graphismes, images, textes, logos, gifs et ic\u00f4nes ainsi que leur mise en forme sont la propri\u00e9t\u00e9 exclusive de la soci\u00e9t\u00e9 ideel SAS \u00e0 l\u2019exception des marques, logos ou contenus appartenant \u00e0 d\u2019autres soci\u00e9t\u00e9s partenaires ou auteurs.\nToute reproduction, distribution, modification, retransmission ou publication de ces diff\u00e9rents \u00e9l\u00e9ments est strictement interdite sans l\u2019accord expr\u00e8s par \u00e9crit de la soci\u00e9t\u00e9 ideel.\nPour toute demande d\u2019autorisation ou d\u2019information, envoyez-nous un e-mail \u00e0 : hello@ideel.io</p>12.\nPolitique de protection des donn\u00e9es personnelles<p>Ideel s\u2019engage, dans le cadre de ses activit\u00e9s et conform\u00e9ment \u00e0 la l\u00e9gislation en vigueur en France et en Europe, \u00e0 assurer la protection, la confidentialit\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel des utilisateurs de ses services, ainsi qu\u2019\u00e0 respecter leur vie priv\u00e9e.\nLa pr\u00e9sente Politique vous informe sur la fa\u00e7on dont ideel traite vos donn\u00e9es personnelles.\nCette Politique est applicable aux clients et utilisateurs des offres et services et aux visiteurs du site www.ideel.io.\nElle est susceptible d\u2019\u00eatre compl\u00e9t\u00e9e par des informations sp\u00e9cifiques port\u00e9es \u00e0 la connaissance de l\u2019utilisateur, s\u2019agissant d\u2019une offre ou d\u2019un service particulier.</p>Pourquoi ideel traite vos donn\u00e9es ?<p>Ideel ne traite les donn\u00e9es personnelles que pour des finalit\u00e9s d\u00e9termin\u00e9es, explicites et l\u00e9gitimes.\nIdeel ne traite pas ces donn\u00e9es de mani\u00e8re incompatible avec ces finalit\u00e9s.\n<b>Ideel traite vos donn\u00e9es dans le cadre de l\u2019ex\u00e9cution d\u2019un contrat.\nA cet effet, les finalit\u00e9s poursuivies par ideel sont les suivantes :</b>\n</p>\n<ul>\n<li>G\u00e9rer l'identit\u00e9 du client ou de l\u2019utilisateur</li>\n<li>G\u00e9rer la passation d\u2019un contrat</li>\n<li>Permettre la r\u00e9siliation d\u2019un contrat</li>\n<li>G\u00e9rer les donn\u00e9es personnelles, caract\u00e9ristiques et droits d'un contrat</li>\n<li>Traiter les r\u00e9clamations</li>\n<li>Communiquer au titre de la gestion de la client\u00e8le</li>\n<li>G\u00e9rer les demandes relatives aux droits des personnes concern\u00e9es</li>\n</ul>\n<p>Vos donn\u00e9es sont conserv\u00e9es pour la dur\u00e9e n\u00e9cessaire \u00e0 l\u2019accomplissement des finalit\u00e9s mentionn\u00e9es ci-dessus.\n<b>ideel traite \u00e9galement vos donn\u00e9es pour r\u00e9pondre \u00e0 ses obligations l\u00e9gales ou r\u00e8glementaires.</b> A cet effet,les finalit\u00e9s poursuivies par ideel sont les suivantes :</p>\n<ul>\n<li>Conserver les donn\u00e9es requises pour \u00eatre mesure de r\u00e9pondre aux obligations l\u00e9gales</li>\n<li>G\u00e9rer les demandes de communication de donn\u00e9es des autorit\u00e9s habilit\u00e9es</li>\n</ul>\n<p>Vos donn\u00e9es peuvent \u00eatre conserv\u00e9es le temps n\u00e9cessaire pour permettre \u00e0 ideel de r\u00e9pondre \u00e0 ses obligations l\u00e9gales.</p>Quelles sont les donn\u00e9es trait\u00e9es ?<p>Selon le cas, Ideel traite vos donn\u00e9es personnelles, directement collect\u00e9es aupr\u00e8s de vous ou r\u00e9sultant de l\u2019utilisation des produits ou services.\nIdeel est \u00e9galement susceptible d\u2019\u00eatre destinataire de donn\u00e9es qui ont \u00e9t\u00e9 collect\u00e9es aupr\u00e8s de vous par un tiers.\nIdeel ne traite une donn\u00e9e ou une cat\u00e9gorie de donn\u00e9es que si elle est strictement n\u00e9cessaire \u00e0 la finalit\u00e9 poursuivie.\nVous pouvez retrouver des informations sur ces finalit\u00e9s ci-dessus.\nIdeel traite tout ou partie des cat\u00e9gories de donn\u00e9es suivantes:</p>\n<ul>\n<li>Donn\u00e9es d\u2019identification : Nom, pr\u00e9nom, civilit\u00e9...</li>\n<li>Donn\u00e9es de contact : adresse postale, e-mail, num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone...</li>\n<li>Vie personnelle : statut marital, composition du foyer...</li>\n<li>Donn\u00e9es \u00e9conomiques et financi\u00e8res : encours, mensualit\u00e9s, capital restant d\u00fb...</li>\n<li>Donn\u00e9es de connexion, d\u2019usage des services et d\u2019interaction : Logs de connexion, d\u2019usage...</li>\n<li>Profils et scores permettant la segmentation client</li>\n<li>Donn\u00e9es de localisation</li>\n</ul>Quels sont les destinataires de vos donn\u00e9es ?<p>Les donn\u00e9es collect\u00e9es sont destin\u00e9es aux services internes de ideel et \u00e0 ses sous-traitants.\nLes donn\u00e9es peuvent \u00e9galement \u00eatre trait\u00e9es par des partenaires de ideel.\nIl s\u2019agit des situations o\u00f9 des partenaires interviennent pour la fourniture de prestations.\nIl peut \u00e9galement s\u2019agir de traitements auxquels il vous est propos\u00e9 de consentir.\nLes donn\u00e9es trait\u00e9es peuvent enfin, \u00eatre transmises aux autorit\u00e9s comp\u00e9tentes, \u00e0 leur demande, dans le cadre de proc\u00e9dures judiciaires, dans le cadre de recherches judiciaires et de sollicitations d'information des autorit\u00e9s ou afin de se conformer \u00e0 d'autres obligations l\u00e9gales.</p>Quels sont vos droits ?<p>Vous disposez d\u2019un droit d\u2019acc\u00e8s, de rectification et de suppression des donn\u00e9es qui vous concernent.\nVous pouvez demander la portabilit\u00e9 de ces derni\u00e8res.\nVous avez \u00e9galement le droit de vous opposer aux traitements r\u00e9alis\u00e9s ou d\u2019en demander la limitation.\nVous pouvez \u00e9mettre des directives sur la conservation, la suppression ou la communication de vos donn\u00e9es personnelles apr\u00e8s votre d\u00e9c\u00e8s.\nR\u00e8gle sp\u00e9cifique au d\u00e9marchage t\u00e9l\u00e9phonique : tout consommateur peut s\u2019inscrire gratuitement sur une liste d\u2019opposition d\u00e9nomm\u00e9e \u00abBloctel\u00bb afin de ne plus \u00eatre d\u00e9march\u00e9 t\u00e9l\u00e9phoniquement par un professionnel avec lequel il n\u2019a pas de relation contractuelle en cours.\nLe consommateur peut s\u2019inscrire sur le site www.bloctel.gouv.fr ou par courrier adress\u00e9 \u00e0 : Soci\u00e9t\u00e9Opposetel, ServiceBloctel, 6, rue Nicolas Siret \u2013 10 000 Troyes</p>Comment exercer vos droits ?<p>Vous pouvez exercer vos droits \u00e0 tout moment, ainsi que contacter le D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Protection des Donn\u00e9es personnelles aux adresses ci-dessous(au choix):par e-mail: hello@ideel.io.\nToute demande d'exercice de vos droits doit \u00eatre accompagn\u00e9e de la photocopie d\u2019un justificatif d'identit\u00e9 (carte nationale d'identit\u00e9 d\u00e9livr\u00e9e par l'Etat fran\u00e7ais ou carte d'identit\u00e9 de l'union Europ\u00e9enne ou passeport, carte de r\u00e9sident d\u00e9livr\u00e9e par l'Etat fran\u00e7ais, carte de s\u00e9jour d\u00e9livr\u00e9e par l'Etat fran\u00e7ais ou livret de circulation d\u00e9livr\u00e9 par l'Etat fran\u00e7ais).\nUne r\u00e9ponse vous sera adress\u00e9e dans un d\u00e9lai d'une semaine \u00e0 compter de la r\u00e9ception de votre demande.</p>13.\nCondition d'utilisation<p>L\u2019utilisateur du service reconna\u00eet que la validit\u00e9 des offres propos\u00e9es par les partenaires, directement ou \u00e0 travers leurs repr\u00e9sentants, est subordonn\u00e9e \u00e0 l\u2019exactitude des r\u00e9ponses fournies et que des r\u00e9ponses erron\u00e9es peuvent conduire \u00e0 rendre caduc le contrat souscrit.\nL\u2019utilisateur s\u2019engage en cons\u00e9quence \u00e0 r\u00e9pondre de fa\u00e7on loyale et honn\u00eate \u00e0 toutes les questions pos\u00e9es.\nL\u2019utilisateur du service fait son affaire et d\u00e9charge ideel de toute responsabilit\u00e9 au cas o\u00f9, apr\u00e8s avoir renseign\u00e9 son profil, Ideel ne serait pas en mesure de lui faire pr\u00e9senter une offre.\nLes offres pr\u00e9sent\u00e9es propos\u00e9es par ideel sont subordonn\u00e9es \u00e0 un certain nombre de conditions de souscription.\nL\u2019utilisateur du service s\u2019engage, avant la signature d\u00e9finitive de son contrat, \u00e0 lire les conditions g\u00e9n\u00e9rales et les conditions particuli\u00e8res et \u00e0 v\u00e9rifier la conformit\u00e9 de sa situation au contrat qu\u2019il souscrit et les donn\u00e9es enregistr\u00e9es par le partenaire, et d\u00e9charge Ideel de toute responsabilit\u00e9 \u00e0 cet \u00e9gard.\nAfin de vous proposer pr\u00e9senter des offres correspondant \u00e0 votre profil, Ideel peut \u00eatre amen\u00e9 \u00e0 collecter des donn\u00e9es personnelles nominatives.\nLes utilisateurs reconnaissent \u00eatre inform\u00e9s que ces donn\u00e9es pourront \u00eatre transmises \u00e0 des tiers, notamment \u00e0 des fins de tarification et de souscription ult\u00e9rieure.\nLes utilisateurs reconnaissent que le service de Ideel leur permet d\u2019acc\u00e9der en un point unique \u00e0 des offres correspondant \u00e0 leur profil, et leur facilite la souscription ult\u00e9rieure de ces offres directement aupr\u00e8s du partenaire ou de son repr\u00e9sentant.\nLes utilisateurs du service reconnaissent que Ideel leur fournit une information factuelle sur les offres, que cette information est n\u00e9cessairement limit\u00e9e et incompl\u00e8te de par la nature m\u00eame de la technologie utilis\u00e9e.\nLes utilisateurs reconnaissent et acceptent la n\u00e9cessit\u00e9 de lire l\u2019ensemble des conditions g\u00e9n\u00e9rales et particuli\u00e8res de leur contrat avant la souscription afin d\u2019avoir une vision exhaustive de la nature du contrat qu\u2019ils souscrivent, et d\u00e9chargent ideel de toute responsabilit\u00e9 \u00e0 cet \u00e9gard.\nLes utilisateurs reconnaissent que le service Ideel a pour objectif de restituer des \u00e9l\u00e9ments d\u2019information factuels, et qu\u2019en raison m\u00eame du canal Internet, il ne fournit pas et n\u2019a pas pour objet de fournir des prestations de conseil.\nLes utilisateurs du service reconnaissent \u00eatre seuls responsables de leurs choix, et d\u2019estimer leur besoin \u00e9ventuel en prestations de conseil.\nLes utilisateurs d\u00e9chargent en cons\u00e9quence Ideel de tout devoir de conseil dans le choix de leur offre et font leur affaire des cons\u00e9quences \u00e9ventuelles de leur choix.\nLes utilisateurs reconnaissent que le service de Ideel inclut des formulaires adoss\u00e9s \u00e0 certaines pages, notamment celles li\u00e9es aux comparateurs et au sein desquelles ces derniers sont amen\u00e9s \u00e0 d\u00e9livrer des donn\u00e9es personnelles nominatives.\nLes utilisateurs reconnaissent que le service de Ideel, bas\u00e9 sur les technologies les plus avanc\u00e9es, a pour seul objet de leur faciliter la recherche de l\u2019offre convenant \u00e0 leur besoin.\nL\u2019utilisateur accepte de lire les conditions g\u00e9n\u00e9rales et particuli\u00e8res de l\u2019offre qu\u2019il se pr\u00e9pare \u00e0 souscrire, qui sont les seuls documents engageant la responsabilit\u00e9 du partenaire et de Ideel.\nL\u2019utilisateur reconna\u00eet \u00e9galement qu\u2019en raison de la nature technique des moyens utilis\u00e9s pour rendre le service, il lui appartient de v\u00e9rifier \u00e0 r\u00e9ception de son devis, \u00e0 la pr\u00e9sentation de l\u2019offre sur le site www.ideel.io ou lors de l\u2019entretien \u00e9ventuel avec le t\u00e9l\u00e9-conseiller la conformit\u00e9 entre sa situation et les donn\u00e9es enregistr\u00e9es par le partenaire.\nLes utilisateurs sont inform\u00e9s que Ideel peut \u00eatre amen\u00e9 \u00e0 autoriser d\u2019autres soci\u00e9t\u00e9s, que l\u2019on appelle serveurs publicitaires ou r\u00e9seaux publicitaires tiers, \u00e0 pr\u00e9senter des publicit\u00e9s d\u00e9taillant le service Ideel sur leurs pages Web (Facebook Ads par exemple).\nCertaines de ces soci\u00e9t\u00e9s sont susceptibles de placer des cookies et des action tags (\u00e9galement appel\u00e9s \u00absimple pixelgif\u00bb) sur l\u2019ordinateur de l\u2019utilisateur afin de pouvoir mesurer l\u2019efficacit\u00e9 de la publicit\u00e9.\nAinsi, les r\u00e9seaux publicitaires peuvent compiler des informations sur les pages o\u00f9 l\u2019utilisateur ou les autres utilisateurs de l\u2019ordinateur ont vu les publicit\u00e9s d\u00e9taillant le service Ideel et d\u00e9terminer celles sur lesquelles l\u2019utilisateur ou les autres utilisateurs de l\u2019ordinateur ont cliqu\u00e9.\nToutes les informations collect\u00e9es par ces soci\u00e9t\u00e9s tierces via les cookies ou les action tags sont enti\u00e8rement anonymes.\nLes utilisateurs du service de r\u00e9siliation reconnaissent avoir pris connaissance des pr\u00e9sentes mentions l\u00e9gales.\nEn validant leur paiement, ils renoncent \u00e0 leur droit de r\u00e9tractation.</p>14.\nBandeaux publicitaires<p>Ideel ne diffuse pas actuellement de bandeaux publicitaires sur sa plateforme.</p>15.\nLiens hypertextes<p>Les utilisateurs sont inform\u00e9s que le site peut proposer des liens vers des sites tiers.\nCes liens sont \u00e9tablis en accord avec les sites concern\u00e9s \u00e0 un moment o\u00f9 Ideel a pu juger opportun de le faire, eu \u00e9gard aux contenus et services de ces sites.\nCes liens existants sur Ideel vers un autre site ne constituent pas une recommandation ni une validation de ce site ou de son contenu.\nIl appartient aux utilisateurs d\u2019utiliser ces informations avec discernement et esprit critique.</p>16.\nClause de non-responsabilit\u00e9<p>Le site ne saurait \u00eatre tenu pour responsable des erreurs rencontr\u00e9es sur le site, probl\u00e8mes techniques, interpr\u00e9tations des informations publi\u00e9es et cons\u00e9quences de leur utilisation.\nEn cons\u00e9quence, les utilisateurs reconnaissent utiliser ces informations sous leur responsabilit\u00e9 exclusive.</p>17.\nJuridiction applicable<p>Les pr\u00e9sentes conditions g\u00e9n\u00e9rales d'utilisation sont r\u00e9gies par la loi fran\u00e7aise.\nEn cas de contestation sur l'interpr\u00e9tation, sur l'ex\u00e9cution et la r\u00e9alisation de l'une quelconque des stipulations des pr\u00e9sentes conditions g\u00e9n\u00e9rales d'utilisation et \u00e0 d\u00e9faut d'accord amiable entre les parties, les Tribunaux de Paris seront seuls comp\u00e9tents pour conna\u00eetre du litige.\n</p> ", "created_at": "2021-06-09 17:25:23.478527", "updated_at": "2021-06-09 15:26:31.016923"}], "points": [], "urls": ["ideel.io"]}}