{"error": 448, "message": "OK", "parameters": {"id": 4638, "name": "Diario AS", "created_at": "2021-07-09 22:05:33.91687", "updated_at": "2021-08-16 22:01:09.031754", "wikipedia": "https://en.wikipedia.org/wiki/Diario_AS", "keywords": null, "related": null, "slug": "as", "is_comprehensively_reviewed": true, "rating": 4, "status": null, "image": "https://s3.tosdr.org/logos/4638.png", "url": "as.com", "documents": [{"id": 8305, "name": "Cookie Policy", "url": "https://as.com/politica-de-cookies.html", "xpath": "/html/body/div[4]", "text": " <p>\n<strong>POL\u00cdTICA DE COOKIES ALCANCE DE LA POL\u00cdTICA, RESPONSABLE Y CONFIGURACI\u00d3N DE COOKIES</strong>\n</p>\n<p>\nEsta pol\u00edtica de cookies ser\u00e1 de aplicaci\u00f3n a las p\u00e1ginas web, a determinados accesos optimizados para dispositivos m\u00f3viles (Accelerated Mobile Pages, en adelante AMP) y/o a aplicaciones m\u00f3viles (en adelante, de forma conjunta, los Servicios) gestionados\npor el Responsable indicado a continuaci\u00f3n.\nEl responsable es DIARIO AS, S.L., con domicilio en la C/ Valent\u00edn Beato, 44 - 28037 de Madrid, con n\u00famero de N.I.F: B-81511834, inscrita en el Registro Mercantil de Madrid al tomo 11.181, Secci\u00f3n 8\u00aa, folio 184, Hoja M-175.966, inscripci\u00f3n 3\u00aa.\nCorreo electr\u00f3nico del Delegado de Protecci\u00f3n de Datos\ndel Grupo PRISA: dpo@prisa.com Asimismo, le informamos de que el usuario en cualquier momento podr\u00e1 rechazar o configurar el uso de Cookies, a trav\u00e9s de los siguientes tipos de configuraci\u00f3n dependiendo de la forma de navegaci\u00f3n que el\nusuario realiza:\n</p>\n<br>\n<ul>\n<li>\n\u2022 Navegaci\u00f3n por el Sitio Web utilizando un ordenador o dispositivos m\u00f3viles: El usuario podr\u00e1 acceder a la configuraci\u00f3n clicando en el siguiente enlace:\n<br>\nConfiguraci\u00f3n\n</li>\n<li>\n\u2022 Navegaci\u00f3n por el Sitio Web AMP: El usuario podr\u00e1 configurar el uso de Cookies accediendo a la Pol\u00edtica de Cookies a trav\u00e9s del enlace en el pie de sitio web.\n</li>\n<li>\n\u2022 Uso de aplicaciones m\u00f3viles del Responsable: El usuario podr\u00e1 configurar el uso de cookies accediendo al apartado de Ajustes/Configuraci\u00f3n de Cookies de la aplicaci\u00f3n.\n</li>\n</ul>\n<br> ", "created_at": "2021-07-09 22:10:48.736825", "updated_at": "2021-07-09 22:10:59.16656"}, {"id": 8304, "name": "Privacy Policy", "url": "https://as.com/diarioas/politica_privacidad.html", "xpath": "/html/body/div[4]/div/div", "text": " Pol\u00edtica de Privacidad de los Servicios AS <ol>\n<li>Introducci\u00f3n y definiciones.</li>\n<li>Cumplimiento de la normativa vigente.</li>\n<li>Responsable del fichero.</li>\n<li>Finalidad del tratamiento de los datos personales de los Usuarios.</li>\n<li>Tipos de datos recogidos a trav\u00e9s de los Servicios AS.</li>\n<li>Datos compartidos con terceros.</li>\n<li>Menores de edad.</li>\n<li>Derechos de los Usuarios.</li>\n<li>Plazo de Conservaci\u00f3n de los datos.</li>\n<li>Legitimaci\u00f3n para el tratamiento de los datos.</li>\n</ol>\n<ol>\n<li>\n<p>Introducci\u00f3n y definiciones.</p>\n<p>Tras leer y aceptar esta Pol\u00edtica de Privacidad y Condiciones de los Servicios AS, usted podr\u00e1 disfrutar de estos Servicios.</p>\n<p>A trav\u00e9s de la aceptaci\u00f3n de esta cl\u00e1usula, usted acepta expresamente la Pol\u00edtica de Privacidad de los Servicios AS como Usuario de cualquiera de los medios o Servicios y/o productos, ya sean gratuitos o de pago, que consisten en el acceso a diferentes informaciones, contenidos, programas, apps, tiendas, sitios web de \u2018e-commerce\u2019, v\u00eddeo bajo demanda o similares (en adelante, \u201cServicios AS\u201d) que Diario AS pone a disposici\u00f3n de los Usuarios en Internet.</p>\n<p>Para el correcto entendimiento de esta Pol\u00edtica de Privacidad y las Condiciones de los Servicios AS, se realizan las siguientes definiciones:</p>\n<p>\n<strong>El Usuario</strong> ser\u00e1 aquella persona f\u00edsica o jur\u00eddica que acceda y/o use cualquiera de los Servicios AS por cualquier medio sin necesidad de registrarse.\nMediante la aceptaci\u00f3n de esta cl\u00e1usula, el Usuario acepta la Pol\u00edtica de Privacidad y las Condiciones de los Servicios AS, reflejadas en el presente documento.</p>\n<p>\n<strong>Los Servicios AS,</strong> abarcan servicios, productos y acciones promocionales, ya sean gratuitos o de pago, que consisten en el acceso a diferentes informaciones, contenidos, comunicaciones comerciales, editoriales y corporativas, programas, aplicaciones, tiendas, sitios web, v\u00eddeo bajo demanda o similares.</p>\n<p>La <strong>Pol\u00edtica de Privacidad de los Servicios AS</strong> es de aplicaci\u00f3n a:</p>\n<ul>\n<li>\n<p>La navegaci\u00f3n como Usuario que se realice sobre cualquier p\u00e1gina web de Diario AS o aplicaci\u00f3n m\u00f3vil de Diario AS.</p>\n</li>\n<li>\n<p>El acceso como Usuario a cualquiera de los contenidos a trav\u00e9s de cualquier otro medio o Servicio AS.</p>\n</li>\n<li>\n<p>La navegaci\u00f3n que se pueda realizar desde cualquier dispositivo desde el que se permita el acceso a los contenidos o a los Servicios AS, como ordenadores, televisi\u00f3n digital, \u2018Smart Tv\u2019s\u2019, PDA, Tabletas, \u2018iPad\u2019, \u2018iPhone\u2019, tel\u00e9fonos m\u00f3viles, \u2018Smartphones\u2019, suscripciones v\u00eda RSS o cualquier otro medio de acceso a los contenidos puestos a disposici\u00f3n en internet.</p>\n</li>\n<li>\n<p>La navegaci\u00f3n y disfrute de los Servicios AS que se realice desde cualquier parte del mundo, ya se trate de Servicios ubicados en el pa\u00eds de acceso o ubicados en otro pa\u00eds.</p>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<p>Cumplimiento de la normativa vigente.</p>\n<p>Diario AS, al estar ubicado en Espa\u00f1a, est\u00e1 sometido al cumplimiento de la normativa espa\u00f1ola y europea en materia de protecci\u00f3n de datos y servicios de la sociedad de la informaci\u00f3n.</p>\n<p>Por lo tanto, Diario AS garantiza en todo momento el \u00edntegro y pleno cumplimiento de las obligaciones dispuestas por la normativa de protecci\u00f3n de datos y de servicios de la sociedad de la informaci\u00f3n, as\u00ed como por cualquier otra Ley o norma que complemente o sustituya a las anteriores.</p>\n</li>\n<li>\n<p>Responsable del Tratamiento.</p>\n<p>Los datos personales recabados a trav\u00e9s de los Servicios AS, ser\u00e1n incorporados un fichero responsabilidad de Diario AS, S.L., empresa espa\u00f1ola con domicilio en la C/ Valent\u00edn Beato, 44 \u2013 28037 de Madrid, con n\u00famero de N.I.F: B-81511834, inscrita en el Registro Mercantil de Madrid al tomo 11.181, Secci\u00f3n 8\u00aa, folio 184, Hoja M-175.966, inscripci\u00f3n 3\u00aa (en adelante, Diario AS).</p>\n<p>Diario AS, como empresa que forma parte del Grupo PRISA, ha designado voluntariamente un Delegado de Protecci\u00f3n de Datos a trav\u00e9s del cual el Usuario podr\u00e1 plantear quejas, reclamaciones y sugerencias relativas al tratamiento de sus datos personales, as\u00ed como ejercer sus derechos.\nPara ello, el Usuario podr\u00e1 dirigirse a la siguiente direcci\u00f3n de correo electr\u00f3nico: dpo@prisa.com.</p>\n</li>\n<li>\n<p>Finalidades del tratamiento de los datos personales de los Usuarios.</p>\n<p>Los datos facilitados por el Usuario de los Servicios AS son utilizados con diversas finalidades que se enumeran a continuaci\u00f3n:</p>\n<ul>\n<li>\n<p>Facilitar un Servicio personalizado para el Usuario, adecuando dichos Servicios a su perfil personal, geogr\u00e1fico, as\u00ed como a sus preferencias y gustos.</p>\n</li>\n<li>\n<p>Definir tipolog\u00edas, segmentaciones y perfiles de usuarios, as\u00ed como prestar, gestionar, administrar, ampliar y mejorar los Servicios y/o contenidos ofrecidos en los Servicios AS, mediante el an\u00e1lisis de la utilizaci\u00f3n de los Servicios por parte de los Usuarios.</p>\n</li>\n<li>\n<p>Mostrar informaci\u00f3n editorial o comercial espec\u00edficamente dise\u00f1ada para el perfil inferido en funci\u00f3n del uso de los Servicios AS por parte del Usuario, tanto en servicios propios como en servicios de terceros, pertenecientes a cualquiera de los Sectores, con los que Diario AS llegue a acuerdos.\nDicho perfil tambi\u00e9n podr\u00e1 ser inferido en funci\u00f3n de la localizaci\u00f3n geogr\u00e1fica del dispositivo o terminal desde que utiliza los Servicios AS.\nno obstante, siempre se le solicitar\u00e1 una autorizaci\u00f3n previa y espec\u00edfica para poder tratar dicha informaci\u00f3n.</p>\n</li>\n<li>\n<p>Dise\u00f1ar nuevos servicios que puedan resultar de su inter\u00e9s.</p>\n</li>\n<li>\n<p>Gestionar las incidencias y el mantenimiento de los Servicios AS.</p>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<p>Tipos de datos recogidos a trav\u00e9s de los Servicios AS.</p>\n<p>Diario AS recoger\u00e1 datos del Usuario a trav\u00e9s del uso de los Servicios AS.</p>\n<p>Estos datos estar\u00e1n vinculados principalmente a la direcci\u00f3n IP desde la que accede a los Servicios AS o a un c\u00f3digo de usuario asignado de forma unilateral por Diario AS.\nEstos datos podr\u00e1n ser considerados como datos personales en la medida en que permitan identificarle o hacerle identificable.</p>\n<p>De esta forma, Diario AS podr\u00e1 vincular a dichos datos la siguiente informaci\u00f3n:</p>\n<ul>\n<li>\n<p>Datos de uso y navegaci\u00f3n.\nA efectos estad\u00edsticos y publicitarios, de control del uso de nuestras p\u00e1ginas, de control del acceso a servicios de terceros a trav\u00e9s de Servicios AS y de mejorar el conocimiento sobre los intereses del Usuario, se recoger\u00e1n datos de uso y navegaci\u00f3n relativos acerca de qu\u00e9 Servicio utiliza el Usuario, c\u00f3mo lo utiliza, cu\u00e1ndo, qu\u00e9 tipo de Usuario es, o si accede a un anuncio publicitario mostrado en cualquiera de los Servicios AS.</p>\n</li>\n<li>\n<p>Intereses y el perfil del Usuario inferidos de la navegaci\u00f3n o uso que haga de los Servicios AS, as\u00ed como informaci\u00f3n sobre el dispositivo de acceso, el modelo de equipo, la versi\u00f3n del sistema operativo, los identificadores \u00fanicos del dispositivo o de la conexi\u00f3n, datos sobre la red m\u00f3vil, as\u00ed como fallos, actividad del sistema, ajustes del hardware, tipo de navegador, idioma del navegador, fecha y hora de solicitud de conexi\u00f3n, URL de referencia, cookies y otros dispositivos de almacenamiento y recuperaci\u00f3n de datos en equipos terminales (tal y como se explica en la POL\u00cdTICA DE COOKIES), que permiten identificar el navegador y dispositivo del Usuario, as\u00ed como hacer estudios anal\u00edticos y mostrar informaci\u00f3n personalizada en funci\u00f3n del resultado de dichos estudios, tanto en servicios propios como ajenos.\nEl registro en cualquiera de los Servicios AS implica la aceptaci\u00f3n expresa y sin reservas de la POL\u00cdTICA DE COOKIES.</p>\n</li>\n<li>\n<p>Los Servicios AS tambi\u00e9n utilizan tecnolog\u00edas de identificaci\u00f3n y seguimiento de usuarios, como por ejemplo, im\u00e1genes diminutas y transparentes insertas en p\u00e1ginas web y aplicaciones.\nCuando el Usuario accede a uno de estos contenidos, las im\u00e1genes se descargan en su dispositivo y permiten conocer que el Usuario ha accedido al Servicio AS y reconocerle en caso de que acceda de nuevo.\nEsta informaci\u00f3n se utiliza para obtener estad\u00edsticas, realizar estudios anal\u00edticos sobre el uso de sus servicios por parte de los Usuarios, y mostrar informaci\u00f3n editorial o comercial personalizada en funci\u00f3n del resultado de dichos estudios, tanto en servicios propios como ajenos.</p>\n</li>\n<li>\n<p>Los Servicios AS tambi\u00e9n pueden ofrecer enlaces a servicios de terceros que est\u00e9n marcados mediante un c\u00f3digo para que dichos terceros puedan reconocer que ese usuario procede de un Servicio AS.</p>\n</li>\n<li>\n<p>Informaci\u00f3n sobre el territorio desde el que se origina la conexi\u00f3n a los Servicios AS, para personalizar dichos servicios y, en su caso, verificar la disponibilidad de los derechos de visualizaci\u00f3n de determinados contenidos audiovisuales.</p>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<p>Datos compartidos con terceros.</p>\n<p>Diario AS no ceder\u00e1 los datos personales de los Usuarios a ning\u00fan tercero sin una base jur\u00eddica que legitime este tratamiento.</p>\n<p>Para la medici\u00f3n del uso de los Servicios, Diario AS utiliza proveedores externos que utilizan Cookies para realizar estudios anal\u00edticos del uso de los Servicios AS.\nEl Usuario podr\u00e1 consultar la POL\u00cdTICA DE COOKIES en todo momento.</p>\n</li>\n<li>\n<p>Menores de edad.</p>\n<p>Los menores de 14 a\u00f1os no deber\u00e1n utilizar los Servicios AS sin consentimiento de sus padres o tutores.</p>\n<p>En caso de que Diario AS detecte usuarios que pudieran ser menores de 14 a\u00f1os, se reserva el derecho a solicitarle una copia de su DNI o documento equivalente, o, en su caso, la autorizaci\u00f3n de sus padres o tutores.</p>\n</li>\n<li>\n<p>Derechos de los Usuarios.</p>\n<p>El Usuario podr\u00e1 ejercer los derechos de acceso, rectificaci\u00f3n, supresi\u00f3n, oposici\u00f3n, portabilidad y limitaci\u00f3n, dirigi\u00e9ndose a Diario AS, a trav\u00e9s de correo postal al domicilio de Diario AS, acreditando su identidad con una copia escaneada de su DNI o documento equivalente, y especificando el derecho que desea ejercer.\nSe recomienda que el usuario facilite toda la informaci\u00f3n sobre los Servicios AS que utiliza o ha utilizado para poder atender adecuadamente su solicitud.</p>\n<p>El Usuario tendr\u00e1 derecho a formular una queja o reclamaci\u00f3n ante la Agencia Espa\u00f1ola de Protecci\u00f3n de Datos (www.aepd.es) y ante el Delegado de Protecci\u00f3n de Datos del Grupo Prisa (dpo@prisa.com).</p>\n</li>\n<li>\n<p>Plazo de conservaci\u00f3n de los datos.</p>\n<p>Los datos personales del Usuario ser\u00e1n tratados de forma activa mientras ostente la condici\u00f3n de Usuario de los Servicios AS.\nes decir, mientras no ejerza su derecho de supresi\u00f3n.</p>\n<p>En caso de ejercer su derecho de supresi\u00f3n, sus datos ser\u00e1n bloqueados y conservados de forma restringida a disposici\u00f3n de las autoridades competentes durante un plazo de 5 a\u00f1os para atender a las posibles responsabilidades nacidas del tratamiento.</p>\n</li>\n<li>\n<p>Legitimaci\u00f3n para el tratamiento de los datos.</p>\n<p>La base jur\u00eddica que legitima los tratamientos indicados es el inter\u00e9s leg\u00edtimo de Diario AS en proporcionar y controlar el acceso a los Servicios AS.</p>\n</li>\n</ol> ", "created_at": "2021-07-09 22:07:56.452801", "updated_at": "2021-07-09 22:08:06.271107"}, {"id": 8301, "name": "General Conditions", "url": "https://as.com/pdf/Condiciones_Generales_Suscripciones_DIARIO_AS.pdf", "xpath": "//*[@id=\"plugin\"]", "text": "I.CONDICIONES GENERALES ,Las presentes Condiciones Generales de Suscripci\u00f3n (en adelante, las \u201c C ondiciones\u201d)regulan la relaci\u00f3n ,contractualentre DIARIO AS, S.L., con domicilio social en Madrid (28037), calle Valent\u00edn Beato, 44y CIF ,n\u00famero B-81511834,cuya actividad principal consiste en la edici\u00f3n y publicaci\u00f3n del peri\u00f3dico \u201cAS\u201d y sus ,suplementos (en adelante,\u201cAS\u201d),y el lector, sea persona f\u00edsica o jur\u00eddica,que contrate una suscripci\u00f3n (en ,adelante, el \u201cSuscriptor\u201d) al peri\u00f3dico \u201cAS\u201den suedici\u00f3n impresa.,Las presentes Condicionespodr\u00e1n sufrir modificacionesen cualquier momento, las cuales ser\u00e1n informadas en ,su caso al Suscriptormediante correo ordinario, correo electr\u00f3nico o aviso en la p\u00e1gina web desuscripciones ,titularidad de AS:http://suscripciones.as.com/(en adelante,la \u201cP\u00e1gina Web\u201d).,1.\nOBJETO,El objeto del presente documento es el establecimiento de los t\u00e9rminos y condiciones que regir\u00e1n la relaci\u00f3n ,contractual entre AS y el lector que adquiera la condici\u00f3n de Suscriptor cuando \u00e9ste \u00faltimo lleve a efecto la ,contrataci\u00f3n de una suscripci\u00f3n a la edici\u00f3n impresa del diario \u201cAS\u201d, en cualquiera de sus modalidades (en ,adelante, el \u201cContrato\u201d).\n,2.\nMODALIDADES DE CONTRATACI\u00d3N,El lector podr\u00e1 contratar la suscripci\u00f3n a la edici\u00f3n impresa del diario \u201cAS\u201d que m\u00e1s se ajuste a sus necesidades ,por dos v\u00edas: por tel\u00e9fono e internet.,1.Contrataci\u00f3n con el personal de fuerza de ventas:En esta modalidad de contrataci\u00f3n, un agente de ,fuerza de ventas de AS se pondr\u00e1 en contacto con el lectorde forma presencialy le informar\u00e1 de las ,modalidades de suscripci\u00f3n al diario \u201cAs\u201d existentes, facilitando al lectortoda la informaci\u00f3n que \u00e9ste ,desee conocersobre dichas modalidades de suscripci\u00f3n.\nEn caso de que el lector decidacontratar una ,suscripci\u00f3n, deber\u00e1 proporcionar los datos personales que dichoagentele requiera, otorgando su ,consentimiento yfacilitando cuantos datos sean necesariospara llevar a cabo la contrataci\u00f3n, debiendo,adem\u00e1sfacilitar al efecto los datos requeridos seg\u00fan su preferencia en cuanto a la forma de pago entre ,las siguientes: pago con tarjeta de cr\u00e9dito /d\u00e9bito, pago contra reembolso, pago mediante domiciliaci\u00f3n ,bancaria o pago por transferencia bancaria.\nOtorgado el consentimiento porparte del lector, se ,producir\u00e1 la perfecci\u00f3n del contrato y \u00e9ste adquirir\u00e1 la condici\u00f3n de Suscriptor.,2.Contrataci\u00f3n telef\u00f3nica:A trav\u00e9s de esta modalidad, el lector podr\u00e1 (i) ponerseen contactocon ASa ,trav\u00e9s del n\u00famero de tel\u00e9fono902 35 45 75publicado en su P\u00e1gina Web,(ii) ponerse en contactocon ,ASa trav\u00e9s del e-mail atencionclientes@diarioas.espublicado en su P\u00e1gina Weby solicitar que un ,agente se ponga en contacto con \u00e9l o (iii) ser contactado telef\u00f3nicamente por un agente comercial de,ASdirectamente.\nEn ambos casos, el lector ser\u00e1 atendido por dicho agente comercial de ASqui\u00e9n le ,informar\u00e1 sobre las distintas modalidades de suscripci\u00f3n,le ayudar\u00e1 y guiar\u00e1, en su caso,en el proceso ,de contrataci\u00f3n de la misma.\nEn caso de que el lector decida contratar una suscripci\u00f3n, deber\u00e1 ,proporcionar los datos personales que dicho operadorle requiera, otorgando su consentimiento y ,facilitando cuantos datos sean necesarios para llevar a cabo la contrataci\u00f3n, debiendo adem\u00e1sfacilitar ,al efectolos datos requeridos seg\u00fan su preferencia en cuanto a la forma de pagoentre las siguientes: ,pago con tarjeta de cr\u00e9dito /d\u00e9bito, pago contra reembolso, pago mediante domiciliaci\u00f3n bancaria o ,pago por transferencia bancaria.Otorgado el consentimiento por parte del lector, se producir\u00e1 la ,perfecci\u00f3n del contrato y \u00e9ste adquirir\u00e1 la condici\u00f3n de Suscriptor.\n,3.Contrataci\u00f3n por internet: Esta modalidad de contrataci\u00f3n nos permite escoger entre las distintas ,ofertas especiales ofrecidas por AS, o que cada lector configure su suscripci\u00f3n seg\u00fan sus necesidades.\n,Una vez el lector haya indicado cu\u00e1les son sus preferencias, AS le indicar\u00e1 cual es la modalidad de ,suscripci\u00f3n que m\u00e1s se ajusta a sus necesidades.\nEn el caso de que el lector estuviese interesado en ,contratar la modalidad de suscripci\u00f3n propuesta por AS, deber\u00e1 hacer \u201cclick\u201d en el bot\u00f3n \u201c\u00a1Suscr\u00edbete!\u201d, ,redirigi\u00e9ndole directamente a los formularios que deber\u00e1 rellenar para contratar dicha modalidad de ,suscripci\u00f3n.\nEn caso de que el lector se hubiese registrado previamente en la p\u00e1gina web de AS ,(http://as.com), deber\u00e1 iniciar sesi\u00f3n para continuar con el proceso de contrataci\u00f3n, en caso contrario, ,podr\u00e1 registrarse en el momento de realizar la contrataci\u00f3n.\nDichos formularios deber\u00e1n ser tambi\u00e9n ,completados por el lector en el caso de que hubiese escogido una oferta de suscripci\u00f3n premium.El ,primerode ellos (\u201cPaso 1\u201d) lo tiene que completar el lectorcon sus datos personales, y el segundo ,(\u201cPaso 2\u201d) con los datos de entrega yde facturaci\u00f3n (en adelante, conjuntamente denominados el ,\u201cFormulario de Suscripci\u00f3n\u201d).\nEl \u00faltimo paso antes contratar cualquier suscripci\u00f3n es la realizaci\u00f3ndel ,pago, el cual \u00fanicamente podr\u00e1 llevarse a cabomediante tarjeta de cr\u00e9dito o d\u00e9bito.\n,El Suscriptordeclara que todos y cada uno de los datos e informaciones aportadasa AS, a trav\u00e9s de cualquiera ,de las dos modalidades de contrataci\u00f3n aqu\u00ed descritas,son veraces, reserv\u00e1ndose ASel derecho a no permitir,la contrataci\u00f3n a cualquierlector(en caso de no haberse dado de alta todav\u00eda) o cancelar la suscripci\u00f3n en ,cuesti\u00f3n sin posibilidad de reembolso alguno y quedando el presente contrato resuelto autom\u00e1ticamente, a todo ,Suscriptorque haya facilitado datos falsos, sin perjuicio de las acciones que procedan en derecho.,Asimismo,el Suscriptordeclara que conoce y acepta, en su integridad, las Condicionesque regir\u00e1n entre las ,partes a partir de la contrataci\u00f3n con AS de unasuscripci\u00f3nal peri\u00f3dico \u201cAs\u201d.,En el supuesto de que el nuevo Suscriptor sea una persona f\u00edsica, y por tanto, tenga la consideraci\u00f3n de ,consumidor, independientemente de la modalidad que hubiese escogido, AS proceder\u00e1 a enviarleuna ,confirmaci\u00f3n del contrato celebrado en soporte duradero al correo electr\u00f3nico que el Suscriptor hubiera ,facilitado en el momento de la contrataci\u00f3n.\nEn caso de que el Suscriptor no disponga de una direcci\u00f3n de ,correo electr\u00f3nico, dicha confirmaci\u00f3n le ser\u00e1 enviada por correo postal a la direcci\u00f3n que \u00e9ste facilit\u00f3 en el ,momento de la contrataci\u00f3n.\n,3.\nCONTRATACI\u00d3N,S\u00f3lo podr\u00e1n contratar suscripcionescon ASlas personas mayores de 18 a\u00f1os, en su propio nombre y derecho ,o en el de la persona jur\u00eddica a la que representen con poder bastante.\nQueda prohibida la contrataci\u00f3n de la ,suscripci\u00f3n al peri\u00f3dico \u201cAS\u201dpor parte de todas aquellas personas f\u00edsicas o jur\u00eddicas cuya actividad habitual sea ,la venta de prensa (en adelante denominadoslos\u201cPuntos de Venta\u201d).\nASse reserva el derechoarescindir ,autom\u00e1ticamenteelContrato con aquellas personas que incumplan esta premisa o que no cumplan los ,requisitos establecidos en las presentes Condiciones.,Con car\u00e1cter general, una vez contratada la suscripci\u00f3n por parte del Suscriptor, \u00e9ste tendr\u00e1 derecho a recibir el ,peri\u00f3dico \u201cAS\u201d en su edici\u00f3n impresa, seg\u00fan la modalidad contratada, as\u00ed como sus suplementos y objetos ,promocionales que acompa\u00f1en a \u00e9ste, siempre que \u00e9stos fueran gratuitos o formen parte de la oferta ,contratada.\nNo formar\u00e1n parte de la suscripci\u00f3n los productos que requieran el pago de un precio adicional.,4.\nMODALIDADES DE SUSCRIPCI\u00d3N, DURACI\u00d3N Y MODALIDADES DE ENTREGA,4.1 Modalidades de Suscripci\u00f3n,El lector podr\u00e1 optar, a la hora de formalizar su Suscripci\u00f3n por cualquiera de las v\u00edas descritas en la Condici\u00f3n ,2 anterior, entre las siguientes modalidades de suscripci\u00f3n al peri\u00f3dico \u201cAS\u201d:,1.Suscripci\u00f3n con descuento:Al optar por esta opci\u00f3n durante el proceso de contrataci\u00f3n, el Suscriptor ,recibir\u00e1 el peri\u00f3dico \u201cAS\u201d con todos sus suplementos gratuitos los d\u00edas contratados de la semana(5, 6 \u00f3 ,7 d\u00edas), durante el per\u00edodo que hubiera contratado.\nAdem\u00e1s, tendr\u00e1 acceso, sin coste adicional durante ,el mencionado per\u00edodo, a la versi\u00f3n digital del peri\u00f3dico \u201cAS\u201d as\u00ed como a la de sus suplementos ,gratuitos a trav\u00e9s de la plataforma de terceros KIOSKO Y M\u00c1S (www.kioskoym\u00e1s.com).\nLos datos de ,acceso a dicha plataforma le ser\u00e1n comunicados una vez realizado el pago correspondientesiguiendo ,las indicaciones de AS.,2.Suscripci\u00f3n \u201cdigital\u201d:Los lectores que deseen suscribirse al peri\u00f3dico \u201cAS\u201d en su edici\u00f3n digital, ,podr\u00e1n hacerlo contratando dicha suscripci\u00f3n a trav\u00e9s de la plataforma de terceros KIOSKO Y M\u00c1S ,(www.kioskoymas.com).\nLas presentes condiciones no son, por tanto, aplicables a esta modalidad de ,suscripci\u00f3n, por lo que el Suscriptor deber\u00e1 atender a los t\u00e9rminos y condiciones, as\u00ed como a las ,condiciones generales de la contrataci\u00f3n del tercero SOCIEDAD GESTORA DE LA PLATAFORMA ,TECNOL\u00d3GICA, S.L., sociedad gestora de la marca KIOSKO Y M\u00c1S y de su sitio web ,www.kioskoymas.com.\n,3.Suscripci\u00f3n mediante \u201cofertas especiales\u201d: Los lectores quelo deseen, podr\u00e1n suscribirse al ,peri\u00f3dico \u201cAs\u201d benefici\u00e1ndose decualquiera de las ofertas especiales queAS ofrece en cada momento,,bien sea a trav\u00e9s de su P\u00e1gina Web o de cualquiera de las modalidades de la contrataci\u00f3n que figuran ,en la Condici\u00f3n 2.\nLa contrataci\u00f3n de una suscripci\u00f3n a trav\u00e9s de una \u201coferta especial\u201dest\u00e1 sujeta a las ,condiciones especiales que se recojan para cada una de ellas.Puede consultar las \u201cofertas especiales\u201d ,vigentes en cada momento llamando al 902 35 45 75o escribiendo un correo electr\u00f3nico a la direcci\u00f3n ,atencionclientes@diarioas.es.,4.2 Duraci\u00f3n de la Suscripci\u00f3n y renovaci\u00f3n autom\u00e1tica,Una vez elegida la modalidad de suscripci\u00f3n que el lector desea contratar, deber\u00e1 elegir el per\u00edodo durante el ,cual desea disfrutar la misma.\nDichos per\u00edodos delimitan la duraci\u00f3n de la suscripci\u00f3n, y por ende, la sujeci\u00f3n ,contractual del Suscriptor a las presentes Condiciones.\n,No obstante lo anterior, al t\u00e9rmino del per\u00edodo que el Suscriptor hubiera elegido, se renovar\u00e1 la suscripci\u00f3n de ,forma autom\u00e1tica, por per\u00edodos de igual duraci\u00f3n a menos que el Suscriptor comunique a AS su voluntad de no ,renovar la misma, en cualquier momento durante la vigencia de su suscripci\u00f3n.,4.3 Modalidades de entrega,Durante el proceso de contrataci\u00f3n, el lector deber\u00e1 elegir la modalidad por la cual se le har\u00e1 entrega del,peri\u00f3dico \u201cAs\u201d m\u00e1s los suplementos que correspondan en cada momento.\n,Para ello, podr\u00e1 elegir entre las siguientes opciones:,1.Entrega a domicilio:Al elegir esta modalidad de entrega, el Suscriptor recibir\u00e1 su suscripci\u00f3n en el ,domicilio que \u00e9ste indique a AS, con la periodicidad y duraci\u00f3n pactadas.\nEl servicio de reparto ,domiciliado de la suscripci\u00f3n se realiza habitualmente entre las 4,00h y las 9,00h de la ma\u00f1ana, ,dependiendo de la distribuidora y la zona, nosiendo posible comprometer la entrega a una hora ,concreta con ning\u00fan Suscriptor.\nLa entrega adomicilio se realiza a pie de calle, es decir, en los portales ,o buzones deldomicilio facilitado por el Suscriptor.\nEn ning\u00fan caso la persona encargada del reparto,subir\u00e1 a una planta para realizar ah\u00ed la entrega, teniendo a la vista los inconvenientes de acceso que ,ello pudiera ocasionar en cada caso y el horario en el que se realiza el reparto.\n,En este sentido, la responsabilidad de ASfinalizar\u00e1 en el momento en que el repartidor deposite el ,diarioen el portal o buz\u00f3n del lugar concretado por el Suscriptor.\nPor ello, cuando el Suscriptorno lleve ,a cabo la recepci\u00f3n efectiva de su diariopor causas ajenas al repartoy a AS, y en especial por causa ,de hurto por parte de un tercero, ASno se har\u00e1 responsable.,Nota importante:Esta modalidadde entregatan s\u00f3lo est\u00e1 disponible en unas zonas determinadas.\n,Pueden consultarse las zonas en la que est\u00e1 disponible en cada momento, realizando una llamada a,los n\u00famerosde tel\u00e9fono 902 35 45 75/ 91 440 05 10 \u00f3mediante correo electr\u00f3nico a la direcci\u00f3n de ,correo electr\u00f3nicoatencionclientes@diarioas.es.,2.Recogida en los puntos de venta autorizados a trav\u00e9s de \u201ce-bonos\u201d:ElSuscriptor que elija esta ,modalidad recibir\u00e1, en el domicilio que hubiera indicado a AS, en la fecha de comienzo de su ,suscripci\u00f3n, la tarjeta de \u201cAS\u201d con el n\u00famero de e-bonos correspondiente con la modalidad de ,suscripci\u00f3n contratada.\nCon dicha tarjeta, el Suscriptor podr\u00e1 retirar su diario de cualquier punto de ,venta autorizado (en adelante, el/los \u201cPunto/s de Venta Autorizado/s\u201d) en todo el territorio espa\u00f1ol, ,dentro del plazo de vigencia de su suscripci\u00f3n.\nLos referidos e-bonos ser\u00e1n canjeables \u00fanica y ,exclusivamente por el correspondiente diarioindicado en la suscripci\u00f3n y dentro de su plazo, no siendo ,posible su canje por dinero, ni por cualquier otro producto.\nNo se podr\u00e1 retirar m\u00e1s de un (1) diario al ,d\u00eda, a menos que el car\u00e1cter de la misma as\u00ed lo permita.\nDel mismo modo, tampoco se podr\u00e1n canjear ,e-bonos por ejemplares correspondientes a otro d\u00eda distinto al d\u00eda en curso.\nEn caso de que el ,Suscriptor no pudiera retirar su diariopor cualquier causa achacable aAS, este e-bono permanecer\u00eda ,inalterado en la tarjeta, para consumo en fecha posterior.\nPodr\u00e1n acumularse hasta treinta (30) e-bonos ,no consumidos al a\u00f1o de suscripci\u00f3n, que se a\u00f1adir\u00e1n al periodo de suscripci\u00f3n.\nEsta cifra se modifica ,seg\u00fan la modalidad escogida por el Suscriptor (para las suscripciones Mensuales, el plazo ser\u00e1 de tres ,(3) d\u00edas.\npara las Trimestrales, de siete (7) d\u00edas.\ny para las Semestrales, de quince (15) d\u00edas).Los e-,bonos acumulados deber\u00e1n gastarse a partir del \u00faltimo d\u00eda de la suscripci\u00f3n contratada, no siendo ,posible acumularlos nuevamente en caso de que el Suscriptor no retire entonces su diario del Punto de ,Venta Autorizado.,Cada tarjeta \u201cAS\u201d dispone de medidas de seguridad que impiden su manipulaci\u00f3n.\nCualquier tarjeta que ,presente signos o indicios de manipulaci\u00f3n, alteraci\u00f3n o imitaci\u00f3n de la original ser\u00e1 considerada no ,v\u00e1lida.\nTampoco tendr\u00e1n validez aquellas en tal estado de deterioro que no permita su correcta ,utilizaci\u00f3n.\nSi en el momento de la recepci\u00f3n de la tarjeta porparte del Suscriptor\u00e9sta estuviera en mal ,estado, se deber\u00e1 comunicar tal circunstancia a ASpara solventar el problemaa la mayor brevedad ,posible.\nEl Suscriptor acepta que losPuntos de Venta Autorizados sujetos a esta modalidad,puedan ,variar con el paso del tiempo.\nNo obstante, ASse compromete, en la medida que le sea posible, a ,mantener Puntos de Venta Autorizadospor todo el territorio espa\u00f1ol.\nEn cualquier caso, el Suscriptor,puede ponerse en contacto con el Servicio de Atenci\u00f3n al Cliente indicado en la Condici\u00f3n 9 para ,consultar en todo momento los Puntos de Venta Autorizados.,Nota importante:As tiene suscritos diversos acuerdos de venta conjunta con otras publicaciones en ,algunas provincias, por lo que le rogamos que lea atentamente la siguiente Clausula.,5.\nCONDICIONES PARTICULARES DE VENTA CONJUNTA,As tiene suscritosdiversos acuerdos de venta de conjunta de prensa con otras publicaciones en algunas ,provincias espa\u00f1olas.\nEn caso de que el lector desee contratar cualquier suscripci\u00f3n con modalidad de entrega ,por e-bonos, ser\u00e1 debidamente informado de los d\u00edas de la semana en los que dicho acuerdo de venta conjunta ,de prensa se encuentra vigente en su provincia.\nEn caso de que dicho acuerdo de venta conjunta exista, ,pudiendo optar el lector a contratar la suscripci\u00f3n al diario \u201cAs\u201d \u00fanicamente los d\u00edas que \u00e9ste se vende por ,separado.\nEn el supuesto de que el lector desee adquirir el diario \u201cAs\u201d los d\u00edas de la semana en los que se ,encuentre vigente el acuerdo de venta conjunta, \u00e9ste deber\u00e1 abonar el suplemento que corresponda en el ,momento de su recogida en el quiosco de suelecci\u00f3n.En caso de que el acuerdo de venta conjunta que tenga ,suscrito AS en su provincia comprenda todos los d\u00edas de la semana, el precio de la suscripci\u00f3n comprender\u00e1 ,ambosdiarios, siendo abonado el importede la suscripci\u00f3n mediante el m\u00e9todo de pago escogido por el lector ,en funci\u00f3n de la modalidad de contrataci\u00f3n escogida, tal y como figura en la Condici\u00f3n 2 de las presentes ,Condiciones.Se encuentran, en todo caso, excluidas las suscripciones con modalidad de entrega a domicilio.,Puede consultar los acuerdos que tiene suscritos AS en todo momento a trav\u00e9s del siguiente enlace:,http://suscripciones.as.com/pdf/provincias_venta_conjunta.pdf,6.\nBENEFICIOS PARA SUSCRIPTORES,Con car\u00e1cter general, todos los Suscriptores se beneficiar\u00e1n de las ventajas de pertenecer a AS, tales como ,descuentos en distintas promociones de AS, as\u00ed como la oportunidad de participar en sorteos y concursos ,exclusivos para Suscriptores.,7.\nTARIFAS YPAGOS,Lospreciosdelas diferentesmodalidadesde suscripci\u00f3npodr\u00e1n ser consultados a trav\u00e9s delosn\u00famerosde ,tel\u00e9fono 902 35 45 75/ 91 440 05 10\u00f3de la P\u00e1gina Web (utilizando el configurador de las suscripciones que ,permite ajustar la modalidad de suscripci\u00f3n a sus necesidades).\n,El Suscriptordeber\u00e1 abonar el preciocorrespondiente a trav\u00e9s del medio queprefiera (ya sea mediante ,domiciliaci\u00f3n bancaria, transferenciao contrareembolsoen el caso de que el lector realice la contrataci\u00f3n de la ,suscripci\u00f3n por la v\u00eda telef\u00f3nica, o mediante tarjeta de cr\u00e9dito o d\u00e9bito tanto para la contrataci\u00f3n telef\u00f3nica ,como por internet), realiz\u00e1ndose el cargo, con car\u00e1cter general, al inicio del per\u00edodo desuscripci\u00f3n.\nEl ,Suscriptorse compromete al pago correspondiente a la suscripci\u00f3n al peri\u00f3dico \u201cAS\u201d, aceptando que, en caso ,de que no fuese posible la facturaci\u00f3n y/o cobro por parte de AS de los importes adeudados por el Suscriptor, ,se proceda a lacancelaci\u00f3n de su suscripci\u00f3n y por tanto, a la resoluci\u00f3n autom\u00e1tica del presente Contrato.,8.\nDERECHO DE DESISTIMIENTO,Todos los Suscriptores que tengan la condici\u00f3n de consumidores y usuarios, seg\u00fan la Ley 3/2014 por la que se ,modifica el Real Decreto Legislativo 1/2007, de 16 de noviembre, por el que se aprueba el texto refundido de la ,Ley General para la Defensa de los Consumidores y Usuarios y otras leyes complementarias, tendr\u00e1n derecho ,a desistir de la suscripci\u00f3n contratada dentro del plazo de catorce (14) d\u00edas naturales desde que el Suscriptor ,obtuvo la posibilidad de disfrutar de los contenidos de su suscripci\u00f3n, esto es, desde que el consumidor (i) ,recibi\u00f3 en el domicilio indicado a AS la primera entrega de su suscripci\u00f3n o (ii) desde que recibi\u00f3 la tarjeta de e-,bonos \u201cAS\u201d para retirar los contenidos de su suscripci\u00f3n en los Puntos de Venta Autorizados.\n,Para ejercer el derecho de desistimiento, los Suscriptores deber\u00e1n notific\u00e1rselo a AS a trav\u00e9s de una ,declaraci\u00f3n en la que quede constancia de su deseo de desistir de forma clara e inequ\u00edvoca, a ladirecci\u00f3n m\u00e1s ,abajo indicada:,DIARIO AS, S.L.,Calle Valent\u00edn Beato, 44,28037 \u2013Madrid,atencionclientes@diarioas.es,Podr\u00e1 utilizar el modelo de formulario de desistimiento que figura a continuaci\u00f3n, aunque suuso no es ,obligatorio.,DERECHODEDESISTIMIENTO,Alaatenci\u00f3ndeAS,S.L.,domiciliadaenMadrid(28037),CalleValent\u00ednBeato,44,y,direcci\u00f3ndecorreoelectr\u00f3nicoatencionclientes@diarioas.es,Porlapresentelecomunicoqueelabajofirmante,cuyosdatosconstanm\u00e1sabajo,,desistedesucontratodesuscripci\u00f3n:,NOMBRE1APELLIDO2\u00baAPELLIDO,ER,DOMICILIOCOMPLETO,FECHAFIRMA,Solodebecumplimentaryenviarelpresenteformulariosideseadesistirdelcontrato.,Lacumplimentaci\u00f3ndeestemodelonoesrequisitoindispensableparaejercerel,derechodedesistimiento.,En el caso de que el Suscriptor ejerza su derecho de desistimiento, ASle devolver\u00e1 la parte proporcional de lo ,que hubiera abonado, correspondiente al per\u00edodo restante de su suscripci\u00f3n.,9.\nINCUMPLIMIENTO Y RESOLUCI\u00d3N,En caso de incumplimiento del presente Contrato por parte del Suscriptor, AS estar\u00e1 legitimado para resolver el ,mismo, sin posibilidad de reembolso, en caso de que \u00e9ste hubiera efectuado alg\u00fan pago.Adem\u00e1s, en caso de ,impago, ASse reserva el derecho de tomar las medidas jur\u00eddicas necesarias con el fin de dar cumplimiento a ,las obligaciones pecuniarias derivadas de la contrataci\u00f3n de la Suscripci\u00f3n.,En caso de incumplimiento del presente Contrato por parte de AS, debido a una incidencia que \u00e9ste no haya ,resuelto, el Suscriptor estar\u00e1 legitimado para resolver el mismo, comprometi\u00e9ndose ASa devolverle el importe ,la parte proporcional de lo que hubiera abonado correspondiente al per\u00edodo restante de su suscripci\u00f3n.,10.\nCANCELACI\u00d3N DE LA SUSCRIPCI\u00d3N,El Suscriptorpodr\u00e1 proceder a cancelar unilateralmente la suscripci\u00f3n contratada en cualquier momento ,durante la vigencia de la misma.\nDichacancelaci\u00f3n no supondr\u00e1, en ning\u00fan caso, el reembolso de los importes ,que el Suscriptorhubiera abonado como contraprestaci\u00f3n ala suscripci\u00f3n al peri\u00f3dico \u201cAS\u201d, ni el canje de los e-,bonospor dinero.\nDichos importes tienen car\u00e1cter no reembolsable.,Para solicitar la cancelaci\u00f3n de la suscripci\u00f3n, el Suscriptordeber\u00e1 comunicar su petici\u00f3n de forma clara e ,inequ\u00edvoca al Departamento de Atenci\u00f3n al Cliente deAS a trav\u00e9s de los canales que, a tal efecto, se ponen a ,su disposici\u00f3n:,\uf0b7Tel\u00e9fono de Atenci\u00f3n al Suscriptor:902 35 45 75,\uf0b7Correo electr\u00f3nico atencionclientes@diarioas.es,\uf0b7Correo ordinario dirigido a DIARIO AS, SL \u2013 C / Valent\u00edn Beato, 44\u201328037 Madrid,En el caso de que ASdecida dar de baja alg\u00fan servicio por razones empresariales o de otra \u00edndoleque no sea ,por incumplimiento por parte del Suscriptor de alguna de las presentes Condiciones Generales, deber\u00e1 ,notificarlo al Suscriptorque resulte afectado, con una antelaci\u00f3n razonable, con el fin de darle la oportunidad de ,cancelar la suscripci\u00f3n si lo desea, sin ning\u00fan coste adicional para \u00e9ste.En caso de que esto suceda, AS ,devolver\u00e1 al Suscriptor los importes correspondientes al per\u00edodo restante de suscripci\u00f3n.,11.\nSUSPENSIONES TEMPORALES,El Suscriptor de una suscripci\u00f3n bajo la modalidad \u201centrega a domicilio\u201dpodr\u00e1 cancelar temporalmente la ,recepci\u00f3n de la suscripci\u00f3n por un periodo no superior a treinta (30) d\u00edasnaturalespor cada a\u00f1o de suscripci\u00f3n ,contratado, siendo la suspensi\u00f3n m\u00e1xima proporcional paraperiodos inferiores al a\u00f1o de suscripci\u00f3n.\nLa fecha ,de vencimiento de la suscripci\u00f3n ser\u00e1 autom\u00e1ticamente ampliada por el periodo suspendido.,Las suspensiones deben solicitarse con un m\u00ednimo de cinco (5) d\u00edas naturales antes de la fecha de inicio de la ,misma.\nEn ning\u00fan caso se autorizar\u00e1 una suspensi\u00f3n en las suscripciones bajo lamodalidad de \u201crecogida en ,los puntos de venta autorizados a trav\u00e9s de e-bonos\u201d.,12.\nMODIFICACI\u00d3N UNILATERAL,AS se reserva el derecho de modificar unilateralmente las presentes Condiciones en cualquier momento.\nNo ,obstante, dichos cambios ser\u00e1n notificados a los Suscriptores con antelaci\u00f3n suficiente mediante los medios ,especificados al principio de estas Condiciones, para que \u00e9stos, en caso de no estar de acuerdo con las ,modificaciones introducidas, procedan a expresar su deseo de no renovar la suscripci\u00f3n contratada.\nLas ,modificaciones afectar\u00e1n a los nuevos Suscriptoresa partir del inicio de la contrataci\u00f3n y a los Suscriptoresya ,activos al momento del cambio de Condiciones, a partir del momento en que se renueve su suscripci\u00f3n.\n,13.\nPROPIEDAD INTELECTUAL,Todos los contenidos del peri\u00f3dico \u201cAS\u201d as\u00ed como los de sus revistas y/o suplementos(en adelante, los ,\u201cContenidos\u201d) son de titularidad exclusiva de ASyostenta sobre ellos los derechos de explotaci\u00f3n sobre los ,mismos a trav\u00e9s de acuerdos con terceros.\nLos contenidos constituyenobrasprotegidaspor la legislaci\u00f3n en ,materia de Propiedad Intelectual por lo que no podr\u00e1nser reproducidos, distribuidos, transformadoso ,comunicadosp\u00fablicamente en cualquier forma, salvo para uso personal por el Suscriptor.\n,En virtud de lo anterior, el Suscriptorno podr\u00e1 duplicar, vender, revender o explotarde ninguna forma los ,ejemplares del diario ni sus Contenidos.\nEl Suscriptoracepta conocer y respetar la reserva de estos derechos ,que hace AS.\nASse reserva el derecho de tomar las medidas legales oportunas para ir contra aqu\u00e9llos que ,contravengan la presente cl\u00e1usula.,14.LEY APLICABLE Y JURISDICCI\u00d3N:,Las presentes Condiciones se interpretar\u00e1n y regir\u00e1n conforme a la legislaci\u00f3n espa\u00f1ola.\nASy el Suscriptorse ,comprometen a intentar resolver, de manera amistosa, cualquier desacuerdo que pudiera surgir en el desarrollo ,del servicio contratado, de forma previaa acudir a la v\u00eda jurisdiccional.\nA tal efecto, las partes, con expresa ,renuncia a cualquier jurisdicci\u00f3n que pudiera corresponderles, se someten a los tribunales del domicilio del ,Suscriptor.,Plataforma de Resoluci\u00f3n de Litigios en L\u00ednea:En cumplimiento de lo dispuesto en el Reglamento de la Uni\u00f3n ,Europea 524/2013 de 21 de mayo de 2013 sobre resoluci\u00f3n de litigios en l\u00ednea en materia de consumole ,informamos de que la Comisi\u00f3n Europea pone a su disposici\u00f3nuna plataforma onlinepara la resoluci\u00f3n ,extrajudicial de conflictos en l\u00ednea, que se encuentra disponible en el siguiente ,enlace:http://ec.europa.eu/consumers/odr/, a trav\u00e9s del cual se podr\u00e1n tramitarcualquier reclamaci\u00f3n sobre,reclamaciones realizadas onlinedentro del territorio de la Uni\u00f3n Europea.,Correo electr\u00f3nico de contacto:atencionclientes@diarioas.es,15.PROTECCI\u00d3N DE DATOS PERSONALES,15.1 Responsable del tratamiento,Los datos personales que facilite el Suscriptor ser\u00e1n incorporados a un fichero responsabilidad de Diario AS, ,S.L.\ncon domicilio en la Calle Valent\u00edn Beato, 44 \u201328037 de Madrid (en adelante, Diario AS).,15.2 Finalidades y licitud del tratamiento,a) Finalidades necesarias para la gesti\u00f3n del contrato de suscripci\u00f3n,Los datos del Suscriptor ser\u00e1n tratados con las siguientes finalidades necesarias para la gesti\u00f3n del contrato de ,suscripci\u00f3n y/o de los beneficios asociados al mismo:,Gesti\u00f3n, cobro y entrega de la suscripci\u00f3n.,Comunicaci\u00f3n de sus datos a:,oDistribuidores, en caso de que sus servicios resulten necesarios para la entrega de la suscripci\u00f3n.,oPuntos de Venta Autorizados, en caso de suscripci\u00f3n mediante modalidad de e-Bonos, para que puedan ,tramitar el canje de los e-Bonos.,oEmpresas proveedoras de beneficios solicitados por el Suscriptor (en caso de que el Suscriptor participe ,en el programa de beneficios para suscriptores), para que dichas empresas puedan verificar la vigencia ,de la suscripci\u00f3n y determinar si procede o no aplicar dichos beneficios.,b) Finalidades leg\u00edtimas,Asimismo, salvo que el Suscriptor se oponga a ello, sus datos ser\u00e1n tratados con las siguientes finalidades:,-Pre-registro en el sitio web para la validaci\u00f3n de su correo electr\u00f3nico y disfrute de los beneficios ,asociados a la suscripci\u00f3n.\nEn caso de que no confirme su registro, sus datos ser\u00e1n eliminados del sitio ,web en el plazo -de 1 mes.,-Env\u00edo de informaci\u00f3n por correo electr\u00f3nico y por tel\u00e9fono sobre los beneficios asociados a la ,suscripci\u00f3n de cualquier sector de actividad, tales como el comercio, gran consumo, ocio y medios de ,comunicaci\u00f3n.,Diario AS tiene un inter\u00e9s leg\u00edtimo en ofrecer estos beneficios al Suscriptor por lo que el consentimiento del ,Suscriptor no ser\u00e1 necesario para realizar estos tratamientos.\nno obstante, el Suscriptor podr\u00e1 oponerse a estas ,finalidades indic\u00e1ndolo expresamente a trav\u00e9s del proceso de suscripci\u00f3n o, en cualquier otro momento, a ,trav\u00e9s del derecho de oposici\u00f3n tal y como se indica m\u00e1s adelante.,15.3 Plazo de tratamiento,Estas finalidades se realizar\u00e1n mientras la suscripci\u00f3n est\u00e9 vigente.\nPosteriormente, los datos dejar\u00e1n de ,tratarse con estas finalidades y ser\u00e1n conservados durante 5 a\u00f1os para la atenci\u00f3n de posibles ,responsabilidades derivadas del tratamiento.,15.4 Derechos,En cualquier momento, el Suscriptor podr\u00e1 ejercer sus derechos deacceso, rectificaci\u00f3n, supresi\u00f3n, oposici\u00f3n, ,limitaci\u00f3n y portabilidad a trav\u00e9s de correo postal a Diario AS aportando fotocopia de su DNI o documento ,equivalente e identific\u00e1ndose como suscriptor de Diario AS.,Asimismo, en caso de considerar vulnerados sus derechos, el Suscriptor podr\u00e1 interponer una reclamaci\u00f3n ante ,la Agencia Espa\u00f1ola de Protecci\u00f3n de Datos (www.agpd.es) o ante el Delegado de Protecci\u00f3n de Datos del ,Grupo PRISA al que pertenece Diario AS (dpo@prisa.com).,15.5 Garant\u00edas del Suscriptor,El Suscriptor declara que:,-Es mayor de 18 a\u00f1os y no tiene limitadas sus capacidades legales.,-Todos y cada uno de los datos facilitados son exactos y veraces.,-En caso de facilitar datos de terceras personas a Diario AS, ha informado a dichas personas de todo lo ,recogido en este documento y ha obtenido su autorizaci\u00f3n.", "created_at": "2021-07-09 22:06:08.710443", "updated_at": "2021-07-09 22:06:12.325274"}], "points": [{"id": 24333, "title": "Many different types of personal data are collected", "source": "https://as.com/diarioas/politica_privacidad.html", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-07-14 12:58:20.233451", "updated_at": "2021-08-16 09:13:45.83285", "quoteText": "Intereses y el perfil del Usuario inferidos de la navegaci\u00f3n o uso que haga de los Servicios AS, as\u00ed como informaci\u00f3n sobre el dispositivo de acceso, el modelo de equipo, la versi\u00f3n del sistema operativo, los identificadores \u00fanicos del dispositivo o de la conexi\u00f3n, datos sobre la red m\u00f3vil, as\u00ed como fallos, actividad del sistema, ajustes del hardware, tipo de navegador, idioma del navegador, fecha y hora de solicitud de conexi\u00f3n,", "case_id": 376, "document_id": 8304, "quoteStart": 6721, "quoteEnd": 7154}, {"id": 24216, "title": "You have the right to leave this service at any time", "source": "https://as.com/pdf/Condiciones_Generales_Suscripciones_DIARIO_AS.pdf", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-07-09 22:45:00.981659", "updated_at": "2021-07-09 23:09:01.610599", "quoteText": "El Suscriptorpodr\u00e1 proceder a cancelar unilateralmente la suscripci\u00f3n contratada en cualquier momento ,durante la vigencia de la misma.\n", "case_id": 170, "document_id": 8301, "quoteStart": 20228, "quoteEnd": 20364}, {"id": 24198, "title": "The terms may be changed at any time, but you will receive notification of the changes", "source": "https://as.com/pdf/Condiciones_Generales_Suscripciones_DIARIO_AS.pdf", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-07-09 22:20:32.078233", "updated_at": "2021-07-09 23:08:57.18492", "quoteText": "AS se reserva el derecho de modificar unilateralmente las presentes Condiciones en cualquier momento.\nNo ,obstante, dichos cambios ser\u00e1n notificados a los Suscriptores con antelaci\u00f3n suficiente mediante los medios ,especificados al principio de estas Condiciones, para que \u00e9stos, en caso de no estar de acuerdo con las ,modificaciones introducidas, procedan a expresar su deseo de no renovar la suscripci\u00f3n contratada.", "case_id": 122, "document_id": 8301, "quoteStart": 22299, "quoteEnd": 22717}, {"id": 24219, "title": "Do Not Track (DNT) headers are ignored and you are tracked anyway even if you set this header.", "source": "https://as.com/diarioas/politica_privacidad.html", "status": "DNT headers aren't mentioned in the agreements and yet the service tracks with cookies and other technologies its visitors.", "created_at": "2021-07-09 23:05:08.351381", "updated_at": "2021-07-09 23:10:39.397622", "quoteText": null, "case_id": 233, "document_id": null, "quoteStart": null, "quoteEnd": null}, {"id": 24218, "title": "Your personal data is used for advertising", "source": "https://as.com/diarioas/politica_privacidad.html", "status": "Personal data is linked to advertising data.", "created_at": "2021-07-09 23:00:40.97256", "updated_at": "2021-07-09 23:10:43.603533", "quoteText": "Estos datos podr\u00e1n ser considerados como datos personales en la medida en que permitan identificarle o hacerle identificable.</p>\n<p>De esta forma, Diario AS podr\u00e1 vincular a dichos datos la siguiente informaci\u00f3n:</p>\n<ul>\n<li>\n<p>Datos de uso y navegaci\u00f3n.\nA efectos estad\u00edsticos y publicitarios", "case_id": 216, "document_id": 8304, "quoteStart": 6009, "quoteEnd": 6305}, {"id": 24210, "title": "You are tracked via web beacons, tracking pixels and device fingerprinting", "source": "https://as.com/diarioas/politica_privacidad.html", "status": "Also: \"Intereses y el perfil del Usuario inferidos de la navegaci\u00f3n o uso que haga de los Servicios AS, as\u00ed como informaci\u00f3n sobre [...] los identificadores \u00fanicos del dispositivo\"", "created_at": "2021-07-09 22:38:06.107983", "updated_at": "2021-07-09 23:10:51.220297", "quoteText": "Los Servicios AS tambi\u00e9n utilizan tecnolog\u00edas de identificaci\u00f3n y seguimiento de usuarios, como por ejemplo, im\u00e1genes diminutas y transparentes insertas en p\u00e1ginas web y aplicaciones.", "case_id": 323, "document_id": 8304, "quoteStart": 7675, "quoteEnd": 7858}, {"id": 24217, "title": "You authorise the service to charge a credit card supplied on re-occurring basis", "source": "https://as.com/pdf/Condiciones_Generales_Suscripciones_DIARIO_AS.pdf", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-07-09 22:47:45.394044", "updated_at": "2021-07-09 23:10:20.197711", "quoteText": "No obstante lo anterior, al t\u00e9rmino del per\u00edodo que el Suscriptor hubiera elegido, se renovar\u00e1 la suscripci\u00f3n de ,forma autom\u00e1tica, por per\u00edodos de igual duraci\u00f3n a menos que el Suscriptor comunique a AS su voluntad de no ,renovar la misma, en cualquier momento durante la vigencia de su suscripci\u00f3n.", "case_id": 384, "document_id": 8301, "quoteStart": 9800, "quoteEnd": 10100}, {"id": 24215, "title": "Third-party cookies are used for statistics", "source": "https://as.com/diarioas/politica_privacidad.html", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-07-09 22:43:43.890238", "updated_at": "2021-07-09 23:10:56.243169", "quoteText": "<p>Para la medici\u00f3n del uso de los Servicios, Diario AS utiliza proveedores externos que utilizan Cookies para realizar estudios anal\u00edticos del uso de los Servicios AS.\n", "case_id": 325, "document_id": 8304, "quoteStart": 9018, "quoteEnd": 9187}, {"id": 24214, "title": "A complaint mechanism is provided for the handling of personal data", "source": "https://as.com/diarioas/politica_privacidad.html", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-07-09 22:42:21.11431", "updated_at": "2021-07-09 23:09:11.387048", "quoteText": "El Usuario tendr\u00e1 derecho a formular una queja o reclamaci\u00f3n ante la Agencia Espa\u00f1ola de Protecci\u00f3n de Datos (www.aepd.es) y ante el Delegado de Protecci\u00f3n de Datos del Grupo Prisa (dpo@prisa.com).</p>\n</li>\n", "case_id": 300, "document_id": 8304, "quoteStart": 10158, "quoteEnd": 10366}, {"id": 24213, "title": "You can request access, correction and/or deletion of your data", "source": "https://as.com/diarioas/politica_privacidad.html", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-07-09 22:42:01.296707", "updated_at": "2021-07-09 23:09:06.643386", "quoteText": "El Usuario podr\u00e1 ejercer los derechos de acceso, rectificaci\u00f3n, supresi\u00f3n", "case_id": 195, "document_id": 8304, "quoteStart": 9674, "quoteEnd": 9747}, {"id": 24212, "title": "Third parties are not allowed to access your personal information without a legal basis", "source": "https://as.com/diarioas/politica_privacidad.html", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-07-09 22:39:59.490423", "updated_at": "2021-07-09 23:09:16.835323", "quoteText": "\n<p>Diario AS no ceder\u00e1 los datos personales de los Usuarios a ning\u00fan tercero sin una base jur\u00eddica que legitime este tratamiento.</p>\n", "case_id": 167, "document_id": 8304, "quoteStart": 8883, "quoteEnd": 9018}, {"id": 24211, "title": "Third-party cookies are used for advertising", "source": "https://as.com/diarioas/politica_privacidad.html", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-07-09 22:39:25.110789", "updated_at": "2021-07-09 23:11:00.896439", "quoteText": "las im\u00e1genes se descargan en su dispositivo y permiten conocer que el Usuario ha accedido al Servicio AS y reconocerle en caso de que acceda de nuevo.\nEsta informaci\u00f3n se utiliza para obtener estad\u00edsticas, realizar estudios anal\u00edticos sobre el uso de sus servicios por parte de los Usuarios, y mostrar informaci\u00f3n editorial o comercial personalizada en funci\u00f3n del resultado de dichos estudios, tanto en servicios propios como ajenos.</p>\n</li>\n", "case_id": 128, "document_id": 8304, "quoteStart": 7911, "quoteEnd": 8356}, {"id": 24208, "title": "This service tracks which web page referred you to it", "source": "https://as.com/diarioas/politica_privacidad.html", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-07-09 22:35:29.331207", "updated_at": "2021-07-09 23:11:05.418546", "quoteText": "URL de referencia", "case_id": 387, "document_id": 8304, "quoteStart": 7155, "quoteEnd": 7172}, {"id": 24207, "title": "Your IP address is collected, which can be used to view your approximate location", "source": "https://as.com/diarioas/politica_privacidad.html", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-07-09 22:34:55.870532", "updated_at": "2021-07-09 23:10:25.786598", "quoteText": "Estos datos estar\u00e1n vinculados principalmente a la direcci\u00f3n IP desde la que accede a los Servicios AS ", "case_id": 399, "document_id": 8304, "quoteStart": 5837, "quoteEnd": 5940}, {"id": 24206, "title": "This service may collect, use, and share location data", "source": "https://as.com/diarioas/politica_privacidad.html", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-07-09 22:34:30.738122", "updated_at": "2021-07-09 23:11:16.561963", "quoteText": "Mostrar informaci\u00f3n editorial o comercial espec\u00edficamente dise\u00f1ada para el perfil inferido en funci\u00f3n del uso de los Servicios AS por parte del Usuario, tanto en servicios propios como en servicios de terceros, pertenecientes a cualquiera de los Sectores, con los que Diario AS llegue a acuerdos.\nDicho perfil tambi\u00e9n podr\u00e1 ser inferido en funci\u00f3n de la localizaci\u00f3n geogr\u00e1fica del dispositivo o terminal desde que utiliza los Servicios AS.\nno obstante, siempre se le solicitar\u00e1 una autorizaci\u00f3n previa y espec\u00edfica para poder tratar dicha informaci\u00f3n.", "case_id": 373, "document_id": 8304, "quoteStart": 4948, "quoteEnd": 5500}, {"id": 24205, "title": "This service tracks you on other websites", "source": "https://as.com/diarioas/politica_privacidad.html", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-07-09 22:34:21.868209", "updated_at": "2021-07-09 23:11:10.625888", "quoteText": "Mostrar informaci\u00f3n editorial o comercial espec\u00edficamente dise\u00f1ada para el perfil inferido en funci\u00f3n del uso de los Servicios AS por parte del Usuario, tanto en servicios propios como en servicios de terceros, pertenecientes a cualquiera de los Sectores, con los que Diario AS llegue a acuerdos.\n", "case_id": 129, "document_id": 8304, "quoteStart": 4948, "quoteEnd": 5245}, {"id": 24204, "title": "Your personal data may be used for marketing purposes", "source": "https://as.com/diarioas/politica_privacidad.html", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-07-09 22:33:42.313704", "updated_at": "2021-07-09 23:11:21.481741", "quoteText": "Mostrar informaci\u00f3n editorial o comercial espec\u00edficamente dise\u00f1ada para el perfil inferido en funci\u00f3n del uso de los Servicios AS por parte del Usuario", "case_id": 336, "document_id": 8304, "quoteStart": 4948, "quoteEnd": 5099}, {"id": 24203, "title": "The service claims to be GDPR compliant for European users", "source": "https://as.com/diarioas/politica_privacidad.html", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-07-09 22:29:36.575773", "updated_at": "2021-07-09 23:09:22.15124", "quoteText": "<p>Diario AS, al estar ubicado en Espa\u00f1a, est\u00e1 sometido al cumplimiento de la normativa espa\u00f1ola y europea en materia de protecci\u00f3n de datos y servicios de la sociedad de la informaci\u00f3n.</p>\n<p>Por lo tanto, Diario AS garantiza en todo momento el \u00edntegro y pleno cumplimiento de las obligaciones dispuestas por la normativa de protecci\u00f3n de datos y de servicios de la sociedad de la informaci\u00f3n, as\u00ed como por cualquier otra Ley o norma que complemente o sustituya a las anteriores.</p>\n", "case_id": 481, "document_id": 8304, "quoteStart": 2954, "quoteEnd": 3440}, {"id": 24199, "title": "The court of law governing the terms is in Spain", "source": "https://as.com/pdf/Condiciones_Generales_Suscripciones_DIARIO_AS.pdf", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-07-09 22:22:11.419415", "updated_at": "2021-07-09 23:10:30.56353", "quoteText": "Las presentes Condiciones se interpretar\u00e1n y regir\u00e1n conforme a la legislaci\u00f3n espa\u00f1ola.", "case_id": 163, "document_id": 8301, "quoteStart": 23860, "quoteEnd": 23948}], "urls": ["as.com"]}}