{"error": 448, "message": "OK", "parameters": {"id": 4023, "name": "Radio France", "created_at": "2021-06-09 21:44:00.543973", "updated_at": "2021-06-09 22:00:45.48376", "wikipedia": null, "keywords": null, "related": null, "slug": "radio-france", "is_comprehensively_reviewed": false, "rating": 32, "status": null, "image": "https://s3.tosdr.org/logos/4023.png", "url": "radiofrance.com", "documents": [{"id": 6918, "name": "Privacy Policy (French)", "url": "https://www.radiofrance.com/protection-des-donnees", "xpath": "//*[@id=\"main\"]/section[5]/div/div/div/div[1]", "text": " Charte d\u2019utilisation des donn\u00e9es personnelles \u00e0 Radio France\n<p>Radio France, en tant que m\u00e9dia de service public, est engag\u00e9e dans une politique de respect du principe de protection de la vie priv\u00e9e, et plus particuli\u00e8rement des donn\u00e9es personnelles de ses utilisateurs, et m\u00e8ne une politique volontariste pour garantir sa mise en conformit\u00e9 avec le r\u00e8glement g\u00e9n\u00e9ral de protection des donn\u00e9es personnelles (ci-apr\u00e8s \u00ab RGPD \u00bb).\nIl est important que la relation de confiance entre Radio France, ses auditeurs et ses internautes soit bas\u00e9e sur une utilisation <strong>strictement n\u00e9cessaire, transparente et s\u00e9curis\u00e9e</strong> des donn\u00e9es priv\u00e9es dans l\u2019univers num\u00e9rique.</p>\n<p>La pr\u00e9sente charte pr\u00e9cise les <strong>engagements</strong> pris par Radio France et vous explique comment exercer <strong>vos droits</strong> sur vos donn\u00e9es personnelles.</p>\n<p>&nbsp;</p>\nLa r\u00e8glementation\n<p>Le RGPD, entr\u00e9 en vigueur en 2018, a renforc\u00e9 les exigences pos\u00e9es par la loi Informatique et Libert\u00e9s de 1978 de transparence de l\u2019information et d\u2019expression du consentement des personnes concern\u00e9es, et a permis \u00e0 ces derni\u00e8res de b\u00e9n\u00e9ficier de nouveaux droits.</p>\n<p>Les droits des personnes s\u2019appliquent d\u00e8s lors que des <strong>donn\u00e9es</strong>, consid\u00e9r\u00e9es comme <strong>personnelle</strong>s, sont collect\u00e9es par un responsable de traitement .\ndeux notions expliqu\u00e9es ci-dessous :</p>\n<p>- Une donn\u00e9e \u00e0 caract\u00e8re personnel est toute information se rapportant \u00e0 une personne physique identifi\u00e9e ou identifiable (notamment par r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 un identifiant, des donn\u00e9es de localisation ou \u00e0 plusieurs \u00e9l\u00e9ments propres \u00e0 son identit\u00e9 physique, psychique, g\u00e9n\u00e9tique, \u00e9conomique, culturelle ou sociale).</p>\n<p>- Un responsable de traitement est une personne physique ou morale mettant en place un traitement de donn\u00e9es personnelles (par la collecte, le stockage ou autre) pour une finalit\u00e9 pr\u00e9cise et qui pilote</p>\n<p>les moyens techniques et/ou humains li\u00e9s \u00e0 la mise en \u0153uvre de ce traitement.\nLa responsabilit\u00e9 des traitements peut \u00e9galement \u00eatre partag\u00e9e avec un tiers (un prestataire, un r\u00e9seau social, etc.) : on parle alors de co-responsables de traitement.</p>\n<p>Par contre, un fichier ne contenant que des coordonn\u00e9es d\u2019entreprises (par exemple, le nom de l\u2019entreprise, son adresse postale, le num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone de son standard et un email de contact g\u00e9n\u00e9rique \u00ab compagnieA@email.fr \u00bb) n\u2019est pas un traitement de donn\u00e9es personnelles.</p>\n<p>La r\u00e8glementation RGPD s\u2019ajoute \u00e0 des textes d\u00e9j\u00e0 existants, notamment sur les Cookies avec la directive ePrivacy de 2002 qui sera enti\u00e8rement revue par un nouveau r\u00e8glement ePrivacy, annonc\u00e9 pour 2021.</p>\n<p>&nbsp;</p>\nNos grands principes\n<p>#transparence</p>\n<p>Radio France ne collecte pas de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel sans que l\u2019utilisateur ne soit averti et ait donn\u00e9 son consentement clair pour cela, sauf si le traitement est effectu\u00e9 dans l\u2019int\u00e9r\u00eat l\u00e9gitime de Radio France (car dans ce cas, selon la r\u00e8glementation, le consentement des personnes concern\u00e9es n\u2019est pas requis).\n\u00c0 chaque collecte de donn\u00e9es, les mentions pr\u00e9sentes sous les formulaires, ainsi que la politique de donn\u00e9es personnelles (voir l\u2019article 7 des Conditions G\u00e9n\u00e9rales d\u2019Utilisation des sites et applications Radio France) vous d\u00e9taillent les finalit\u00e9s des traitements r\u00e9alis\u00e9s avec vos donn\u00e9es, les destinataires des donn\u00e9es, et les conditions de leur conservation.</p>\n<p>Concernant le cas particulier des Cookies, vous pouvez exprimer votre consentement pour chaque finalit\u00e9 de traitement.</p>\n<p>Les informations relatives au d\u00e9p\u00f4t et \u00e0 la lecture des cookies sur les sites et applications mobiles de Radio France sont accessibles en cliquant sur le lien suivant : Informations Cookies.</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>#s\u00e9curit\u00e9</p>\n<p>Radio France veille \u00e0 prendre toutes les pr\u00e9cautions utiles afin d\u2019assurer la s\u00e9curit\u00e9, l\u2019int\u00e9grit\u00e9 et la confidentialit\u00e9 de vos donn\u00e9es personnelles</p>\n<p>lorsqu\u2019elles sont en notre possession en mettant en place une protection des donn\u00e9es renforc\u00e9e par l\u2019utilisation de moyens de s\u00e9curisation physiques et logistiques.\nCes mesures importantes et n\u00e9cessaires sont prises afin de se pr\u00e9munir notamment contre tout acc\u00e8s, utilisation, communication ou modification non autoris\u00e9e et contre tout d\u00e9tournement.</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>#finalit\u00e9s</p>\n<p>Vos donn\u00e9es, une fois collect\u00e9es, nous permettent principalement de :</p>\n<p>- Vous offrir un espace personnel sur nos sites ou acc\u00e9der \u00e0 vos commandes sur notre billetterie,</p>\n<p>- Personnaliser votre exp\u00e9rience sur nos sites et applications, notamment en termes de recommandations de contenus,</p>\n<p>- Vous permettre de participer \u00e0 des jeux concours,</p>\n<p>- Personnaliser les messages publicitaires afin d\u2019augmenter leur pertinence,</p>\n<p>- Vous adresser directement des contenus sous forme de newsletters ou de notifications.</p>\n<p>- R\u00e9aliser des statistiques de visites de nos sites et applications afin d\u2019am\u00e9liorer leur fiabilit\u00e9 et simplifier les parcours de navigation.</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<strong>Et plus concr\u00e8tement ?&nbsp;</strong>Quelles donn\u00e9es sont collect\u00e9es par Radio France ?\n<p>Les donn\u00e9es personnelles sont collect\u00e9es par Radio France suite \u00e0 un choix positif de votre part en fonction des finalit\u00e9s poursuivies par le traitement envisag\u00e9.</p>\n<p>Pour chaque finalit\u00e9, nous veillons \u00e0 ce que seules les donn\u00e9es r\u00e9ellement utiles vous soient demand\u00e9es ou soient collect\u00e9es.\nA ce titre, les formulaires de recueil de donn\u00e9es personnelles mentionnent explicitement</p>\n<p>les donn\u00e9es qui doivent \u00eatre imp\u00e9rativement communiqu\u00e9es, et celles qui sont facultatives (g\u00e9n\u00e9ralement par l\u2019apposition d\u2019un ast\u00e9risque).</p>\n<p>Voici la liste non exhaustive des diff\u00e9rentes donn\u00e9es concern\u00e9es par la collecte en fonction des diff\u00e9rents fonctionnalit\u00e9s et services utilis\u00e9s sur nos offres num\u00e9riques :</p>\n<p>- L\u2019adresse e-mail est r\u00e9guli\u00e8rement collect\u00e9e car elle permet de vous envoyer des newsletters, des communications mais aussi vous informer de l\u2019avanc\u00e9e d\u2019une commande billetterie ou de l\u2019issue d\u2019un jeu/concours ;</p>\n<p>- Les nom, pr\u00e9nom et num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone sont n\u00e9cessaires pour les r\u00e9servations de billets (payants ou non), afin de valider la r\u00e9servation et de pouvoir vous alerter en cas modification de programme ;</p>\n<p>- En plus des \u00e9l\u00e9ments ci-avant mentionn\u00e9s, l\u2019adresse postale compl\u00e8te est requise pour participer \u00e0 certains jeux concours ;</p>\n<p>- Votre historique de navigation sur les sites internet de Radio France et certaines donn\u00e9es d\u00e9claratives peuvent \u00eatre collect\u00e9s pour vous offrir des recommandations personnalis\u00e9es ;</p>\n<p>- L\u2019adresse IP et l\u2019identifiant unique anonyme sont collect\u00e9s pour l\u2019analyse des donn\u00e9es de connexion sur notre site (statistiques globales, parcours de navigation, \u2026).</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>\n<strong>Combien de temps Radio France conserve vos donn\u00e9es ?</strong>\n</p>\n<p>Vos donn\u00e9es personnelles seront gard\u00e9es seulement pour le temps qui est raisonnablement n\u00e9cessaire pour fournir le service, l\u2019am\u00e9liorer et satisfaire aux demandes l\u00e9gales applicables.\nCela signifie que nous pouvons garder vos donn\u00e9es personnelles quelque temps apr\u00e8s que vous ayez cess\u00e9 d\u2019utiliser nos services.\nAu-del\u00e0, vos donn\u00e9es personnelles seront supprim\u00e9es de toutes nos bases de donn\u00e9es.\nLes dur\u00e9es de conservation pratiqu\u00e9es par Radio France d\u00e9pendent donc enti\u00e8rement de la finalit\u00e9 poursuivie par le traitement consid\u00e9r\u00e9.\nPar exemple, dans le cas de l\u2019envoi de newsletter, Radio France conserve vos donn\u00e9es pour une dur\u00e9e de 3 ans apr\u00e8s le dernier contact, conform\u00e9ment aux recommandations de la Commission Nationale de l\u2019Informatique et des Libert\u00e9s (CNIL).</p>\n<p>\n<em>Nous vous rappelons que vous avez le droit de faire supprimer vos donn\u00e9es personnelles \u00e0 tout instant.\nCf.\nquestion \u00ab comment exercer mes droits \u00bb</em>\n</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>\n<strong>Qui sont les personnes habilit\u00e9es \u00e0 obtenir communication de mes donn\u00e9es ?</strong>\n</p>\n<p>Seuls les collaborateurs de Radio France sont habilit\u00e9s \u00e0 avoir acc\u00e8s aux donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel collect\u00e9es au regard de leur fonction.</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>\n<strong>O\u00f9 sont stock\u00e9es mes donn\u00e9es et de quelle fa\u00e7on Radio France en assure la s\u00e9curit\u00e9 ?</strong>\n</p>\n<p>Les donn\u00e9es sont stock\u00e9es par Radio France ou par ses sous-traitants, dans le respect de la l\u00e9gislation Fran\u00e7aise et de la r\u00e9glementation Europ\u00e9enne.\nEn cas de sous-traitance, le contrat liant Radio France et le sous-traitant assure un haut niveau de confidentialit\u00e9, et exige que le sous-traitant mette en \u0153uvre de fa\u00e7on continue toutes les mesures techniques et organisationnelles n\u00e9cessaires pour traiter et conserver les donn\u00e9es personnelles de mani\u00e8re s\u00e9curis\u00e9e et dans des centres de traitement localis\u00e9s en France ou dans un pays de l\u2019Union Europ\u00e9enne (qui est donc soumis \u00e9galement au RGPD).</p>\n<p>Par ailleurs, Radio France met en \u0153uvre les dispositifs de s\u00e9curit\u00e9 suivants :</p>\n<p>- Nous veillons \u00e0 limiter et contr\u00f4ler les personnes qui peuvent avoir acc\u00e8s \u00e0 des donn\u00e9es personnelles d\u2019utilisateurs en mettant en place des dispositifs de contr\u00f4les d\u2019acc\u00e8s adapt\u00e9s (gestion des identit\u00e9s et des habilitations) ;</p>\n<p>- Nous sensibilisons nos \u00e9quipes (collaborateurs et prestataires) \u00e0 la protection des donn\u00e9es personnelles et \u00e0 l\u2019\u00e9thique de Radio France;</p>\n<p>- Nous s\u00e9lectionnons rigoureusement les prestataires avec comme crit\u00e8re imp\u00e9ratif le respect de la l\u00e9gislation et de la r\u00e8glementation relatives \u00e0 la protection des donn\u00e9es personnelles ;</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>\n<strong>Comment exercer mes droits ?</strong>\n</p>\n<p>Radio France s\u2019engage \u00e0 vous accompagner au mieux dans vos demandes d\u2019exercice de vos droits.</p>\n<p>En effet, Radio France garantit aux utilisateurs dont les donn\u00e9es personnelles sont collect\u00e9es :</p>\n<p>- Un droit \u00e0 l\u2019information : Vous avez le droit d\u2019\u00eatre inform\u00e9 d'une fa\u00e7on concise, transparente, compr\u00e9hensible et ais\u00e9ment accessible de la mani\u00e8re dont vos donn\u00e9es personnelles sont utilis\u00e9es ;</p>\n<p>- Un droit d\u2019acc\u00e8s : Vous avez le droit de demander si des donn\u00e9es personnelles vous concernant sont trait\u00e9es et d\u2019en obtenir la communication dans un format compr\u00e9hensible ;</p>\n<p>- Un droit de rectification : Vous avez le droit d'obtenir la rectification des donn\u00e9es personnelles vous concernant qui sont erron\u00e9es.\nVous avez \u00e9galement le droit d'obtenir que les donn\u00e9es personnelles incompl\u00e8tes soient compl\u00e9t\u00e9es ;</p>\n<p>- Un droit d\u2019opposition : Vous avez le droit de vous opposer \u00e0 ce que vos donn\u00e9es personnelles soient utilis\u00e9es pour un objectif pr\u00e9cis ;</p>\n<p>- Un droit d\u2019effacement : Dans certains cas, vous avez le droit d\u2019obtenir l\u2019effacement de vos donn\u00e9es personnelles.\nCe droit n\u2019est cependant pas un droit absolu et Radio France peut avoir des raisons l\u00e9gales ou l\u00e9gitimes de conserver lesdites donn\u00e9es ;</p>\n<p>- Un droit \u00e0 la limitation du traitement : Dans certains cas, vous avez le droit d'obtenir la limitation du traitement de vos donn\u00e9es personnelles ;</p>\n<p>- Un droit \u00e0 la portabilit\u00e9 : Vous avez le droit de recevoir les donn\u00e9es personnelles vous concernant que vous avez fournies \u00e0 Radio France, dans un format lisible, et vous avez le droit de transmettre ces donn\u00e9es \u00e0 un autre responsable de traitement sans possible&nbsp;opposition de notre part.\nCe droit ne s\u2019applique que lorsque le traitement de vos donn\u00e9es personnelles est fond\u00e9 sur votre consentement ou sur l\u2019ex\u00e9cution d\u2019un contrat et que ledit traitement est effectu\u00e9 par le biais proc\u00e9d\u00e9s automatis\u00e9s ;</p>\n<p>- Un droit de retrait du consentement au traitement des donn\u00e9es personnelles : Dans l\u2019hypoth\u00e8se o\u00f9 Radio France traite vos donn\u00e9es personnelles sur la base de votre consentement, celui-ci peut \u00eatre retir\u00e9 \u00e0 tout moment.\nIl est pr\u00e9cis\u00e9, conform\u00e9ment au droit applicable, que le retrait de votre consentement ne vaut que pour l\u2019avenir et ne saurait donc remettre en cause la lic\u00e9it\u00e9 du traitement effectu\u00e9 avant ce retrait ;</p>\n<p>- Un droit de transmettre des instructions concernant l\u2019utilisation des donn\u00e9es apr\u00e8s le d\u00e9c\u00e8s : Vous avez le droit de d\u00e9finir des directives relatives \u00e0 la conservation, \u00e0 l\u2019effacement et \u00e0 la communication de ses donn\u00e9es apr\u00e8s votre d\u00e9c\u00e8s.\n\u00c0 ce titre, vous pouvez choisir une personne charg\u00e9e de l\u2019ex\u00e9cution de ces directives.\n\u00c0 d\u00e9faut, il s\u2019agira de vos h\u00e9ritiers.</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>L\u2019utilisateur doit adresser sa demande par courrier \u00e9lectronique ou postal \u00e0 Radio France :</p>\nRadio France<br>D\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 la protection des donn\u00e9es personnelles<br>116 avenue du pr\u00e9sident Kennedy<br>75220 Paris Cedex 16<br>\nou<br>dpdp@radiofrance.com\n<p>La demande sera trait\u00e9e dans les 30 jours suivant la r\u00e9ception du message.</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>\n<strong>Vous avez d\u2019autres questions ?</strong>\n</p>\n<p>La D\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 la protection des donn\u00e9es personnelles (DPDP ou DPO) est \u00e0 votre disposition pour toute question non trait\u00e9e sur cette page.\nContactez-l\u00e0 \u00e0 l\u2019adresse suivante : dpdp@radiofrance.com.\nElle prend connaissance de vos messages aux horaires habituels de bureau et s\u2019efforce de r\u00e9pondre dans les meilleurs d\u00e9lais, habituellement sous 7 jours (sauf en cas d\u2019exercice de droit, tel que mentionn\u00e9 ci-dessus, dont le traitement n\u00e9cessite un d\u00e9lai de 30 jours).</p> ", "created_at": "2021-06-09 21:44:00.547577", "updated_at": "2021-06-09 19:45:12.023066"}], "points": [], "urls": ["radiofrance.com"]}}