{"error": 448, "message": "OK", "parameters": {"id": 1530, "name": "Wahl o mat", "created_at": "2019-05-06 17:39:06.919041", "updated_at": "2021-03-25 03:19:36.683661", "wikipedia": "https://de.wikipedia.org/wiki/Wahl-O-Mat", "keywords": null, "related": null, "slug": "wahl_o_mat", "is_comprehensively_reviewed": false, "rating": 32, "status": null, "image": "https://s3.tosdr.org/logos/1530.png", "url": "wahl-o-mat.de", "documents": [{"id": 1245, "name": "Datenschutzerkl\u00e4rung", "url": "https://www.wahl-o-mat.de/europawahl2019/popup_impressum.php", "xpath": "/html/body/div/div/div", "text": " Vorlesefunktion aktivieren Impressum <p>Der Wahl-O-Mat zur Europawahl 2019 ist ein Produkt der Bundeszentrale f\u00fcr politische Bildung/bpb.</p>\n<p>Thesen und Inhalte des Wahl-O-Mat wurden von einem Redaktionsteam aus 24 Jungw\u00e4hlerinnen und Jungw\u00e4hlern entwickelt.</p>\n<p>Redaktionsschluss: 25.\nM\u00e4rz 2019</p>Herausgeber<p>Bundeszentrale f\u00fcr politische Bildung/bpb, Bonn \u00a9 2019<br>Verantwortlich gem\u00e4\u00df \u00a7 55 RStV: Thorsten Schilling<br>schilling@bpb.de</p>Projektleitung<br>f\u00fcr die Bundeszentrale f\u00fcr politische Bildung/bpb<p>Pamela Brandt<br>Martin Hetterich<br>Katharina Lipowsky<br>Lea Schrenk (Volont\u00e4rin)<br>\n<br>Adenauerallee 86<br>53113 Bonn<br>Tel.: +49 228 99515-0<br>Fax: +49 228 99515-405<br>E-Mail: info@wahl-o-mat.de<br>Internet: www.bpb.de</p>Inhalt und Redaktion<p>\n<br>Anna Bertram, Duha Binici, Paul Burgbacher, Silas Denz, Carla Ellbr\u00fcck, Friederike Feindt, Miranda Gebhardt, Yvonne Hesse, Rebecca Jan\u00dfen, Tommy Klier, Yannick Kordel, Larissa L\u00fcnendonk, Maximilian Mayer, Anja Meunier, Jonathan M\u00fcller, Niklas Reininghaus, Verena Riedmiller, Dorothee Rilling, Josse Schubert, Maximilian Schultes, Maximilian Stascheit, Nele Steinbring, Theresa Streib, Timo Wolf.</p>Wissenschaftliches Wahl-O-Mat-Team<p>Tanja Binder, Politikwissenschaftlerin, Berlin<br>Wolf Dittmayer, Sozial-P\u00e4dagoge und Organisationsberater, K\u00f6ln<br>Prof.\nDr.\nStefan Marschall, Politikwissenschaftler, Heinrich-Heine-Universit\u00e4t D\u00fcsseldorf<br>Gereon Schlo\u00dfmacher, Journalist, Bonn <br>Lucas Constantin Wurthmann, Politikwissenschaftler, Heinrich-Heine-Universit\u00e4t D\u00fcsseldorf<br>\n</p>Beraterinnen und Berater<p>Vera Hanewinkel, Migrationsforscherin, Universit\u00e4t Osnabr\u00fcck<br>Dr.\nOlga Nottmeyer, Wirtschaftswissenschaftlerin, Hochschule f\u00fcr Wirtschaft und Recht Berlin, Redakteurin, IZA World of Labor.<br>Merle Tilk, Journalistin, Br\u00fcssel<br>Dr.\nMartin Florack, Politikwissenschaftler, Universit\u00e4t Duisburg-Essen </p>Umsetzung, Gestaltungskonzept &amp.\nDesign<p>3pc - Neue Kommunikation<br>E-Mail: info@3pc.de<br>Internet: http://www.3pc.de</p>Programmierung<p>GLAMUS GmbH<br>E-Mail: santo@glamus.de<br>Internet: http://www.glamus.de</p>Nach einer Idee von<p>ProDemos - Huis voor democratie en rechtsstaat<br>Den Haag/Niederlande</p>\n<p>Die Vervielf\u00e4ltigung, Verbreitung und die \u00f6ffentliche Wiedergabe des Wahl-O-Mat ist nicht gestattet.\nDer Wahl-O-Mat ist urheberrechtlich gesch\u00fctzt.</p> Datenschutzerkl\u00e4rung f\u00fcr www.wahl-o-mat.deA.\nKontaktdaten und Verantwortliche1.\nName und Anschrift des Verantwortlichen<p>Der Verantwortliche im Sinne der Datenschutz-Grundverordnung und anderer nationaler Datenschutzgesetze der Mitgliedsstaaten sowie sonstiger datenschutzrechtlicher Bestimmungen ist die:</p>\n<p>Bundeszentrale f\u00fcr politische Bildung<br>Adenauerallee 86<br>53115 Bonn<br>Deutschland<br>Tel.: +49 (0)228 99515-0<br>E-Mail: info@bpb.de<br>DE-Mail: de-mail-poststelle@bpb-bund.de-mail.de<br>Website: www.bpb.de<br>\n</p>2.\nName und Anschrift des Datenschutzbeauftragten<p>Der Datenschutzbeauftragte des Verantwortlichen ist:</p>\n<p>Elke Diehl Friedrichstra\u00dfe 50 / Checkpoint Charlie<br>10117 Berlin<br>Deutschland<br>Tel.: +49 (0)228 99515-0<br>E-Mail: datenschutz@bpb.de</p>B.\nAllgemeines zur Datenverarbeitung1.\nUmfang der Verarbeitung personenbezogener Daten<p>Wir erheben und verwenden personenbezogene Daten unserer Nutzer grunds\u00e4tzlich nur, soweit dies zur Bereitstellung einer funktionsf\u00e4higen Website sowie unserer Inhalte und Leistungen erforderlich ist.\nDie Erhebung und Verwendung personenbezogener Daten unserer Nutzer erfolgt regelm\u00e4\u00dfig nur nach Einwilligung des Nutzers.\nEine Ausnahme gilt in solchen F\u00e4llen, in denen eine vorherige Einholung einer Einwilligung aus tats\u00e4chlichen Gr\u00fcnden nicht m\u00f6glich ist und die Verarbeitung der Daten durch gesetzliche Vorschriften gestattet ist.</p>2.\nRechtsgrundlage f\u00fcr die Verarbeitung personenbezogener Daten<p>Soweit wir f\u00fcr Verarbeitungsvorg\u00e4nge personenbezogener Daten eine Einwilligung der betroffenen Person einholen, dient Art.\n6 Abs.\n1 lit.\na EU-Datenschutzgrundverordnung (DSGVO) als Rechtsgrundlage.\nSoweit eine Verarbeitung personenbezogener Daten zur Erf\u00fcllung einer rechtlichen Verpflichtung erforderlich ist, der unsere Beh\u00f6rde unterliegt, dient Art.\n6 Abs.\n1 lit.\nc DSGVO als Rechtsgrundlage.\nIst die Verarbeitung f\u00fcr die Wahrnehmung einer Aufgabe erforderlich, die im \u00f6ffentlichen Interesse liegt oder in Aus\u00fcbung \u00f6ffentlicher Gewalt erfolgt, so dient Art.\n6 Abs.\n1 lit.\ne) DSGVO i.\nV.\nm.\n\u00a7 3 BDSG als Rechtsgrundlage f\u00fcr die Verarbeitung.</p>3.\nDatenl\u00f6schung und Speicherdauer<p>Die personenbezogenen Daten der betroffenen Person werden gel\u00f6scht oder gesperrt, sobald der Zweck der Speicherung entf\u00e4llt.\nEine Speicherung kann dar\u00fcber hinaus erfolgen, wenn dies durch den europ\u00e4ischen oder nationalen Gesetzgeber in unionsrechtlichen Verordnungen, Gesetzen oder sonstigen Vorschriften, denen der Verantwortliche unterliegt, vorgesehen wurde, zum Beispiel gem\u00e4\u00df den f\u00fcr die Aufbewahrung von Schriftgut geltenden Fristen der Registraturrichtlinie, die die Gemeinsame Gesch\u00e4ftsordnung der Bundesministerien (GGO) erg\u00e4nzt.\nEine Sperrung oder L\u00f6schung der Daten erfolgt auch dann, wenn eine durch die genannten Normen vorgeschriebene Speicherfrist abl\u00e4uft, es sei denn, dass eine Erforderlichkeit zur weiteren Speicherung der Daten f\u00fcr einen Vertragsabschluss oder eine Vertragserf\u00fcllung besteht.</p>C.\nDatenverarbeitung durch den Besuch der Website wahl-o-mat.deI.\nBereitstellung der Website und Erstellung von Logfiles1.\nBeschreibung und Umfang der Datenverarbeitung<p>\n<br>Bei jedem Aufruf unserer Internetseite erfasst unser System automatisiert Daten und Informationen vom Computersystem des aufrufenden Rechners.</p>\n<p>Folgende Daten werden hierbei erhoben:</p>\n<p>(1) Informationen \u00fcber den Browsertyp und die verwendete Version<br>(2) Das Betriebssystem des Nutzers<br>(3) Die IP-Adresse des Nutzers<br>(4) Datum und Uhrzeit des Zugriffs<br>(5) Websites, von denen das System des Nutzers auf unsere Internetseite gelangt<br>(6) Die besuchte URL<br>\n</p>\n<p>Die Daten werden ebenfalls in den Logfiles unseres Systems gespeichert.\nEine Speicherung dieser Daten zusammen mit anderen personenbezogenen Daten des Nutzers findet nicht statt.\nDie IP-Adresse der Nutzer wird nicht standardm\u00e4\u00dfig gespeichert, sondern nur im Falle eines fehlerhaften oder abgebrochenen Zugriffs.\nDies k\u00f6nnen wir technisch nicht verhindern.</p>2.\nRechtsgrundlage f\u00fcr die Datenverarbeitung<p>Rechtsgrundlage f\u00fcr die vor\u00fcbergehende Speicherung der Daten und der Logfiles ist Art.\n6 Abs.\n1 lit.\ne) DSGVO i.\nV.\nm.\n\u00a7 3 BDSG.</p>3.\nZweck der Datenverarbeitung<p>Die vor\u00fcbergehende Speicherung der IP-Adresse durch das System ist notwendig, um eine Auslieferung der Website an den Rechner des Nutzers zu erm\u00f6glichen.\nHierf\u00fcr muss die IP-Adresse des Nutzers f\u00fcr die Dauer der Sitzung gespeichert bleiben.\nDie Speicherung in Logfiles erfolgt, um die Funktionsf\u00e4higkeit der Website sicherzustellen.\nZudem dienen uns die Daten zur Optimierung der Website und zur Sicherstellung der Sicherheit unserer informationstechnischen Systeme.\nEine Auswertung der Daten zu Marketingzwecken findet in diesem Zusammenhang nicht statt.\nZu diesem Zweck ist die Verarbeitung f\u00fcr die Wahrnehmung unserer Aufgabe, die im \u00f6ffentlichen Interesse liegt oder in Aus\u00fcbung \u00f6ffentlicher Gewalt erfolgt, notwendig (Art.\n6 Abs.\n1 lit.\ne) DSGVO i.\nV.\nm.\n\u00a7 3 BDSG).</p>4.\nDauer der Speicherung<p>Die Daten werden gel\u00f6scht, sobald sie f\u00fcr die Erreichung des Zweckes ihrer Erhebung nicht mehr erforderlich sind.\nIm Falle der Erfassung der Daten zur Bereitstellung der Website ist dies der Fall, wenn die jeweilige Sitzung beendet ist.\nIm Falle der Speicherung der anonymisierten Daten in Logfiles ist dies nach sp\u00e4testens f\u00fcnf Wochen der Fall.</p>5.\nWiderspruchs- und Beseitigungsm\u00f6glichkeit<p>Die Erfassung der Daten zur Bereitstellung der Website und die Speicherung der Daten in Logfiles ist f\u00fcr den Betrieb der Internetseite zwingend erforderlich.\nEs besteht folglich seitens des Nutzers keine Widerspruchsm\u00f6glichkeit.</p>II.\nVerwendung von Cookies1.\nBeschreibung und Umfang der Datenverarbeitung<p>\n<br>Unsere Webseite verwendet Cookies.\nBei Cookies handelt es sich um Textdateien, die im Internetbrowser bzw.\nvom Internetbrowser auf dem Computersystem des Nutzers gespeichert werden.\nRuft ein Nutzer eine Website auf, so kann ein Cookie auf dem Betriebssystem des Nutzers gespeichert werden.\nDieser Cookie enth\u00e4lt eine charakteristische Zeichenfolge, die eine eindeutige Identifizierung des Browsers beim erneuten Aufrufen der Website erm\u00f6glicht.</p>\n<p>Wir setzen Cookies ein, um die Anzahl der Nutzer unserer Website zuverl\u00e4ssiger zu erheben.\nDazu ist es erforderlich, dass der aufrufende Browser auch nach einem Seitenwechsel identifiziert werden kann.\nIn den Cookies werden dabei folgende Daten gespeichert und \u00fcbermittelt:</p>\n<p>(1) Ein zuf\u00e4llig erzeugter Wert zur eindeutigen Identifizierung des Cookies</p>2.\nRechtsgrundlage f\u00fcr die Datenverarbeitung<p>Die Rechtsgrundlage f\u00fcr die Verarbeitung personenbezogener Daten unter Verwendung von Cookies ist Art.\n6 Abs.\n1 lit.\ne) DSGVO i.\nV.\nm.\n\u00a7 3 BDSG.</p>3.\nZweck der Datenverarbeitung<p>Der Zweck der Verwendung technisch nicht notwendigen Cookies ist es, die Anzahl der Nutzer unserer Website zuverl\u00e4ssiger zu erheben.</p>\n<p>F\u00fcr folgende Zwecke verwenden wir Cookies:</p>\n<p>(1) Zur Z\u00e4hlung der abgeschlossenen Nutzungen.<br>(2) Zur Verhinderung einer Doppelz\u00e4hlung der abgeschlossenen Nutzungen.</p>\n<p>Beim Start des Wahl-O-Mat und beim Erreichen der Seite \u201eIhr Wahl-O-Mat-Ergebnis\u201c wird im Internetbrowser bzw.\nvom Internetbrowser auf dem Computersystem des Nutzers je ein Cookie gespeichert.\nPersonenbezogene Daten oder Daten zum Antwortverhalten der Nutzer werden hier nicht gespeichert.\nDie Cookies haben eine G\u00fcltigkeit von 3 Stunden.</p>\n<p>Zu diesem Zweck ist die Verarbeitung f\u00fcr die Wahrnehmung unserer Aufgabe, die im \u00f6ffentlichen Interesse liegt oder in Aus\u00fcbung \u00f6ffentlicher Gewalt erfolgt, notwendig (Art.\n6 Abs.\n1 lit.\ne) DSGVO i.\nV.\nm.\n\u00a7 3 BDSG).</p>4.\nDauer der Speicherung, Widerspruchs- und Beseitigungsm\u00f6glichkeit<p>Cookies werden auf dem Rechner des Nutzers gespeichert und von diesem an unserer Seite \u00fcbermittelt.\nDie Cookies haben eine G\u00fcltigkeit von 3 Stunden.</p>\n<p>Nutzer haben die volle Kontrolle \u00fcber die Verwendung von Cookies.\nDurch eine \u00c4nderung der Einstellungen in Ihrem Internetbrowser k\u00f6nnen sie die \u00dcbertragung von Cookies deaktivieren oder einschr\u00e4nken.\nBereits gespeicherte Cookies k\u00f6nnen jederzeit gel\u00f6scht werden.\nDies kann auch automatisiert erfolgen.\nWerden Cookies f\u00fcr unsere Website deaktiviert, k\u00f6nnen weiterhin alle Funktionen der Website vollumf\u00e4nglich genutzt werden.</p>D.\nErhebung personenbezogener Daten im Rahmen der KontaktaufnahmeI.\nKontaktaufnahme per E-Mail1.\nBeschreibung und Umfang der Datenverarbeitung<p>Eine Kontaktaufnahme zur bpb per E-Mail ist neben den personengebundenen dienstlichen E-Mail-Adressen der Besch\u00e4ftigten \u00fcber verschiedene E-Mail Postf\u00e4cher m\u00f6glich, u.a.\n\u00fcber die auf wahl-o.mat.de unter \u201eImpressum\u201c angegebene zentrale E-Mail-Adresse info@wahl-o-mat.de.\nIm Falle einer Kontaktaufnahme per E-Mail werden die mit der E-Mail \u00fcbermittelten personenbezogenen Daten des Nutzers \u2013 z.B.\nE-Mail-Adresse, Name, Vorname, Anschrift, ggf.\nweitere in der E-Mail enthaltene Informationen mit Personenbezug \u2013 gespeichert.\nDie Daten werden ausschlie\u00dflich f\u00fcr die Verarbeitung der Konversation bzw.\nf\u00fcr den Zweck der Anfrage verwendet.</p>\n<p>Auf der Internetseite der bpb werden auch E-Mail-Adressen von Dritten (z.B.\nvon Kooperationspartnern) bereitgestellt.\nDiese Adressen enthalten nicht bpb oder wahl-o-mat nach dem @.\nSofern Sie eine dieser Adressen zur Kontaktaufnahme verwenden, liegt die Verarbeitung der personenbezogenen Daten nicht im Verantwortungsbereich der bpb.\nBei Fragen bzgl.\ndes Umgangs mit Ihren personenbezogenen Daten durch diesen Dritten, wenden Sie sich entsprechend an diesen.<br>\n</p>2.\nRechtsgrundlage f\u00fcr die Datenverarbeitung<p>Rechtsgrundlage f\u00fcr die Verarbeitung der Daten, die im Zuge einer \u00dcbersendung einer E-Mail \u00fcbermittelt werden, ist Art.\n6 Abs.\n1 lit.\ne) DSGVO i.\nV.\nm.\n\u00a7 3 BDSG.\nZielt der E-Mail-Kontakt auf den Abschluss eines Vertrages ab, so ist zus\u00e4tzliche Rechtsgrundlage f\u00fcr die Verarbeitung Art.\n6 Abs.\n1 lit.\nb DSGVO.</p>3.\nZweck der Datenverarbeitung<p>Die Verarbeitung der Daten erfolgt zur Bearbeitung der Kontaktaufnahme und der damit verbundenen Anfragen sowie Anliegen.</p>4.\nDauer der Speicherung<p>Die \u00fcbermittelten Daten und Informationen werden zum Zwecke der Kontaktaufnahme und Bearbeitung des Anliegens, gem\u00e4\u00df den f\u00fcr die Aufbewahrung von Schriftgut geltenden Fristen der Registraturrichtlinie, die die Gemeinsame Gesch\u00e4ftsordnung der Bundesministerien (GGO) erg\u00e4nzt, gespeichert.</p>5.\nWiderspruchs- und Beseitigungsm\u00f6glichkeit<p>Der Nutzer hat das Recht, aus Gr\u00fcnden die sich aus seiner besonderen Situation ergeben, jederzeit Widerspruch gegen die Verarbeitung seiner Daten einzulegen.\nDie Verarbeitung der Daten erfolgt dann nicht mehr.\nIn einem solchen Fall kann die Konversation nicht fortgef\u00fchrt werden.\nAlle personenbezogenen Daten, die im Zuge der Kontaktaufnahme gespeichert wurden, werden in diesem Fall gel\u00f6scht.\nEine Verarbeitung ist trotz Widerspruch durch den Nutzer m\u00f6glich, sofern zwingende schutzw\u00fcrdige Gr\u00fcnde f\u00fcr die Bearbeitung durch die Beh\u00f6rde dargelegt werden, welche die Interessen, Rechte und Freiheiten des Nutzers \u00fcberwiegen.</p>\n<p>Der Widerspruch gegen die Verarbeitung kann formlos unter info@bpb.de eingereicht werden.</p>E.\nRechte der betroffenen Person<p>Werden personenbezogene Daten von Ihnen verarbeitet, sind Sie Betroffener i.S.d.\nDSGVO und es stehen Ihnen folgende Rechte gegen\u00fcber dem Verantwortlichen zu:</p>1.\nAuskunftsrecht<p>Sie k\u00f6nnen von dem Verantwortlichen eine Best\u00e4tigung dar\u00fcber verlangen, ob personenbezogene Daten, die Sie betreffen, von uns verarbeitet werden.\nLiegt eine solche Verarbeitung vor, k\u00f6nnen Sie von dem Verantwortlichen \u00fcber folgende Informationen Auskunft verlangen:</p>\n<p>(1) die Zwecke, zu denen die personenbezogenen Daten verarbeitet werden;<br>(2) die Kategorien von personenbezogenen Daten, welche verarbeitet werden;<br>(3) die Empf\u00e4nger bzw.\ndie Kategorien von Empf\u00e4ngern, gegen\u00fcber denen die Sie betreffenden personenbezogenen Daten offengelegt wurden oder noch offengelegt werden;<br>(4) die geplante Dauer der Speicherung der Sie betreffenden personenbezogenen Daten oder, falls konkrete Angaben hierzu nicht m\u00f6glich sind, Kriterien f\u00fcr die Festlegung der Speicherdauer;<br>(5) das Bestehen eines Rechts auf Berichtigung oder L\u00f6schung der Sie betreffenden personenbezogenen Daten, eines Rechts auf Einschr\u00e4nkung der Verarbeitung durch den Verantwortlichen oder eines Widerspruchsrechts gegen diese Verarbeitung;<br>(6) das Bestehen eines Beschwerderechts bei einer Aufsichtsbeh\u00f6rde;<br>(7) alle verf\u00fcgbaren Informationen \u00fcber die Herkunft der Daten, wenn die personenbezogenen Daten nicht bei der betroffenen Person erhoben werden.</p>\n<p>Ihnen steht das Recht zu, Auskunft dar\u00fcber zu verlangen, ob die Sie betreffenden personenbezogenen Daten in ein Drittland oder an eine internationale Organisation \u00fcbermittelt werden.\nIn diesem Zusammenhang k\u00f6nnen Sie verlangen, \u00fcber die geeigneten Garantien gem.\nArt.\n46 DSGVO im Zusammenhang mit der \u00dcbermittlung unterrichtet zu werden.</p>2.\nRecht auf Berichtigung<p>Sie haben ein Recht auf Berichtigung und/oder Vervollst\u00e4ndigung gegen\u00fcber dem Verantwortlichen, sofern die verarbeiteten personenbezogenen Daten, die Sie betreffen, unrichtig oder unvollst\u00e4ndig sind.\nDer Verantwortliche hat die Berichtigung unverz\u00fcglich vorzunehmen.</p>3.\nRecht auf Einschr\u00e4nkung der Verarbeitung<p>Unter den folgenden Voraussetzungen k\u00f6nnen Sie die Einschr\u00e4nkung der Verarbeitung der Sie betreffenden personenbezogenen Daten verlangen:</p>\n<p>(1) wenn Sie die Richtigkeit der Sie betreffenden personenbezogenen f\u00fcr eine Dauer bestreiten, die es dem Verantwortlichen erm\u00f6glicht, die Richtigkeit der personenbezogenen Daten zu \u00fcberpr\u00fcfen;<br>(2) die Verarbeitung unrechtm\u00e4\u00dfig ist und Sie die L\u00f6schung der personenbezogenen Daten ablehnen und stattdessen die Einschr\u00e4nkung der Nutzung der personenbezogenen Daten verlangen;<br>(3) der Verantwortliche die personenbezogenen Daten f\u00fcr die Zwecke der Verarbeitung nicht l\u00e4nger ben\u00f6tigt, Sie diese jedoch zur Geltendmachung, Aus\u00fcbung oder Verteidigung von Rechtsanspr\u00fcchen ben\u00f6tigen, oder<br>(4) wenn Sie Widerspruch gegen die Verarbeitung gem\u00e4\u00df Art.\n21 Abs.\n1 DSGVO eingelegt haben und noch nicht feststeht, ob die berechtigten Gr\u00fcnde des Verantwortlichen gegen\u00fcber Ihren Gr\u00fcnden \u00fcberwiegen.</p>\n<p>Wurde die Verarbeitung der Sie betreffenden personenbezogenen Daten eingeschr\u00e4nkt, d\u00fcrfen diese Daten \u2013 von ihrer Speicherung abgesehen \u2013 nur mit Ihrer Einwilligung oder zur Geltendmachung, Aus\u00fcbung oder Verteidigung von Rechtsanspr\u00fcchen oder zum Schutz der Rechte einer anderen nat\u00fcrlichen oder juristischen Person oder aus Gr\u00fcnden eines wichtigen \u00f6ffentlichen Interesses der Union oder eines Mitgliedstaats verarbeitet werden.</p>\n<p>Wurde die Einschr\u00e4nkung der Verarbeitung nach den o.g.\nVoraussetzungen eingeschr\u00e4nkt, werden Sie von dem Verantwortlichen unterrichtet bevor die Einschr\u00e4nkung aufgehoben wird.</p>4.\nRecht auf L\u00f6schunga) L\u00f6schungspflicht<p>Sie k\u00f6nnen von dem Verantwortlichen verlangen, dass die Sie betreffenden personenbezogenen Daten unverz\u00fcglich gel\u00f6scht werden, und der Verantwortliche ist verpflichtet, diese Daten unverz\u00fcglich zu l\u00f6schen, sofern einer der folgenden Gr\u00fcnde zutrifft:</p>\n<p>(1) Die Sie betreffenden personenbezogenen Daten sind f\u00fcr die Zwecke, f\u00fcr die sie erhoben oder auf sonstige Weise verarbeitet wurden, nicht mehr notwendig.<br>(2) Sie widerrufen Ihre Einwilligung, auf die sich die Verarbeitung gem.\nArt.\n6 Abs.\n1 lit.\na oder Art.\n9 Abs.\n2 lit.\na DSGVO st\u00fctzte, und es fehlt an einer anderweitigen Rechtsgrundlage f\u00fcr die Verarbeitung.<br>(3) Sie legen gem.\nArt.\n21 Abs.\n1 DSGVO Widerspruch gegen die Verarbeitung ein und es liegen keine vorrangigen berechtigten Gr\u00fcnde f\u00fcr die Verarbeitung vor, oder Sie legen gem.\nArt.\n21 Abs.\n2 DSGVO Widerspruch gegen die Verarbeitung ein.<br>(4) Die Sie betreffenden personenbezogenen Daten wurden unrechtm\u00e4\u00dfig verarbeitet.<br>(5) Die L\u00f6schung der Sie betreffenden personenbezogenen Daten ist zur Erf\u00fcllung einer rechtlichen Verpflichtung nach dem Unionsrecht oder dem Recht der Mitgliedstaaten erforderlich, dem der Verantwortliche unterliegt.<br>(6) Die Sie betreffenden personenbezogenen Daten wurden in Bezug auf angebotene Dienste der Informationsgesellschaft gem\u00e4\u00df Art.\n8 Abs.\n1 DSGVO erhoben.</p>b) Information an Dritte<p>Hat der Verantwortliche die Sie betreffenden personenbezogenen Daten \u00f6ffentlich gemacht und ist er gem.\nArt.\n17 Abs.\n1 DSGVO zu deren L\u00f6schung verpflichtet, so trifft er unter Ber\u00fccksichtigung der verf\u00fcgbaren Technologie und der Implementierungskosten angemessene Ma\u00dfnahmen, auch technischer Art, um f\u00fcr die Datenverarbeitung Verantwortliche, die die personenbezogenen Daten verarbeiten, dar\u00fcber zu informieren, dass Sie als betroffene Person von ihnen die L\u00f6schung aller Links zu diesen personenbezogenen Daten oder von Kopien oder Replikationen dieser personenbezogenen Daten verlangt haben.</p>c) Ausnahmen<p>Das Recht auf L\u00f6schung besteht nicht, soweit die Verarbeitung erforderlich ist</p>\n<p>(1) zur Aus\u00fcbung des Rechts auf freie Meinungs\u00e4u\u00dferung und Information;<br>(2) zur Erf\u00fcllung einer rechtlichen Verpflichtung, die die Verarbeitung nach dem Recht der Union oder der Mitgliedstaaten, dem der Verantwortliche unterliegt, erfordert, oder zur Wahrnehmung einer Aufgabe, die im \u00f6ffentlichen Interesse liegt oder in Aus\u00fcbung \u00f6ffentlicher Gewalt erfolgt, die dem Verantwortlichen \u00fcbertragen wurde;<br>(3) aus Gr\u00fcnden des \u00f6ffentlichen Interesses im Bereich der \u00f6ffentlichen Gesundheit gem\u00e4\u00df Art.\n9 Abs.\n2 lit.\nh und i sowie Art.\n9 Abs.\n3 DSGVO;<br>(4) f\u00fcr im \u00f6ffentlichen Interesse liegende Archivzwecke, wissenschaftliche oder historische Forschungszwecke oder f\u00fcr statistische Zwecke gem.\nArt.\n89 Abs.\n1 DSGVO, soweit das unter Abschnitt a) genannte Recht voraussichtlich die Verwirklichung der Ziele dieser Verarbeitung unm\u00f6glich macht oder ernsthaft beeintr\u00e4chtigt, oder<br>(5) zur Geltendmachung, Aus\u00fcbung oder Verteidigung von Rechtsanspr\u00fcchen.</p>5.\nRecht auf Unterrichtung<p>Haben Sie das Recht auf Berichtigung, L\u00f6schung oder Einschr\u00e4nkung der Verarbeitung gegen\u00fcber dem Verantwortlichen geltend gemacht, ist dieser verpflichtet, allen Empf\u00e4ngern, denen die Sie betreffenden personenbezogenen Daten offengelegt wurden, diese Berichtigung oder L\u00f6schung der Daten oder Einschr\u00e4nkung der Verarbeitung mitzuteilen, es sei denn, dies erweist sich als unm\u00f6glich oder ist mit einem unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigen Aufwand verbunden.</p>\n<p>Ihnen steht gegen\u00fcber dem Verantwortlichen das Recht zu, \u00fcber diese Empf\u00e4nger unterrichtet zu werden.</p>6.\nRecht auf Daten\u00fcbertragbarkeit<p>Sie haben das Recht, die Sie betreffenden personenbezogenen Daten, die Sie dem Verantwortlichen bereitgestellt haben, in einem strukturierten, g\u00e4ngigen und maschinenlesbaren Format zu erhalten.\nAu\u00dferdem haben Sie das Recht diese Daten einem anderen Verantwortlichen ohne Behinderung durch den Verantwortlichen, dem die personenbezogenen Daten bereitgestellt wurden, zu \u00fcbermitteln, sofern</p>\n<p>(1) die Verarbeitung auf einer Einwilligung gem.\nArt.\n6 Abs.\n1 lit.\na DSGVO oder Art.\n9 Abs.\n2 lit.\na DSGVO oder auf einem Vertrag gem.\nArt.\n6 Abs.\n1 lit.\nb DSGVO beruht und<br>(2) die Verarbeitung mithilfe automatisierter Verfahren erfolgt.</p>\n<p>In Aus\u00fcbung dieses Rechts haben Sie ferner das Recht, zu erwirken, dass die Sie betreffenden personenbezogenen Daten direkt von einem Verantwortlichen einem anderen Verantwortlichen \u00fcbermittelt werden, soweit dies technisch machbar ist.\nFreiheiten und Rechte anderer Personen d\u00fcrfen hierdurch nicht beeintr\u00e4chtigt werden.</p>\n<p>Das Recht auf Daten\u00fcbertragbarkeit gilt nicht f\u00fcr eine Verarbeitung personenbezogener Daten, die f\u00fcr die Wahrnehmung einer Aufgabe erforderlich ist, die im \u00f6ffentlichen Interesse liegt oder in Aus\u00fcbung \u00f6ffentlicher Gewalt erfolgt, die dem Verantwortlichen \u00fcbertragen wurde.</p>7.\nWiderspruchsrecht<p>Sie haben das Recht, aus Gr\u00fcnden, die sich aus ihrer besonderen Situation ergeben, jederzeit gegen die Verarbeitung der Sie betreffenden personenbezogenen Daten, die aufgrund von Art.\n6 Abs.\n1 lit.\ne oder f DSGVO erfolgt, Widerspruch einzulegen.</p>\n<p>Der Verantwortliche verarbeitet die Sie betreffenden personenbezogenen Daten nicht mehr, es sei denn, er kann zwingende schutzw\u00fcrdige Gr\u00fcnde f\u00fcr die Verarbeitung nachweisen, die Ihre Interessen, Rechte und Freiheiten \u00fcberwiegen, oder die Verarbeitung dient der Geltendmachung, Aus\u00fcbung oder Verteidigung von Rechtsanspr\u00fcchen.</p>\n<p>Werden die Sie betreffenden personenbezogenen Daten verarbeitet, um Direktwerbung zu betreiben, haben Sie das Recht, jederzeit Widerspruch gegen die Verarbeitung der Sie betreffenden personenbezogenen Daten zum Zwecke derartiger Werbung einzulegen.</p>\n<p>Widersprechen Sie der Verarbeitung f\u00fcr Zwecke der Direktwerbung, so werden die Sie betreffenden personenbezogenen Daten nicht mehr f\u00fcr diese Zwecke verarbeitet.</p>\n<p>Sie haben die M\u00f6glichkeit, im Zusammenhang mit der Nutzung von Diensten der Informationsgesellschaft \u2013 ungeachtet der Richtlinie 2002/58/EG \u2013 Ihr Widerspruchsrecht mittels automatisierter Verfahren auszu\u00fcben, bei denen technische Spezifikationen verwendet werden.</p>8.\nRecht auf Widerruf der datenschutzrechtlichen Einwilligungserkl\u00e4rung<p>Sie haben das Recht, Ihre datenschutzrechtliche Einwilligungserkl\u00e4rung jederzeit zu widerrufen.\nDurch den Widerruf der Einwilligung wird die Rechtm\u00e4\u00dfigkeit der aufgrund der Einwilligung bis zum Widerruf erfolgten Verarbeitung nicht ber\u00fchrt.</p>9.\nRecht auf Beschwerde bei einer Aufsichtsbeh\u00f6rde<p>Unbeschadet eines anderweitigen verwaltungsrechtlichen oder gerichtlichen Rechtsbehelfs steht Ihnen das Recht auf Beschwerde bei einer Aufsichtsbeh\u00f6rde, insbesondere in dem Mitgliedstaat ihres Aufenthaltsorts, ihres Arbeitsplatzes oder des Orts des mutma\u00dflichen Versto\u00dfes, zu, wenn Sie der Ansicht sind, dass die Verarbeitung der Sie betreffenden personenbezogenen Daten gegen die DSGVO verst\u00f6\u00dft.</p>\n<p>Die Aufsichtsbeh\u00f6rde, bei der die Beschwerde eingereicht wurde, unterrichtet den Beschwerdef\u00fchrer \u00fcber den Stand und die Ergebnisse der Beschwerde einschlie\u00dflich der M\u00f6glichkeit eines gerichtlichen Rechtsbehelfs nach Art.\n78 DSGVO.</p>\n<p>Aufsichtsbeh\u00f6rde der Bundeszentrale f\u00fcr politische Bildung ist der Bundesbeauftragte f\u00fcr den Datenschutz und die Informationsfreiheit, Husarenstra\u00dfe 30, 53117 Bonn.</p>\n<p>Bonn, den 3.\nMai 2019 </p>", "created_at": "2019-05-06 17:41:31.692948", "updated_at": "2019-05-06 17:42:48.601199"}], "points": [], "urls": ["wahl-o-mat.de"]}}