{"error": 448, "message": "OK", "parameters": {"id": 3153, "name": "M\u00e9t\u00e9o France", "created_at": "2021-04-15 10:32:25.385008", "updated_at": "2021-07-08 13:11:54.865578", "wikipedia": "https://en.wikipedia.org/wiki/M\u00e9t\u00e9o-France", "keywords": null, "related": null, "slug": "mto_france", "is_comprehensively_reviewed": true, "rating": 2, "status": null, "image": "https://s3.tosdr.org/logos/3153.png", "url": "meteofrance.com,vigilance.meteofrance.fr,meteofrance.fr,donneespubliques.meteofrance.fr,meteofrance.gp,meteo.pf,meteofrance.pm,education.meteofrance.fr,services.meteofrance.com,professionnel.meteofrance.com,particulier.meteofrance.com", "documents": [{"id": 5098, "name": "Cookie Policy (French)", "url": "https://meteofrance.com/gestion-des-cookies", "xpath": "//*[@id=\"primary_content\"]/div[2]/article/div[2]/div", "text": " <p>Cette page traite des cookies pour l'ensemble des sites suivants de M\u00e9t\u00e9o-France :</p>\n<ul>\n<li>Site de Vigilance m\u00e9t\u00e9orologique en m\u00e9tropole (https://vigilance.meteofrance.fr/fr)</li>\n<li>Sites de pr\u00e9visions m\u00e9t\u00e9orologiques :\n<ul>\n<li>sur la m\u00e9tropole (https://meteofrance.com)</li>\n<li>sur les Antilles et la Guyane (http://www.meteofrance.gp)</li>\n<li>sur la R\u00e9union (http://www.meteofrance.re)</li>\n<li>sur Mayotte (http://www.meteofrance.yt)</li>\n<li>sur la Nouvelle Cal\u00e9donie ainsi que Wallis et Futuna (http://www.meteo.nc)</li>\n<li>sur la Polyn\u00e9sie fran\u00e7aise (https://meteo.pf)</li>\n<li>sur Saint-Pierre-Et-Miquelon (http://www.meteofrance.pm)</li>\n</ul>\n</li>\n<li>Site Institutionnel&nbsp.\n(http://www.meteofrance.fr)</li>\n<li>Site Education (http://education.meteofrance.fr)</li>\n<li>Site Services de M\u00e9t\u00e9o-France (http://services.meteofrance.com/)</li>\n<li>Sites de commande en ligne (https://professionnel.meteofrance.com et https://particulier.meteofrance.com)</li>\n</ul>\n<p>Cette page pr\u00e9sente les informations sur tous les cookies de ces espaces.</p>\n<ol>\n<li>Qu'est-ce qu'un cookie ?</li>\n<li>A quoi servent les cookies \u00e9mis sur notre site ?</li>\n<li>Accepter ou refuser les cookies</li>\n<li>Autres informations relatives aux cookies d\u00e9pos\u00e9s par des partenaires tiers et droit d'opposition</li>\n</ol>\nQu'est-ce qu'un cookie ?\n<p>Notre priorit\u00e9 est de vous permettre de naviguer sur notre site en vous garantissant un service fiable, efficace et fonctionnel.&nbsp;Les services fournis sur Internet n\u00e9cessitent parfois de d\u00e9poser quelques informations sur votre terminal (ordinateur, tablette, smartphone...) sous forme de tr\u00e8s petits fichiers appel\u00e9s \u00ab&nbsp;cookies&nbsp;\u00bb ou de fichiers un peu plus gros nomm\u00e9s \u00ab&nbsp;webstorage&nbsp;\u00bb.</p>\n<p>Ces fichiers texte sont d\u00e9pos\u00e9s sur votre ordinateur, avec votre accord, lors de la visite d'un site ou de la consultation d'une publicit\u00e9.\nIls sont g\u00e9r\u00e9s par votre navigateur Internet et seul l'\u00e9metteur d'un cookie est susceptible de lire les informations qui y sont contenues.</p>\n<p>M\u00e9t\u00e9o-France utilise des cookies sur ses sites Internet notamment&nbsp;:</p>\n<ul>\n<li>Pour mesurer et analyser l'audience de chaque page pour ensuite am\u00e9liorer l'ergonomie, la navigation ou les contenus &nbsp;;</li>\n<li>Mesurer la fiabilit\u00e9 de ses sites Internet en analysant en temps r\u00e9el des fluctuations importantes&nbsp;du niveau de consultation, afin de dimensionner au mieux ses infrastructures techniques ;</li>\n<li>Proposer des publicit\u00e9s vari\u00e9es et adapt\u00e9es aux centres d'int\u00e9r\u00eat des internautes&nbsp;(uniquement sur les sites de pr\u00e9visions, hors Saint-Pierre-et-Miquelon) ;</li>\n<li>Sur les sites de commande en ligne afin de&nbsp;reconna\u00eetre l'internaute d\u00e8s sa connexion, s'il s'est d\u00e9j\u00e0 identifi\u00e9 auparavant (cela permet d'\u00e9viter de lui redemander son nom d'utilisateur et mot de passe \u00e0 chaque page web visit\u00e9e).</li>\n</ul>\n<p>Des cookies peuvent en outre \u00eatre d\u00e9pos\u00e9s par les outils de m\u00e9dia sociaux si vous utilisez ces fonctionnalit\u00e9s (Facebook, Twitter, Youtube, Pinterest, ...).</p>\n<p>Ainsi on distingue quatre types de cookies&nbsp;: les cookies fonctionnels, les cookies de mesure d'audience, les cookies publicitaires et les cookies de r\u00e9seaux sociaux.\nLes fichiers de type webstorage permettent quant \u00e0 eux de garder en m\u00e9moire les choix de villes que vous avez s\u00e9lectionn\u00e9es, sur les sites de pr\u00e9vision.\nLes cookies et les webstorage sont g\u00e9r\u00e9s de la m\u00eame fa\u00e7on.\nDans la suite de ce document, nous n'utiliserons que le terme cookies.</p>\n<p>\n<strong>Outre par la nature de leur utilisation, les cookies peuvent \u00eatre class\u00e9s selon leur \u00e9metteur :</strong>\n</p>\n<p>a) <strong>Les cookies internes</strong> (cookies de fonctionnement), parfois nomm\u00e9s cookies first-party qui sont \u00e9mis par M\u00e9t\u00e9o-France directement pour l'ensemble des sites Internet de M\u00e9t\u00e9o-France ;</p>\n<p>b) <strong>Les cookies des partenaires de premier niveau</strong> (pour les sites de pr\u00e9visions)&nbsp;;</p>\n<p>c) <strong>Les cookies tiers qui sont \u00e9mis par d'autres domaines, en g\u00e9n\u00e9ral des partenaires publicitaires</strong>.</p>\n<p>Certains cookies dits \u00ab&nbsp;de session&nbsp;\u00bb ne durent que le temps de la visite du site&nbsp;.\nd'autres, d'une dur\u00e9e de vie plus longue, permettent de m\u00e9moriser des informations d'une visite \u00e0 une autre.\nCes informations peuvent \u00eatre r\u00e9utilis\u00e9es lors d'une visite ult\u00e9rieure.</p>\n<p>Vous pouvez vous-m\u00eame param\u00e9trer le d\u00e9pot ou la dur\u00e9e de vie de ces&nbsp;cookies.\nSi vous souhaitez en savoir davantage, nous vous invitons \u00e0 vous rendre sur le site de la CNIL https://www.cnil.fr/fr/cookies-les-outils-pour-les-maitriser.</p>\nA quoi servent les cookies \u00e9mis sur nos sites ?\nCookies internes\n<ul>\n<li>Les cookies internes (cookies first-party) \u00e9mis directement par les sites de pr\u00e9visions, sont principalement des cookies fonctionnels.</li>\n</ul> Nom\nFonction\nExpire token\nPermet de r\u00e9guler la charge des infrastructures en cas de tr\u00e8s forte affluence,&nbsp;principalement en cas de d\u00e9lestage du site.\nLe d\u00e9lestage est un mode de secours qui nous permet de garantir \u00e0 tout moment un acc\u00e8s aux informations de la vigilance m\u00e9t\u00e9orologique (cookie fonctionnel token)\nFin de visite MFCookieAccepte\nSi vous acceptez le d\u00e9p\u00f4t des cookies via le bouton \u00ab&nbsp;Accepter&nbsp;\u00bb du bandeau ou en navigant sur le site, ce cookie est d\u00e9pos\u00e9 pour m\u00e9moriser cette acceptation.\nSa dur\u00e9e de vie est de 13 mois.\n13 mois <p>&nbsp;</p>\n<p>Enfin, deux fichiers de stockage local (webstorage)&nbsp;servent \u00e0&nbsp;la m\u00e9morisation des villes pr\u00e9f\u00e9r\u00e9es et des derni\u00e8res villes consult\u00e9es.</p>\n<p>Les cookies internes (cookies first-party) \u00e9mis directement par <strong>www.meteofrance.fr</strong> sont principalement des cookies fonctionnels.</p> Nom\nFonction\nExpire MFCookieAccepte\nSi vous acceptez le d\u00e9p\u00f4t des cookies via le bouton \u00ab&nbsp;Accepter&nbsp;\u00bb du bandeau ou en navigant sur le site, ce cookie est d\u00e9pos\u00e9 pour m\u00e9moriser cette acceptation.\nSa dur\u00e9e de vie est de 13 mois.\n13 mois <p>&nbsp;</p>\n<ul>\n<li>Les cookies internes (cookies first-party) \u00e9mis directement par <strong>education.meteofrance.fr</strong>&nbsp;sont principalement des cookies fonctionnels.</li>\n</ul> Nom\nFonction\nExpire MFCookieAccepte\nSi vous acceptez le d\u00e9p\u00f4t des cookies via le bouton \u00ab&nbsp;Accepter&nbsp;\u00bb du bandeau ou en navigant sur le site, ce cookie est d\u00e9pos\u00e9 pour m\u00e9moriser cette acceptation et sa dur\u00e9e de vie est de 13 mois.\n13 mois JSESSIONID\nSauvegarde des donn\u00e9es propres \u00e0 la connexion en cours\nFin visite <ul>\n<li>Les cookies internes (cookies first-party) \u00e9mis par<strong> donneespubliques.meteofrance.fr </strong>sont principalement des cookies fonctionnels.</li>\n</ul> Nom\nFonction\nExpire MFCookieAccepte\nSi vous acceptez le d\u00e9p\u00f4t des cookies via le bouton \u00ab&nbsp;Accepter&nbsp;\u00bb du bandeau ou en navigant sur le site, ce cookie est d\u00e9pos\u00e9 pour m\u00e9moriser cette acceptation et sa dur\u00e9e de vie est de 13 mois.\n13 mois MFPHPSESSID\nSauvegarde des donn\u00e9es propres \u00e0 la connexion en cours (exemple: le contenu du&nbsp.\npanier en cours)\nFin visite <p>&nbsp;</p>\n<ul>\n<li>Les cookies internes (cookies first-party) \u00e9mis par<strong> professionnel.meteofrance.com </strong>et <strong>particulier.meteofrance.com </strong>sont&nbsp;principalement des cookies fonctionnels.</li>\n</ul> Nom\nFonction\nExpire MFCookieAccepte\nSi vous acceptez le d\u00e9p\u00f4t des cookies via le bouton \u00ab&nbsp;Accepter&nbsp;\u00bb du bandeau ou en navigant sur le site, ce cookie est d\u00e9pos\u00e9 pour m\u00e9moriser cette acceptation.\nSa dur\u00e9e de vie est de 13 mois.\n13 mois JSESSIONID\nSauvegarde des donn\u00e9es propres \u00e0 la connexion en cours (exemple: le contenu du&nbsp;panier en cours)\nFin visite mf_lastvisited_XX\nTrace l'historique des consultations des produits de nos clients.\nCes produits sont affich\u00e9s dans la rubrique \"Produits r\u00e9cemment consult\u00e9s et recommandations\"\n13 mois <p>&nbsp;</p>\nLes cookies des partenaires de premier niveau&nbsp.\n<p>\n<strong>Les cookies des partenaires de premier niveau appel\u00e9s directement par nos sites sont consid\u00e9r\u00e9s par les navigateurs comme des cookies internes.</strong>\n</p>\n<p>Parmi ces cookies, on trouve&nbsp;:</p>\n<ul>\n<li>Des cookies fonctionnels pour r\u00e9aliser des \u00e9tudes d'ergonomie / marketing (sur les sites <strong>professionnel.meteofrance.com et particulier.meteofrance.com)</strong>&nbsp;:</li>\n</ul>\n<p>Les espaces professionnel.meteofrance.com et particulier.meteofrance.com utilisent une solution d'A/B testing ayant recours aux cookies pour permettre d'am\u00e9liorer l'exp\u00e9rience des utilisateurs.\nL'A/B testing&nbsp;permet de personnaliser les contenus d'un site et d'en proposer des variantes.\nLes informations sur la politique du respect de la vie priv\u00e9e de la solution A/B testing sont accessibles sur https://www.abtasty.com.</p> Nom\nFonction\nExpire ABTasty\nCe cookie remonte toutes les donn\u00e9es de tracking (visitorID, IDs de tests et variations)\n13 mois ABTastySession\nCe cookie sert \u00e0 remonter les URLs visit\u00e9es par les internautes\nFin visite ABTastyUTMB\nCe cookie permet de d\u00e9finir les sessions.\nIl est activ\u00e9 \u00e0 chaque action de l'internaute, pour une dur\u00e9e de 30 minutes.\nAinsi, si l'internaute n'effectue plus aucune action pendant 30 minutes, ce cookie permet de d\u00e9finir la fin de la session.\n30 mn LiwioReferrer\nCe cookie est utilis\u00e9 pour d\u00e9finir le domaine de la page pr\u00e9c\u00e9demment consult\u00e9e par l'internaute et qui a permis \u00e0 l'internaute d'acc\u00e9der \u00e0 la page consult\u00e9e et donc de savoir d'o\u00f9 il provient.\nCe param\u00e8tre permet de cibler des tests marketing.\nFin visite <p>Vous pouvez vous opposer au d\u00e9p\u00f4t de ces cookies en ajoutant<u>\n</u>#abtastyoptout=1 \u00e0 la fin de l'URL visit\u00e9e.\nPar exemple&nbsp;: professionnel.meteofrance.com/#abtastyoptout=1 ou particulier.meteofrance.com/#abtastyoptout=1.</p>\n<ul>\n<li>Des cookies de mesure d'audience (AT Internet, Google Analytics sur l'ensemble des sites, Estat uniquement sur le site de pr\u00e9visions en M\u00e9tropole)&nbsp;:</li>\n</ul>\n<p>M\u00e9t\u00e9o-France utilise AT Internet, Google Analytics et Estat pour obtenir des statistiques de fr\u00e9quentation anonyme de ses sites, afin de les optimiser, en analysant la navigation des internautes et d\u00e9tecter d'\u00e9ventuels dysfonctionnements.<br>\n&nbsp;</p> Nom\nFonction\nExpire idrxvr\nAt-Internet -&nbsp;Identifiant visiteur principal (pos\u00e9 sur .xiti.com en g\u00e9n\u00e9ral)\n13 mois xtvrn\nAt-Internet - Permet de savoir si un visiteur vient sur le site pour la premi\u00e8re fois.\n12 mois xtant\nAt-Internet - Mesure des visiteurs identifi\u00e9s (identifiant texte).\n12 mois xtan\nAt-Internet - Mesure des visiteurs identifi\u00e9s (identifiant num\u00e9rique fourni par le client lorsqu'un utilisateur se connecte sur son site).\n12 mois xtvalCZ\nPartie du logiciel XiTi: surveiller le trafic et mettre en \u00e9vidence les probl\u00e8mes auxquels les personnes parcourant notre site peuvent \u00eatre confront\u00e9es.&nbsp.\n&nbsp.\nxtidc\nAT-Internet Identifiant client pour le suivi de visiteurs identifi\u00e9s dans AT Internet.\nToutes les donn\u00e9es sont anonymis\u00e9es\n12 mois _ga\nGoogle Analytics - Permet de distinguer les visiteurs uniques sur le site en attribuant un identifiant unique pour chaque visiteur.\n13 mois __gat\nGoogle Analytics - Pr\u00e9cise le type de requ\u00eate ev\u00e8nement, transaction, ou variable particuli\u00e8re pour r\u00e9guler le taux de requ\u00eates\n10 minutes __utma\nGoogle Analytics - Comptabilise le nombre de consultations du site par un utilisateur, les dates de la premi\u00e8re et de la derni\u00e8re visite de l'utilisateur.\nMis \u00e0 jour \u00e0 chaque visite\n13 mois __utmt\nGoogle Analytics - Pr\u00e9cise le type de requ\u00eate&nbsp;: &nbsp;\u00e9v\u00e8nement, transaction, ou variable particuli\u00e8re pour r\u00e9guler le taux de requ\u00eates.\n12 mois __utmb\nGoogle Analytics - Conserve les informations sur la dur\u00e9e de la visite sur le site, il enregistre l'heure \u00e0 laquelle l'utilisateur arrive sur le site.\n12 mois __utmc\nGoogle Analytics - Fonctionne avec&nbsp;utmb, pour calculer la dur\u00e9e de la visite, il enregistre l'heure \u00e0 laquelle le visiteur quitte le site.\nSession __utmz\nGoogle Analytics - G\u00e8re les informations de provenance de l'internaute : la page \u00e0 partir de laquelle l'utilisateur a acc\u00e9d\u00e9 au site, le moteur de recherche qu'il a utilis\u00e9 pour y acc\u00e9der ou le lien sur lequel il a cliqu\u00e9, le(s) mot(s) cl\u00e9(s) utilis\u00e9(s) pour la recherche et le pays \u00e0 partir duquel il s'est connect\u00e9.\n6 mois __utmv\nGoogle Analytics - Ce cookie est pos\u00e9 en cas d'utilisation de la fonction utmSetVar qui permet de segmenter les visiteurs.\n12 mois e\nEstat&nbsp;- Num\u00e9ro qui identifie votre navigateur.\nCe fichier est d\u00e9pos\u00e9 une seule fois, lors de votre premi\u00e8re visite d'un des sites audit\u00e9s par M\u00e9diam\u00e9trie-eStat.&nbsp;M\u00e9diam\u00e9trie-eStat rel\u00e8ve et stocke les donn\u00e9es suivantes sur le comportement des internautes: origine g\u00e9ographique, temps pass\u00e9 sur le site, type de connexion, etc.\nEn aucun cas ces informations ne permettent de conna\u00eetre l'identit\u00e9 de l'internaute.<br>\n<u>Uniquement sur le site Pr\u00e9visions de domaine meteofrance.com.</u>\n13 mois <p>&nbsp;</p>\n<ul>\n<li>Cookies de r\u00e9seaux sociaux (Facebook, Twitter, LinkedIn, Instagram, YouTube, PInterest)&nbsp;g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par les boutons de partage.</li>\n</ul>\n<p>Nous sommes susceptibles d'inclure des applications informatiques \u00e9manant de tiers sur nos sites.\nCelles-ci vous permettent de partager des contenus de notre site avec des tiers.\nC'est le cas notamment des boutons \"Partager\", \"J'aime\", \u00e9manant de r\u00e9seaux sociaux tels que Facebook, Twitter, Instagram, ...</p>\n<p>\nLe r\u00e9seau social fournissant un bouton de partage est susceptible de vous identifier gr\u00e2ce \u00e0 cette fonction, m\u00eame si vous n'avez pas utilis\u00e9 ce bouton lors de votre consultation.\nEn effet, ce type de bouton peut permettre au r\u00e9seau social concern\u00e9 de suivre votre navigation sur notre site, du seul fait que votre compte r\u00e9seau social \u00e9tait activ\u00e9 sur votre terminal (session ouverte) durant votre visite.</p>\n<p>\nNous n'avons aucun contr\u00f4le sur le processus employ\u00e9 par les r\u00e9seaux sociaux pour collecter des informations relatives \u00e0 votre navigation sur notre site et associ\u00e9es aux donn\u00e9es personnelles dont ils disposent.\nNous vous invitons \u00e0 consulter les politiques de protection de la vie priv\u00e9e de ces r\u00e9seaux sociaux afin de prendre connaissance des finalit\u00e9s d'utilisation, notamment publicitaires, des informations de navigation qu'ils peuvent recueillir gr\u00e2ce \u00e0 ces boutons applicatifs.</p>\n<p>&nbsp;</p> Partenaire\nPolitique de confidentialit\u00e9\nLiens de description DailyMotion\nhttps://www.dailymotion.com/legal/cookiemanagement\nhttps://www.dailymotion.com/legal/consent Facebook\nhttps://www.facebook.com/about/privacy<br> https://www.facebook.com/policies/cookies/\nhttps://www.facebook.com/policies/cookies/ Twitter\nhttps://twitter.com/privacy?lang=fr\nhttps://help.twitter.com/fr/rules-and-policies/twitter-cookies <p>&nbsp;</p>\nLes cookies publicitaires\n<p>Il s'agit des cookies d\u00e9pos\u00e9s sur votre terminal par des soci\u00e9t\u00e9s tierces lorsque vous naviguez ou cliquez dans les espaces publicitaires de nos sites de pr\u00e9visions (Hors site Internet de Saint-Pierre-et-Miquelon).</p>\n<p>\nDans le cadre de partenariats, nous exigeons des soci\u00e9t\u00e9s partenaires qu'elles respectent strictement la loi informatique et libert\u00e9s du 6 janvier 1978 modifi\u00e9e et s'engagent \u00e0 mettre en \u0153uvre des mesures appropri\u00e9es de s\u00e9curisation et de protection de la confidentialit\u00e9 des donn\u00e9es.</p>\n<ul>\n<li>Cookies publicitaires tiers&nbsp;: ces cookies sont d\u00e9pos\u00e9s via des contenus de tiers diffus\u00e9s dans nos espaces publicitaires</li>\n</ul>\n<p>Il s'agit des cookies utilis\u00e9s pour le ciblage publicitaire.\nCes cookies permettent au serveur de publicit\u00e9 de notre r\u00e9gie publicitaire de reconna\u00eetre votre ordinateur et de ma\u00eetriser les r\u00e8gles de diffusion des campagnes (comme le capping qui permet de ne pr\u00e9senter une publicit\u00e9 qu'une fois par jour par exemple), et de collecter des informations relatives aux pages consult\u00e9es sur notre site depuis votre ordinateur.\nCes cookies, partag\u00e9s par plusieurs sites totalement ind\u00e9pendants, peuvent permettre aux annonceurs d'afficher sur votre \u00e9cran des publicit\u00e9s cibl\u00e9es.</p>\n<p>\nNotre r\u00e9gie publicitaire peut participer \u00e0 des programmes d'affiliation avec des annonceurs tiers.&nbsp;Ainsi, si vous cliquez sur une publicit\u00e9 affich\u00e9e sur notre site, nos annonceurs peuvent placer un cookie sur votre ordinateur, lequel aura pour finalit\u00e9 d'indiquer que vous avez consult\u00e9 l'annonce publicitaire depuis le site de M\u00e9t\u00e9o-France.</p>\n<p>\nCes cookies d\u00e9pendent des campagnes en cours et ne peuvent pas \u00eatre list\u00e9s de fa\u00e7on exhaustive.<br>\nSi vous souhaitez refuser tout ou partie des cookies, nous vous invitons \u00e0 suivre les conseils ci-dessous.</p>\nAccepter ou refuser les cookies\n<p>Nos partenaires et nous, d\u00e9posons des cookies et utilisons des informations non sensibles de votre appareil pour am\u00e9liorer nos produits et afficher des publicit\u00e9s et contenus personnalis\u00e9s.\nVous pouvez accepter ou refuser ces diff\u00e9rentes op\u00e9rations.\nPour en savoir plus sur les cookies, les donn\u00e9es que nous utilisons, les traitements que nous r\u00e9alisons et les partenaires avec qui nous travaillons, vous pouvez consulter notre&nbsp;politique de confidentialit\u00e9.</p>\n<p>\n<strong>Vous pouvez \u00e0 tout moment choisir de supprimer ou d\u00e9sactiver les cookies au niveau de votre navigateur et choisir les partenaires autoris\u00e9s \u00e0 d\u00e9poser des cookies en cliquant sur le lien \"Consentement\" en bas de cette page.&nbsp;</strong>\n</p>\n<p>Chaque navigateur propose par ailleurs une solution de param\u00e9trage pour les cookies pour&nbsp;:</p>\n<ul>\n<li>vous signaler les cookies qui sont d\u00e9pos\u00e9s dans votre ordinateur ;</li>\n<li>vous permettre de les accepter ou de les refuser, au cas par cas ou syst\u00e9matiquement.</li>\n</ul>\n<p>La configuration de chaque navigateur est diff\u00e9rente.\nNous vous invitons \u00e0 vous reporter au menu d'aide de votre navigateur pour param\u00e9trer celui-ci selon vos souhaits.</p>\nVos choix via votre navigateur\nL'accord sur les cookies\n<p>L'enregistrement d'un cookie dans un terminal est essentiellement subordonn\u00e9 aux param\u00e9trages par l'internaute de son logiciel de navigation.&nbsp;Si vous avez accept\u00e9 l'enregistrement de cookies, ceux-ci sont int\u00e9gr\u00e9s dans les pages et contenus que vous avez consult\u00e9s et pourront \u00eatre stock\u00e9s temporairement dans un espace d\u00e9di\u00e9 de votre terminal.\nIls y seront lisibles uniquement par leur \u00e9metteur.</p>\nLe refus des cookies\n<p>Il existe diff\u00e9rentes options de refus des cookies, lesquels peuvent impacter le fonctionnement du service que vous sollicitez sur notre site.</p>\n<p>\n<strong>- Si vous refusez uniquement l'enregistrement des cookies tiers</strong> dans votre terminal mais que vous acceptez l'enregistrement des cookies de M\u00e9t\u00e9o-France&nbsp;:</p>\n<ul>\n<li>Les fonctionnalit\u00e9s de favoris et acc\u00e8s aux derni\u00e8res villes consult\u00e9es seront disponibles ;</li>\n<li>Vous pourrez commander les produits sur notre site Services ;</li>\n<li>Les outils de mesure d'audience seront effectifs.</li>\n</ul>\n<p>mais</p>\n<ul>\n<li>Vous ne serez plus destinataires de publicit\u00e9s utilisant un ciblage comportemental <em>a posteriori</em>.</li>\n<li>Depuis le site \u00c9ducation, vous ne pourrez plus vous connecter au module Eduth\u00e8que, qui requiert d'autoriser les cookies sur le domaine cas.edutheque.cndp.fr</li>\n</ul>\n<p>- <strong>Si vous refusez l'enregistrement de tous les cookies dans votre terminal, cookies internes et cookies tiers&nbsp;: </strong>\n</p>\n<ul>\n<li>Les fonctionnalit\u00e9s de favoris et acc\u00e8s aux derni\u00e8res villes consult\u00e9es ne seront pas disponibles ;</li>\n<li>Vous ne pourrez pas commander les produits sur les espaces marchands professionnel ou particulier ;</li>\n<li>Les outils de mesure d'audience ne seront pas effectifs ;</li>\n<li>Vous ne serez plus destinataires de publicit\u00e9s utilisant un ciblage comportemental <em>a posteriori</em>.&nbsp;Les espaces publicitaires&nbsp;r\u00e9serv\u00e9s seront donc aliment\u00e9s sans prendre en compte vos cookies ;</li>\n<li>Depuis le site \u00c9ducation, vous ne pourrez plus vous connecter au module Eduth\u00e8que, qui requiert d'autoriser les cookies sur le domaine cas.edutheque.cndp.fr</li>\n</ul>\n<p>\n<strong>- Si vous refusez les cookies internes</strong>, les principales fonctionnalit\u00e9s d'affichage des pr\u00e9visions et de la vigilance &nbsp;m\u00e9t\u00e9orologique, de recherche et de navigation sur les sites ne seront pas affect\u00e9es mais vous ne pourrez plus b\u00e9n\u00e9ficier des fonctionnalit\u00e9s et applications suivantes&nbsp;:</p>\n<p>Sur les sites de pr\u00e9visions, vous ne pourrez plus&nbsp;:</p>\n<ul>\n<li>acc\u00e9der \u00e0 vos villes favorites m\u00e9moris\u00e9es via l'\u00e9toile&nbsp;et disponibles dans la barre des favoris&nbsp;;</li>\n<li>acc\u00e9der directement aux derni\u00e8res villes consult\u00e9es disponibles en raccourcis ;</li>\n<li>utiliser le partage des r\u00e9seaux sociaux.</li>\n</ul>\n<p>Sur le site Services,&nbsp;vous ne pourrez plus commander de produit en ligne.\nPar ailleurs :</p>\n<ul>\n<li>le syst\u00e8me vous demandera r\u00e9guli\u00e8rement vos identifiants de connexion&nbsp;;</li>\n<li>votre panier ne pourra pas \u00eatre sauvegard\u00e9&nbsp;;</li>\n<li>le syst\u00e8me ne m\u00e9morisera pas l'historique des produits que vous aurez consult\u00e9s.\nCes produits sont normalement affich\u00e9s dans la rubrique \"Produits r\u00e9cemment consult\u00e9s et recommandations\".</li>\n</ul>\nComment exercer vos choix, selon le navigateur que vous utilisez ?\n<p>Pour la gestion des cookies et la gestion de vos choix, la configuration de chaque navigateur est diff\u00e9rente.\nElle est d\u00e9crite dans le menu d'aide de votre navigateur, qui vous indiquera le mode op\u00e9ratoire.\nAinsi, pour :<br>\n&nbsp;</p>\n<ul>\n<li>Pour Internet Explorer\u2122 :&nbsp;&nbsp;https://support.microsoft.com/fr-fr/help/17442/windows-internet-explorer-delete-manage-cookies</li>\n<li>Pour Safari\u2122 :&nbsp;&nbsp;https://support.apple.com/fr-fr/guide/safari/sfri11471/mac</li>\n<li>Pour Chrome\u2122 :&nbsp;&nbsp;https://support.google.com/chrome/answer/95647?hl=fr&amp;hlrm=en</li>\n<li>Pour Firefox\u2122 :&nbsp;&nbsp;https://support.mozilla.org/fr/kb/activer-desactiver-cookies-preferences?redirectlocale=fr&amp;redirectslug=Activer+et+d%C3%A9sactiver+les+cookies</li>\n<li>Pour Opera\u2122 :&nbsp;&nbsp;https://www.accepterlescookies.com/comment-accepter-les-cookies-sur-opera.html</li>\n</ul>\n&nbsp.\nAutres informations relatives aux cookies d\u00e9pos\u00e9s par des partenaires tiers et droit d'opposition \u00e0 ces cookies&nbsp;: &nbsp.\nOutils de mesure d'audience&nbsp;:&nbsp.\n<ul>\n<li>AT Internet&nbsp;:<br>\n<ul>\n<li>Droit d'opposition&nbsp;: http://www.xiti.com/fr/optout.aspx</li>\n</ul>\n</li>\n<li>Google Analytics&nbsp;:<br>\n<ul>\n<li>Droit d'opposition&nbsp;: https://tools.google.com/dlpage/gaoptout</li>\n</ul>\n</li>\n<li>M\u00e9diam\u00e9trie \u2013 estat&nbsp;(uniquement sur le domaine meteofrance.com):<br>\n<ul>\n<li>Informations sur la politique de confidentialit\u00e9</li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\nPublicit\u00e9\n<p>Les publicit\u00e9s sont uniquement diffus\u00e9es sur les sites de pr\u00e9visions.</p>\n<p>Les sites Internet de pr\u00e9visions de M\u00e9t\u00e9o France utilisent la technologie GOOGLE AD MANAGER pour la diffusion de publicit\u00e9s.</p>\n<p>GOOGLE AD MANAGER utilise des cookies pour recueillir des informations au sujet de vos connexions sur les sites Internet de pr\u00e9visions.\nCes informations sont par la suite utilis\u00e9es pour optimiser les diffusions publicitaires par des ciblages sp\u00e9cifiques et \u00e9tablir des rapports d'activit\u00e9.</p>\n<p>Les informations du cookie et de l'adresse IP, li\u00e9es aux appels publicitaires, sont anonymis\u00e9es et sont toujours trait\u00e9es par des serveurs situ\u00e9s dans l'Union europ\u00e9enne, selon la r\u00e9glementation en vigueur dans le pays concern\u00e9.\nLes adresses IP sont obscurcies apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9es pour identifier les attributs associ\u00e9s, tels que le lieu (pays, ville) ou la bande passante.\nL'obscurcissement des adresses IP est un moyen de rendre les donn\u00e9es parfaitement anonymes.</p>\nPublicit\u00e9 cibl\u00e9e ou comportementale\n<p>Pour g\u00e9rer ce type de cookie: http://www.youronlinechoices.com/fr/controler-ses-cookies/ </p>\n<p>&nbsp;</p> ", "created_at": "2021-04-15 10:33:43.857768", "updated_at": "2021-04-15 10:35:29.511447"}, {"id": 5099, "name": "Privacy Policy (French)", "url": "https://meteofrance.com/politique-de-confidentialite", "xpath": "//*[@id=\"primary_content\"]/div[2]/article/div[2]/div", "text": " <p>Relativement \u00e0 ses activit\u00e9s, M\u00e9t\u00e9o-France est amen\u00e9 \u00e0 traiter des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel vous concernant.\nA ces fins, nous nous engageons \u00e0 respecter les r\u00e9glementations en vigueur concernant la protection des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel, soit la loi informatique et libert\u00e9s n\u00b078-17 du 6 janvier 1978, ainsi que le R\u00e8glement (UE) 2016/679 du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 27 avril 2016.</p>\n<p>Vous trouverez ci-dessous notre politique de confidentialit\u00e9 des donn\u00e9es trait\u00e9es \u00e0 l\u2019occasion de l\u2019utilisation et la mise en \u0153uvre de notre site Internet.</p>\n<strong>I.\nCONTACTS</strong>\na.\nRESPONSABLE DU TRAITEMENT\n<p>Le responsable des traitements relatifs aux donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel est l\u2019\u00e9tablissement public M\u00e9t\u00e9o-France, 73 avenue de Paris \u2013 94 165 Saint-Mand\u00e9 CEDEX, repr\u00e9sent\u00e9 par sa Pr\u00e9sidente-directrice g\u00e9n\u00e9rale, Madame Virginie SCHWARZ.</p>\n<p>Pour toute question relative au traitement de vos donn\u00e9es personnelles, vous pouvez contacter le responsable du traitement \u00e0 l\u2019adresse \u00e9lectronique suivante&nbsp;:</p>\nb.\nD\u00c9L\u00c9GU\u00c9 A LA PROTECTION DES DONN\u00c9ES\n<p>Le D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Protection des Donn\u00e9es personnelles au sein de M\u00e9t\u00e9o-France est Monsieur Emmanuel LEGRAND.\nPour toute question relative au traitement de vos donn\u00e9es personnelles, vous pouvez entrer en contact avec lui \u00e0 l\u2019adresse \u00e9lectronique suivante&nbsp;: dpo@meteo.fr</p>\n<strong>II.\nDONN\u00c9ES RECUEILLIES ET CIRCONSTANCES DE LA COLLECTE</strong>\na.\nDonn\u00e9es personnelles collect\u00e9es et trait\u00e9es sur le site internet meteofrance.com\n<p>L\u2019utilisation du site peut g\u00e9n\u00e9rer le traitement et la collecte des donn\u00e9es personnelles suivantes :</p>\n<ul>\n<li>Adresse IP, lors de la navigation lors de l'utilisation du site Internet</li>\n</ul> b.\nExclusion des Donn\u00e9es sensibles\n<p>Dans le cadre de son activit\u00e9, M\u00e9t\u00e9o-France garantit ne traiter aucune donn\u00e9e sensible.\nSont consid\u00e9r\u00e9es comme donn\u00e9es sensibles au sens du RGPD l\u2019origine raciale ou ethnique, les opinions politiques, les croyances religieuses ou philosophiques, l\u2019adh\u00e9sion \u00e0 un syndicat, les donn\u00e9es relatives \u00e0 la sant\u00e9 ou l\u2019orientation sexuelle.</p> III.\nFINALIT\u00c9S &amp.\nDUREES DE CONSERVATION Cat\u00e9gorie\nFinalit\u00e9s\nDur\u00e9e de conservation Cookies\nFonctionnement et am\u00e9lioration du site et des services&nbsp;&nbsp.\n13 mois Cookies\nMesures d\u2019audience\n13 mois Cookies\nPublicit\u00e9s cibl\u00e9es\n13 mois Adresse IP\nMaintenance et supervision informatique de la plateforme d'alimentation\n2 jours Adresse IP\nMaintenance et supervision informatique du site Internet\n2 jours IV.\nACC\u00c8S a.\nAcc\u00e8s aux Donn\u00e9es personnelles au sein de M\u00e9t\u00e9o-France\n<p>\nDiff\u00e9rentes personnes et/ou entit\u00e9s travaillant au sein de M\u00e9t\u00e9o-France peuvent avoir acc\u00e8s \u00e0 vos donn\u00e9es personnelles dans le cadre de leurs missions professionnelles.\nIl s\u2019agit essentiellement :</p>\n<ul>\n<li>du personnel Technique de M\u00e9t\u00e9o-France ;</li>\n<li>du personnel commercial de M\u00e9t\u00e9o-France ;</li>\n<li>du personnel scientifique de M\u00e9t\u00e9o-France ;</li>\n<li>du personnel administratif de M\u00e9t\u00e9o-France.</li>\n</ul> b.\nTransmission des Donn\u00e9es personnelles en cas de Sous-traitance\n<p>\n<strong>b.1 Sous-traitance au sens du RGPD :</strong>\n</p>\n<p>M\u00e9t\u00e9o-France est susceptible de sous-traiter certains traitements relatifs \u00e0 vos donn\u00e9es personnelles.\nDans de telles circonstances, l\u2019\u00e9tablissement s\u2019engage \u00e0 soumettre les \u00e9ventuels sous-traitants \u00e0 la politique de confidentialit\u00e9 de M\u00e9t\u00e9o-France.</p>\n<p>\n<strong>b.2 Sous-traitance dans le cadre d\u2019une relation commerciale :</strong>\n</p>\n<p>M\u00e9t\u00e9o-France est susceptible de faire appel \u00e0 des sous-traitants relativement \u00e0 l\u2019ex\u00e9cution d\u2019un contrat.\nDans la mesure o\u00f9 un de ces sous-traitants auraient acc\u00e8s \u00e0 vos donn\u00e9es personnelles, l\u2019\u00e9tablissement s\u2019engage \u00e0 soumettre ce dernier \u00e0 la politique de confidentialit\u00e9 de l\u2019\u00e9tablissement.</p>\n<p>\n<strong>b.3 Cas de la r\u00e9gie publicitaire :</strong>\n</p>\n<p>A ce titre, M\u00e9t\u00e9o-France fait appel aux services d\u2019une r\u00e9gie publicitaire pour sous traiter la commercialisation d\u2019espaces publicitaires sur le site Internet de M\u00e9t\u00e9o-France.\nPour ce faire, la r\u00e9gie est autoris\u00e9e \u00e0 traiter vos donn\u00e9es d\u2019identification du terminal (IP, MAC)</p>\n<p>Le traitement de vos donn\u00e9es a pour finalit\u00e9 de r\u00e9aliser un ciblage individuel permettant d\u2019am\u00e9liorer la diffusion de publicit\u00e9s.</p>\n<p>La collecte des donn\u00e9es pr\u00e9cit\u00e9es ne peut se faire sans votre consentement explicite.</p>\n<p>A ces fins, la r\u00e9gie publicitaire a acc\u00e8s \u00e0 vos donn\u00e9es dans le cadre strict et n\u00e9cessaire de ses pr\u00e9rogatives.</p> c.\nInteraction des Donn\u00e9es personnelles avec les r\u00e9seaux sociaux\n<p>Dans le cadre de son activit\u00e9, M\u00e9t\u00e9o France utilise des plug-ins sociaux vous permettant de partager des informations sur les r\u00e9seaux sociaux.\nCes plug-ins peuvent cr\u00e9er des \u00e9changes de donn\u00e9es entre les r\u00e9seaux sociaux et M\u00e9t\u00e9o-France.\nEn effet, lorsque vous partagez une information provenant du site Internet, les r\u00e9seaux sociaux (Facebook, Twitter, Instagram, etc.) peuvent enregistrer cette information \u00e0 l\u2019aide de traceurs (cookies).</p> d.\nTransmission des Donn\u00e9es personnelles aux autorit\u00e9s de police, autorit\u00e9s judiciaires ou administratives\n<p>M\u00e9t\u00e9o France peut \u00eatre amen\u00e9 \u00e0 transmettre vos Donn\u00e9es personnelles aux autorit\u00e9s de police, aux autorit\u00e9s judiciaires ou administratives pour r\u00e9pondre \u00e0 une obligation l\u00e9gale.</p> V.\nTRANSFERT HORS UNION EUROP\u00c9ENNE\n<p>M\u00e9t\u00e9o-France peut \u00eatre amen\u00e9 \u00e0 transf\u00e9rer des donn\u00e9es personnelles vous concernant en dehors de l\u2019Union Europ\u00e9enne.\nDans le cadre de ce transfert, M\u00e9t\u00e9o-France s\u2019engage \u00e0 ne pas transf\u00e9rer des donn\u00e9es personnelles vers des Etats tiers ne disposant pas d\u2019un niveau de protection ad\u00e9quat des donn\u00e9es personnelles.\nCes pays font obligatoirement l\u2019objet d\u2019une d\u00e9cision d\u2019ad\u00e9quation de la Commission Europ\u00e9enne, comme par exemple, le Japon, le Canada ou encore les Etats-Unis.\n(Pour information : https://ec.europa.eu/info/law/law-topic/data-protection/data-transfers-outside-eu/adequacy-protection-personal-data-non-eu-countries_en&nbsp;</p>\nVI.\nS\u00c9CURIT\u00c9\n<p>M\u00e9t\u00e9o-France assure la protection de vos donn\u00e9es personnelles en mettant en \u0153uvres des mesures techniques et organisationnelles appropri\u00e9es conform\u00e9ment aux dispositions l\u00e9gales applicables.\nA cet effet, M\u00e9t\u00e9o-France a pris les dispositions suivantes :</p>\n<ul>\n<li>Informations sur le stockage des donn\u00e9es</li>\n<li>Informations sur l\u2019acc\u00e8s informatique</li>\n<li>Nomination d\u2019un d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la protection des donn\u00e9es</li>\n</ul>\n<p>\nAinsi que toutes les mesures qui ont pu \u00eatre prises concernant la s\u00e9curit\u00e9 informatique, les politiques de sensibilisation s\u2019il y a.</p> VII.\nDROIT DES PERSONNES CONCERN\u00c9ES\n<p>Conform\u00e9ment aux dispositions l\u00e9gales, vous disposez de droits concernant le traitement de vos donn\u00e9es personnelles.\nPour exercer ces droits, \u00e9crivez au DPO de M\u00e9t\u00e9o France en pr\u00e9cisant la nature du droit que vous souhaitez exercer ainsi que les raisons pour lesquelles vous voulez l\u2019exercer, \u00e0 l\u2019adresse \u00e9lectronique suivante : dpo@meteo.fr</p>\n<p>Si l\u2019une des r\u00e9ponses faite par les services de M\u00e9t\u00e9o-France ne vous satisfait pas, vous pouvez d\u00e9poser une plainte en ligne aupr\u00e8s de la CNIL en cliquant sur le lien suivant : https://www.cnil.fr/fr/plaintes</p> a.\nDroit d\u2019acc\u00e8s\n<p>Vous avez le droit de demander une copie de toutes les donn\u00e9es personnelles conserv\u00e9es et trait\u00e9es par M\u00e9t\u00e9o-France vous concernant.\nL\u2019\u00e9tablissement est susceptible de vous demander des informations suppl\u00e9mentaires concernant votre identit\u00e9 afin de garantir la bonne transmission et protection de vos donn\u00e9es.</p>\n<p>M\u00e9t\u00e9o-France vous remettra une copie des donn\u00e9es personnelles vous concernant qu\u2019il conserve et/ou traite sur support papier ou \u00e9lectronique \u00e0 votre pr\u00e9f\u00e9rence.</p> b.\nDroit de rectification\n<p>Vous avez le droit de proc\u00e9der, ou de demander \u00e0 M\u00e9t\u00e9o-France de proc\u00e9der \u00e0 la rectification de vos donn\u00e9es personnelles.\nPour ce faire, indiquer pr\u00e9cis\u00e9ment les donn\u00e9es que vous souhaitez corriger, compl\u00e9ter ou mettre \u00e0 jour, et dans la mesure du possible, communiquer les informations n\u00e9cessaires \u00e0 la rectification.\nL\u2019\u00e9tablissement s\u2019efforcera de r\u00e9pondre \u00e0 vos demandes dans les meilleurs d\u00e9lais.</p> c.\nDroit au retrait du consentement\n<p>Certaines donn\u00e9es sont collect\u00e9es sous condition de lic\u00e9it\u00e9 de l\u2019obtention de votre consentement.\nVous pouvez retirer ce dernier \u00e0 tout moment en contactant le DPO de M\u00e9t\u00e9o-France.\nLes donn\u00e9es personnelles ne seront plus trait\u00e9es pour l\u2019avenir mais peuvent cependant \u00eatre conserv\u00e9es par l\u2019\u00e9tablissement.\nSi vous voulez vous opposer \u00e0 ce que M\u00e9t\u00e9o-France conserve ces donn\u00e9es, vous pouvez exercer votre droit \u00e0 l\u2019effacement des donn\u00e9es (cf.\nVII.e.).</p> d.\nDroit d\u2019opposition\n<p>Si vous souhaitez que vos donn\u00e9es personnelles cessent de figurer dans un fichier non obligatoire, vous pouvez vous y opposer.\nIl vous suffit de contacter le DPO de M\u00e9t\u00e9o-France par email en pr\u00e9cisant les donn\u00e9es que vous souhaitez supprimer ainsi que les raisons \u00ab tenant \u00e0 votre situation particuli\u00e8re \u00bb pour lesquelles vous vous opposez au traitement de vos donn\u00e9es personnelles.</p>\n<p>Lorsque les donn\u00e9es personnelles sujets de votre opposition concerne la prospection commerciale de M\u00e9t\u00e9o-France, vous pouvez vous opposer discr\u00e9tionnairement \u00e0 ce traitement, sans justification.</p>\n<p>Toutefois, la demande d\u2019opposition peut \u00eatre rejet\u00e9e par l\u2019\u00e9tablissement s\u2019il dispose de motif l\u00e9gitime ou imp\u00e9rieux \u00e0 la conservation de celles-ci, comme, la d\u00e9fense des int\u00e9r\u00eats en justice de l\u2019\u00e9tablissement.</p> e.\nDroit \u00e0 l\u2019effacement\n<p>Vous avez le droit de demander \u00e0 M\u00e9t\u00e9o-France d\u2019effacer vos donn\u00e9es personnelles si vous vous trouvez dans une des situations suivantes :</p>\n<ul>\n<li>Vos donn\u00e9es sont utilis\u00e9es \u00e0 des fins de prospection ;</li>\n<li>Vos donn\u00e9es ne sont pas ou plus n\u00e9cessaires au regard des objectifs pour lesquels elles ont \u00e9t\u00e9 initialement collect\u00e9es ou trait\u00e9es ;</li>\n<li>Vos donn\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 collect\u00e9es lorsque vous \u00e9tiez mineur dans le cadre de la soci\u00e9t\u00e9 de l\u2019information</li>\n<li>Vous retirez votre consentement \u00e0 l\u2019utilisation des donn\u00e9es ;</li>\n<li>Vos donn\u00e9es font l\u2019objet d\u2019un traitement illicite ;</li>\n<li>Vos donn\u00e9es doivent \u00eatre effac\u00e9es pour respecter une obligation l\u00e9gale ;</li>\n<li>Vous vous \u00eates oppos\u00e9 au traitement de vos donn\u00e9es et le responsable du fichier n\u2019a pas de motif l\u00e9gitime ou imp\u00e9rieux de ne pas donner suite \u00e0 cette demande.</li>\n</ul>\n<p>\nSi tel est le cas, vous pouvez effectuer une demande d\u2019effacement de vos donn\u00e9es personnelles en contactant le DPO de M\u00e9t\u00e9o-France qui traitera votre demande dans les meilleurs d\u00e9lais.</p> f.\nDroit \u00e0 la limitation du traitement\n<p>Vous avez le droit d\u2019obtenir de M\u00e9t\u00e9o-France la limitation du traitement de certaines de vos donn\u00e9es dans les cas suivants :</p>\n<ul>\n<li>Vous contestez l\u2019exactitude des donn\u00e9es personnelles vous concernant et demandez la limitation du traitement pendant la dur\u00e9e de v\u00e9rification accord\u00e9e \u00e0 l\u2019\u00e9tablissement ;</li>\n<li>Le traitement de vos donn\u00e9es est illicite, mais vous souhaitez que l\u2019\u00e9tablissement les conserve en en limitant le traitement ;</li>\n<li>Vos donn\u00e9es ne servent plus les finalit\u00e9s initiales pour lesquelles elles ont \u00e9t\u00e9 recueillies, mais souhaitez que l\u2019\u00e9tablissement les conserve pour la constatation, l\u2019exercice ou la d\u00e9fense de vos droits en justice ;</li>\n<li>Vous vous \u00eates oppos\u00e9 au traitement de vos donn\u00e9es (cf.\nVI.d.), et vos donn\u00e9es b\u00e9n\u00e9ficient d\u2019un traitement limit\u00e9 pendant la v\u00e9rification des motifs l\u00e9gitimes de M\u00e9t\u00e9o France du rejet de votre demande d\u2019opposition.</li>\n</ul> g.\nDroit \u00e0 la portabilit\u00e9 des donn\u00e9es\n<p>Pour les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel dont le traitement est fond\u00e9 sur le consentement ou dont le traitement est effectu\u00e9 \u00e0 l\u2019aide de proc\u00e9d\u00e9s automatis\u00e9s, vous avez le droit \u00e0 la portabilit\u00e9 de vos donn\u00e9es.\nCela signifie que vous pouvez demander qu\u2019une copie de vos donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel vous soit adress\u00e9e dans un format \u00ab structur\u00e9, couramment utilis\u00e9 et lisible par la machine \u00bb.\nCette copie peut, selon votre souhait, vous \u00eatre transf\u00e9r\u00e9e directement, ou \u00eatre transf\u00e9r\u00e9e au responsable de traitement de votre choix, \u00e0 condition que transfert soit techniquement possible.</p> h.\nDroit de d\u00e9finir des directives relatives au sort de vos donn\u00e9es apr\u00e8s la mort\n<p>Vous avez le droit de nous communiquer le sort que vous r\u00e9servez \u00e0 vos donn\u00e9es apr\u00e8s votre mort.\nVous pouvez choisir d\u2019ordonner la destruction de vos donn\u00e9es, ou encore leur transmission \u00e0 une personne de votre choix.</p> i.\nDroit de demander une intervention humaine\n<p>Enfin, vous avez le droit de demander \u00e0 ne pas faire l\u2019objet d\u2019une d\u00e9cision fond\u00e9e exclusivement sur un traitement automatis\u00e9 sauf dans les cas suivants :</p>\n<p>La d\u00e9cision est indispensable \u00e0 la conclusion ou l\u2019ex\u00e9cution d\u2019un contrat que vous avez pass\u00e9 avec M\u00e9t\u00e9o-France<br>\nLa d\u00e9cision est fond\u00e9e sur votre consentement explicite.</p> VIII.\nCOOKIES\n<p>Pour toutes les informations relatives \u00e0 l'utilisation des cookies par M\u00e9t\u00e9o-France, vous pouvez consulter la page sur la gestion des cookies.</p> ", "created_at": "2021-04-15 10:36:35.315415", "updated_at": "2021-04-15 10:37:23.426068"}, {"id": 5100, "name": "Reproduction Rights (French)", "url": "https://meteofrance.com/droits-de-reproduction", "xpath": "//*[@id=\"primary_content\"]/div[2]/article/div[2]/div", "text": " D\u00e9charge de responsabilit\u00e9\n<p>M\u00e9t\u00e9o-France ne pourra \u00eatre tenu pour responsable de dommage r\u00e9sultant d'une impossibilit\u00e9 d'utilisation, d'acc\u00e8s, de perte d\u00e9coulant des informations disponibles sur ce serveur.\nM\u00e9t\u00e9o-France ne pourra en aucun cas \u00eatre tenu pour responsable de dommage r\u00e9sultant de l'interpr\u00e9tation et/ou de l'utilisation des informations disponibles sur ce serveur.</p>\n<p>Par ailleurs, M\u00e9t\u00e9o-France d\u00e9cline toute responsabilit\u00e9 et ne peut en aucun cas \u00eatre tenu responsable quant \u00e0 l'utilisation et au contenu des sites point\u00e9s par lien hypertexte, ou qui ont un lien hypertexte vers le pr\u00e9sent site.</p>\nMention des droits\n<p>Les textes et \u00e9l\u00e9ments graphiques, leur pr\u00e9sentation et leur assemblage figurant dans ce site, les productions vid\u00e9o et sonores et d'une mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale tous les documents contenus dans ce site, sont la propri\u00e9t\u00e9 exclusive de M\u00e9t\u00e9o-France ou sont l'objet d'un accord de licence.\nIls constituent des \u0153uvres de l'esprit ou des \u00e9l\u00e9ments de bases de donn\u00e9es et sont prot\u00e9g\u00e9s en tant que tels par les lois des pays du monde entier et les trait\u00e9s internationaux.\nLe nom de M\u00e9t\u00e9o-France et son logo sont prot\u00e9g\u00e9s \u00e0 titre de marques.</p>\nLicence d'utilisation\n<p>En acc\u00e9dant \u00e0 ce site ou \u00e0 l'un de ses \u00e9l\u00e9ments, vous acceptez une licence conc\u00e9d\u00e9e par M\u00e9t\u00e9o-France aux conditions d\u00e9finies ci-apr\u00e8s.</p>\n<em>Article 1</em>\n<p>Au titre de la pr\u00e9sente licence, est exclusivement conc\u00e9d\u00e9 un droit d'usage priv\u00e9, individuel et personnel ou \u00e0 caract\u00e8re p\u00e9dagogique et/ou \u00e9ducatif, excluant notamment toute exploitation commerciale ou publicitaire.</p>\n<p>A ce titre, les documents qui peuvent \u00eatre t\u00e9l\u00e9charg\u00e9s sur le pr\u00e9sent site ne doivent en aucun cas faire l'objet d'alt\u00e9ration et ne peuvent \u00eatre utilis\u00e9s en dehors d'un cadre priv\u00e9.</p>\n<em>Article 2</em>\n<p>Sauf dispositions contraires express\u00e9ment expos\u00e9es dans les sites web de M\u00e9t\u00e9o-France, et ne concernant pas les liens hypertexte et les documents t\u00e9l\u00e9chargeables, est interdite toute repr\u00e9sentation et/ou reproduction m\u00eame partielle du contenu de ce site et/ou de l'un de ses \u00e9l\u00e9ments et notamment :</p>\n<ul>\n<li>toute utilisation de l'un des \u00e9l\u00e9ments du site dans un environnement informatique en r\u00e9seau,</li>\n<li>l'interdiction de copier les mots-clefs utilis\u00e9s dans ses&nbsp;pages pour r\u00e9f\u00e9rencer un autre site et entrer ainsi en concurrence avec M\u00e9t\u00e9o-France;</li>\n<li>l'extraction r\u00e9p\u00e9t\u00e9e et syst\u00e9matique d'\u00e9l\u00e9ments non autoris\u00e9s, m\u00eame non prot\u00e9g\u00e9s, du site causant un pr\u00e9judice \u00e0 M\u00e9t\u00e9o-France.</li>\n</ul>\n<em>Article 3</em>\n<p>Le m\u00e9canisme des liens hypertexte vers les informations diffus\u00e9es par M\u00e9t\u00e9o-France est autoris\u00e9, sans autorisation pr\u00e9alable, sous r\u00e9serve :</p>\n<ul>\n<li>de mentionner explicitement la source pour chaque lien.</li>\n<li>de ne pas utiliser les informations pour toute exploitation commerciale, publicitaire ou dans un cadre se r\u00e9f\u00e9rant \u00e0 la mission de service public de M\u00e9t\u00e9o-France.</li>\n<li>que le support de diffusion ne contienne pas d'informations \u00e0 caract\u00e8re pol\u00e9mique, pornographique, x\u00e9nophobe ou pouvant, dans une plus large mesure porter atteinte \u00e0 la sensibilit\u00e9 du plus grand nombre.</li>\n</ul>\n<p>M\u00e9t\u00e9o-France se r\u00e9serve cependant le droit de</p>\n<ul>\n<li>Demander la suppression d'un lien qui porte atteinte \u00e0 son image ou \u00e0 ses droits ;</li>\n<li>Modifier ces conditions \u00e0 tout moment ;</li>\n<li>Modifier ou de corriger le contenu de ce site \u00e0 tout moment et sans pr\u00e9avis.</li>\n</ul>\n<p>Tous les droits qui ne sont pas express\u00e9ment conc\u00e9d\u00e9s aux termes des pr\u00e9sentes sont r\u00e9serv\u00e9s par M\u00e9t\u00e9o-France.&nbsp;</p>\n<p>&nbsp;</p> ", "created_at": "2021-04-15 10:39:19.499668", "updated_at": "2021-04-15 10:39:31.213082"}], "points": [{"id": 23573, "title": "Do Not Track (DNT) headers are ignored and you are tracked anyway even if you set this header.", "source": "https://meteofrance.com/gestion-des-cookies", "status": "The agreements do not mention DNT headers and yet apply tracking in the website, so we can assume they do not limit tracking when receiving that kind of signals.", "created_at": "2021-07-04 10:03:50.272471", "updated_at": "2021-07-05 23:01:07.948223", "quoteText": null, "case_id": 233, "document_id": null, "quoteStart": null, "quoteEnd": null}, {"id": 23572, "title": "This service gives your personal data to third parties involved in its operation", "source": "https://meteofrance.com/politique-de-confidentialite", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-07-04 09:58:16.918675", "updated_at": "2021-07-05 23:01:15.958156", "quoteText": "Dans la mesure o\u00f9 un de ces sous-traitants auraient acc\u00e8s \u00e0 vos donn\u00e9es personnelles", "case_id": 188, "document_id": 5099, "quoteStart": 3578, "quoteEnd": 3662}, {"id": 23482, "title": "Your personal data is used to employ targeted third-party advertising", "source": "https://meteofrance.com/politique-de-confidentialite", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-07-02 19:38:13.854311", "updated_at": "2021-07-03 09:12:27.566395", "quoteText": "\n<p>A ce titre, M\u00e9t\u00e9o-France fait appel aux services d\u2019une r\u00e9gie publicitaire pour sous traiter la commercialisation d\u2019espaces publicitaires sur le site Internet de M\u00e9t\u00e9o-France.\nPour ce faire, la r\u00e9gie est autoris\u00e9e \u00e0 traiter vos donn\u00e9es d\u2019identification du terminal (IP, MAC)</p>\n<p>Le traitement de vos donn\u00e9es a pour finalit\u00e9 de r\u00e9aliser un ciblage individuel permettant d\u2019am\u00e9liorer la diffusion de publicit\u00e9s.</p>", "case_id": 220, "document_id": 5099, "quoteStart": 3830, "quoteEnd": 4248}, {"id": 23481, "title": "Your data may be processed and stored anywhere in the world", "source": "https://meteofrance.com/politique-de-confidentialite", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-07-02 19:37:23.061089", "updated_at": "2021-07-03 09:12:22.45928", "quoteText": "M\u00e9t\u00e9o-France peut \u00eatre amen\u00e9 \u00e0 transf\u00e9rer des donn\u00e9es personnelles vous concernant en dehors de l\u2019Union Europ\u00e9enne.", "case_id": 187, "document_id": 5099, "quoteStart": 5302, "quoteEnd": 5417}, {"id": 22089, "title": "Third parties are involved in operating the service", "source": "https://meteofrance.com/politique-de-confidentialite", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-06-06 19:25:05.054785", "updated_at": "2021-06-06 20:40:11.843554", "quoteText": "\n<p>M\u00e9t\u00e9o-France est susceptible de faire appel \u00e0 des sous-traitants relativement \u00e0 l\u2019ex\u00e9cution d\u2019un contrat", "case_id": 207, "document_id": 5099, "quoteStart": 3468, "quoteEnd": 3576}, {"id": 20450, "title": "Blocking first party cookies may limit your ability to use the service", "source": "https://meteofrance.com/gestion-des-cookies", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-05-14 10:06:56.282099", "updated_at": "2021-05-14 12:19:48.479178", "quoteText": "\n<strong>- Si vous refusez les cookies internes</strong>, les principales fonctionnalit\u00e9s d'affichage des pr\u00e9visions et de la vigilance &nbsp;m\u00e9t\u00e9orologique, de recherche et de navigation sur les sites ne seront pas affect\u00e9es mais vous ne pourrez plus b\u00e9n\u00e9ficier des fonctionnalit\u00e9s et applications suivantes&nbsp;:</p>\n<p>Sur les sites de pr\u00e9visions, vous ne pourrez plus&nbsp;:</p>\n<ul>\n<li>acc\u00e9der \u00e0 vos villes favorites m\u00e9moris\u00e9es via l'\u00e9toile&nbsp;et disponibles dans la barre des favoris&nbsp;;</li>\n<li>acc\u00e9der directement aux derni\u00e8res villes consult\u00e9es disponibles en raccourcis ;</li>\n<li>utiliser le partage des r\u00e9seaux sociaux.</li>\n</ul>\n<p>Sur le site Services,&nbsp;vous ne pourrez plus commander de produit en ligne.\nPar ailleurs :</p>\n<ul>\n<li>le syst\u00e8me vous demandera r\u00e9guli\u00e8rement vos identifiants de connexion&nbsp;;</li>\n<li>votre panier ne pourra pas \u00eatre sauvegard\u00e9&nbsp;;</li>\n<li>le syst\u00e8me ne m\u00e9morisera pas l'historique des produits que vous aurez consult\u00e9s.\nCes produits sont normalement affich\u00e9s dans la rubrique \"Produits r\u00e9cemment consult\u00e9s et recommandations\".", "case_id": 375, "document_id": 5098, "quoteStart": 19880, "quoteEnd": 20973}, {"id": 20447, "title": "First-party cookies are used", "source": "https://meteofrance.com/gestion-des-cookies", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-05-14 09:56:52.980475", "updated_at": "2021-05-14 12:19:30.730125", "quoteText": "</p>\n<p>a) <strong>Les cookies internes</strong> (cookies de fonctionnement), parfois nomm\u00e9s cookies first-party qui sont \u00e9mis par M\u00e9t\u00e9o-France directement pour l'ensemble des sites Internet de M\u00e9t\u00e9o-France ;</p>", "case_id": 126, "document_id": 5098, "quoteStart": 3630, "quoteEnd": 3842}, {"id": 20451, "title": " A list of all cookies set by the website is provided", "source": "https://meteofrance.com/gestion-des-cookies", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-05-14 10:09:48.27423", "updated_at": "2021-05-14 12:20:51.810457", "quoteText": "\nA quoi servent les cookies \u00e9mis sur nos sites ?", "case_id": 306, "document_id": 5098, "quoteStart": 4609, "quoteEnd": 4657}, {"id": 20449, "title": "Your personnal data may be accessed by people working for the service", "source": "https://meteofrance.com/politique-de-confidentialite", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-05-14 10:04:12.444754", "updated_at": "2021-05-14 12:19:38.471605", "quoteText": "IV.\nACC\u00c8S a.\nAcc\u00e8s aux Donn\u00e9es personnelles au sein de M\u00e9t\u00e9o-France\n<p>\nDiff\u00e9rentes personnes et/ou entit\u00e9s travaillant au sein de M\u00e9t\u00e9o-France peuvent avoir acc\u00e8s \u00e0 vos donn\u00e9es personnelles dans le cadre de leurs missions professionnelles.\nIl s\u2019agit essentiellement :</p>\n<ul>\n<li>du personnel Technique de M\u00e9t\u00e9o-France ;</li>\n<li>du personnel commercial de M\u00e9t\u00e9o-France ;</li>\n<li>du personnel scientifique de M\u00e9t\u00e9o-France ;</li>\n<li>du personnel administratif de M\u00e9t\u00e9o-France.</li>", "case_id": 189, "document_id": 5099, "quoteStart": 2504, "quoteEnd": 2988}, {"id": 20448, "title": "You can request access, correction and deletion of your data", "source": "https://meteofrance.com/politique-de-confidentialite", "status": "e. Droit \u00e0 l\u2019effacement <p>Vous avez le droit de demander \u00e0 M\u00e9t\u00e9o-France d\u2019effacer vos donn\u00e9es personnelles si vous vous trouvez dans une des situations suivantes :</p> <ul> <li>Vos donn\u00e9es sont utilis\u00e9es \u00e0 des fins de prospection ;</li> <li>Vos donn\u00e9es ne sont pas ou plus n\u00e9cessaires au regard des objectifs pour lesquels elles ont \u00e9t\u00e9 initialement collect\u00e9es ou trait\u00e9es ;</li> <li>Vos donn\u00e9es ont \u00e9t\u00e9 collect\u00e9es lorsque vous \u00e9tiez mineur dans le cadre de la soci\u00e9t\u00e9 de l\u2019information</li> <li>Vous retirez votre consentement \u00e0 l\u2019utilisation des donn\u00e9es ;</li> <li>Vos donn\u00e9es font l\u2019objet d\u2019un traitement illicite ;</li> <li>Vos donn\u00e9es doivent \u00eatre effac\u00e9es pour respecter une obligation l\u00e9gale ;</li> <li>Vous vous \u00eates oppos\u00e9 au traitement de vos donn\u00e9es et le responsable du fichier n\u2019a pas de motif l\u00e9gitime ou imp\u00e9rieux de ne pas donner suite \u00e0 cette demande.</li> </ul> <p> Si tel est le cas, vous pouvez effectuer une demande d\u2019effacement de vos donn\u00e9es personnelles en contactant le DPO de M\u00e9t\u00e9o-France qui traitera votre demande dans les meilleurs d\u00e9lais.", "created_at": "2021-05-14 10:01:23.952036", "updated_at": "2021-05-14 12:20:04.482894", "quoteText": " a.\nDroit d\u2019acc\u00e8s\n<p>Vous avez le droit de demander une copie de toutes les donn\u00e9es personnelles conserv\u00e9es et trait\u00e9es par M\u00e9t\u00e9o-France vous concernant.\nL\u2019\u00e9tablissement est susceptible de vous demander des informations suppl\u00e9mentaires concernant votre identit\u00e9 afin de garantir la bonne transmission et protection de vos donn\u00e9es.</p>\n<p>M\u00e9t\u00e9o-France vous remettra une copie des donn\u00e9es personnelles vous concernant qu\u2019il conserve et/ou traite sur support papier ou \u00e9lectronique \u00e0 votre pr\u00e9f\u00e9rence.</p> b.\nDroit de rectification\n<p>Vous avez le droit de proc\u00e9der, ou de demander \u00e0 M\u00e9t\u00e9o-France de proc\u00e9der \u00e0 la rectification de vos donn\u00e9es personnelles.\nPour ce faire, indiquer pr\u00e9cis\u00e9ment les donn\u00e9es que vous souhaitez corriger, compl\u00e9ter ou mettre \u00e0 jour, et dans la mesure du possible, communiquer les informations n\u00e9cessaires \u00e0 la rectification.\nL\u2019\u00e9tablissement s\u2019efforcera de r\u00e9pondre \u00e0 vos demandes dans les meilleurs d\u00e9lais.", "case_id": 195, "document_id": 5099, "quoteStart": 7123, "quoteEnd": 8055}, {"id": 20260, "title": "Google Ad is used for advertising", "source": "https://meteofrance.com/gestion-des-cookies", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-05-10 21:46:16.708328", "updated_at": "2021-05-11 16:55:56.958771", "quoteText": "GOOGLE AD MANAGER utilise des cookies pour recueillir des informations au sujet de vos connexions sur les sites Internet de pr\u00e9visions.", "case_id": 128, "document_id": 5098, "quoteStart": 22732, "quoteEnd": 22867}, {"id": 20259, "title": "M\u00e9t\u00e9o France (from Goolge Analytics) tracks which web page referred you to it", "source": "https://meteofrance.com/gestion-des-cookies", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-05-10 21:44:24.06866", "updated_at": "2021-05-11 16:55:50.238588", "quoteText": "Session __utmz\nGoogle Analytics - G\u00e8re les informations de provenance de l'internaute : la page \u00e0 partir de laquelle l'utilisateur a acc\u00e9d\u00e9 au site, le moteur de recherche qu'il a utilis\u00e9 pour y acc\u00e9der ou le lien sur lequel il a cliqu\u00e9, le(s) mot(s) cl\u00e9(s) utilis\u00e9(s) pour la recherche et le pays \u00e0 partir duquel il s'est connect\u00e9.", "case_id": 387, "document_id": 5098, "quoteStart": 11830, "quoteEnd": 12162}, {"id": 20258, "title": " You are being tracked via social media cookies", "source": "https://meteofrance.com/gestion-des-cookies", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-05-10 21:42:51.428437", "updated_at": "2021-05-11 16:55:43.308642", "quoteText": "Cookies de r\u00e9seaux sociaux (Facebook, Twitter, LinkedIn, Instagram, YouTube, PInterest)&nbsp;g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par les boutons de partage.", "case_id": 307, "document_id": 5098, "quoteStart": 12835, "quoteEnd": 12963}, {"id": 20257, "title": "Third-party cookies are used for statistics (AT internet; Google Analytics; Estat)", "source": "https://meteofrance.com/gestion-des-cookies", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-05-10 21:40:55.799094", "updated_at": "2021-05-11 16:55:39.168669", "quoteText": "Des cookies de mesure d'audience (AT Internet, Google Analytics sur l'ensemble des sites, Estat uniquement sur le site de pr\u00e9visions en M\u00e9tropole)", "case_id": 325, "document_id": 5098, "quoteStart": 9686, "quoteEnd": 9832}, {"id": 20256, "title": "Google Analytics is used for statistics", "source": "https://meteofrance.com/gestion-des-cookies", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-05-10 21:38:08.68823", "updated_at": "2021-05-10 21:40:24.50267", "quoteText": "_ga\nGoogle Analytics - Permet de distinguer les visiteurs uniques sur le site en attribuant un identifiant unique pour chaque visiteur.\n13 mois __gat\nGoogle Analytics - Pr\u00e9cise le type de requ\u00eate ev\u00e8nement, transaction, ou variable particuli\u00e8re pour r\u00e9guler le taux de requ\u00eates\n10 minutes __utma\nGoogle Analytics - Comptabilise le nombre de consultations du site par un utilisateur, les dates de la premi\u00e8re et de la derni\u00e8re visite de l'utilisateur.\nMis \u00e0 jour \u00e0 chaque visite\n13 mois __utmt\nGoogle Analytics - Pr\u00e9cise le type de requ\u00eate&nbsp;: &nbsp;\u00e9v\u00e8nement, transaction, ou variable particuli\u00e8re pour r\u00e9guler le taux de requ\u00eates.\n12 mois __utmb\nGoogle Analytics - Conserve les informations sur la dur\u00e9e de la visite sur le site, il enregistre l'heure \u00e0 laquelle l'utilisateur arrive sur le site.\n12 mois __utmc\nGoogle Analytics - Fonctionne avec&nbsp;utmb, pour calculer la dur\u00e9e de la visite, il enregistre l'heure \u00e0 laquelle le visiteur quitte le site.\nSession __utmz\nGoogle Analytics - G\u00e8re les informations de provenance de l'internaute : la page \u00e0 partir de laquelle l'utilisateur a acc\u00e9d\u00e9 au site, le moteur de recherche qu'il a utilis\u00e9 pour y acc\u00e9der ou le lien sur lequel il a cliqu\u00e9, le(s) mot(s) cl\u00e9(s) utilis\u00e9(s) pour la recherche et le pays \u00e0 partir duquel il s'est connect\u00e9.\n6 mois __utmv\nGoogle Analytics - Ce cookie est pos\u00e9 en cas d'utilisation de la fonction utmSetVar qui permet de segmenter les visiteurs.\n12 mois", "case_id": 325, "document_id": 5098, "quoteStart": 10870, "quoteEnd": 12307}, {"id": 20255, "title": "You can retrieve an archive of your data", "source": "https://meteofrance.com/politique-de-confidentialite", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-05-10 21:35:42.137385", "updated_at": "2021-05-11 16:56:27.055979", "quoteText": "g.\nDroit \u00e0 la portabilit\u00e9 des donn\u00e9es\n<p>Pour les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel dont le traitement est fond\u00e9 sur le consentement ou dont le traitement est effectu\u00e9 \u00e0 l\u2019aide de proc\u00e9d\u00e9s automatis\u00e9s, vous avez le droit \u00e0 la portabilit\u00e9 de vos donn\u00e9es.\nCela signifie que vous pouvez demander qu\u2019une copie de vos donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel vous soit adress\u00e9e dans un format \u00ab structur\u00e9, couramment utilis\u00e9 et lisible par la machine \u00bb.\nCette copie peut, selon votre souhait, vous \u00eatre transf\u00e9r\u00e9e directement, ou \u00eatre transf\u00e9r\u00e9e au responsable de traitement de votre choix, \u00e0 condition que transfert soit techniquement possible.", "case_id": 140, "document_id": 5099, "quoteStart": 11405, "quoteEnd": 12030}, {"id": 20254, "title": "Your IP address is collected, which can be used to view your approximate location", "source": "https://meteofrance.com/politique-de-confidentialite", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-05-10 21:33:11.137921", "updated_at": "2021-05-11 16:56:01.419404", "quoteText": "Adresse IP, lors de la navigation lors de l'utilisation du site Internet</li>", "case_id": 399, "document_id": 5099, "quoteStart": 1640, "quoteEnd": 1717}, {"id": 20253, "title": "Information is provided about security practices", "source": "https://meteofrance.com/politique-de-confidentialite", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-05-10 21:32:10.659693", "updated_at": "2021-05-11 16:56:21.692835", "quoteText": "VI.\nS\u00c9CURIT\u00c9\n<p>M\u00e9t\u00e9o-France assure la protection de vos donn\u00e9es personnelles en mettant en \u0153uvres des mesures techniques et organisationnelles appropri\u00e9es conform\u00e9ment aux dispositions l\u00e9gales applicables.\nA cet effet, M\u00e9t\u00e9o-France a pris les dispositions suivantes :</p>\n<ul>\n<li>Informations sur le stockage des donn\u00e9es</li>\n<li>Informations sur l\u2019acc\u00e8s informatique</li>\n<li>Nomination d\u2019un d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la protection des donn\u00e9es</li>\n</ul>\n<p>\nAinsi que toutes les mesures qui ont pu \u00eatre prises concernant la s\u00e9curit\u00e9 informatique, les politiques de sensibilisation s\u2019il y a.</p>", "case_id": 226, "document_id": 5099, "quoteStart": 5940, "quoteEnd": 6522}], "urls": ["meteofrance.com", "vigilance.meteofrance.fr", "meteofrance.fr", "donneespubliques.meteofrance.fr", "meteofrance.gp", "meteo.pf", "meteofrance.pm", "education.meteofrance.fr", "services.meteofrance.com", "professionnel.meteofrance.com", "particulier.meteofrance.com"]}}