{"error": 448, "message": "OK", "parameters": {"id": 597, "name": "La Centrale", "created_at": "2018-07-09 10:06:37.586892", "updated_at": "2021-03-25 03:19:35.981201", "wikipedia": null, "keywords": null, "related": null, "slug": "la_centrale", "is_comprehensively_reviewed": false, "rating": 2, "status": null, "image": "https://s3.tosdr.org/logos/597.png", "url": "lacentrale.fr", "documents": [{"id": 369, "name": "Conditions Generales", "url": "https://www.lacentrale.fr/conditions_generales.php", "xpath": "", "text": "null <p>\n</p>\n<ul>\n<li>\n<i>\n</i>\n<i>\n</i>\n<i>\n</i>\n</li>\n<li>\n<i>\n</i>\n12 </li>\n</ul>\n<ul>\n<li>\n<i>\n</i>\n</li>\n<li>\n<i>\n</i>\n</li>\n</ul> &nbsp.\n1er site de v\u00e9hicules d'occasion <ul>\n<li> Mes annonces </li>\n<li> Ma messagerie </li>\n<li> Mon profil </li>\n<li> Mes recherches </li>\n<li> Mes alertes prix </li>\n<li> Mes favoris </li>\n<li> Tarifs </li>\n<li> D\u00e9poser une annonce </li>\n<li> Se d\u00e9connecter </li>\n</ul>\n<i>\n</i> Mes favoris +Publier une annonce gratuitement <ul>\n<li> Accueil </li>\n<li> Vendre </li>\n<li> Rechercher </li>\n<li> Cote </li>\n<li> Fiches techniques </li>\n<li> Services </li>\n<li> Conseils </li>\n<li> Annuaire des professionnels\nProfessionnels </li>\n</ul>\n<ul>\n<li>Accueil</li>\n<li>Conditions g\u00e9n\u00e9rales de vente des particuliers</li>\n</ul>Les conditions g\u00e9n\u00e9rales de vente des particuliers<p>Les Conditions G\u00e9n\u00e9rales de Vente ont pour objet de d\u00e9finir les modalit\u00e9s selon lesquelles la soci\u00e9t\u00e9 Groupe La Centrale, Soci\u00e9t\u00e9 par Actions Simplifi\u00e9e au capital de 6.265.500 euros, immatricul\u00e9e au RCS de Paris sous le N\u00b0 B 318 771 623, (N\u00b0 de TVA intracommunautaire&nbsp;: FR 293&nbsp;187&nbsp;716 23),&nbsp;ayant son si\u00e8ge social au 22-28, rue Joubert 75009 Paris (ci-apr\u00e8s \u00ab&nbsp;<strong>La Centrale \u00ae</strong>&nbsp;\u00bb ou la \u00ab&nbsp;<strong>Soci\u00e9t\u00e9</strong>&nbsp;\u00bb) met \u00e0 la disposition des consommateurs (ci-apr\u00e8s le \u00ab&nbsp;<strong>Client</strong>&nbsp;\u00bb) un service de d\u00e9p\u00f4t de petites annonces (ci-apr\u00e8s le \u00ab&nbsp;<strong>Service</strong>&nbsp;\u00bb) en vue de leur publication sur son site Internet www.lacentrale.fr et son application mobile La Centrale ainsi que sur les sites Internet de ses partenaires.</p>Article 1 - Acceptation des Conditions G\u00e9n\u00e9rales de ventes<p>Les pr\u00e9sentes stipulations constituent un accord contractuel entre le Client et la Soci\u00e9t\u00e9.</p>\n<p>Par l'acc\u00e8s ou l'utilisation du site Internet www.lacentrale.fr et/ou de l'application La Centrale (ci-apr\u00e8s collectivement d\u00e9nomm\u00e9s le \u00ab&nbsp;<strong>Site</strong>&nbsp;\u00bb), le Client reconnait remplir les conditions pour b\u00e9n\u00e9ficier de la qualit\u00e9 de Client d\u00e9finies ci-apr\u00e8s \u00e0 l'article 2, avoir pris connaissance des pr\u00e9sentes Conditions G\u00e9n\u00e9rales de Vente (ci-apr\u00e8s \u00ab&nbsp;<strong>CGV</strong>&nbsp;\u00bb) et accepter de s'y conformer sans aucune r\u00e9serve.</p>\n<p>L'acc\u00e8s ou l'utilisation du Site et du Service qui y est propos\u00e9 sont en outre soumis \u00e0 des Mentions l\u00e9gales et conditions g\u00e9n\u00e9rales d'utilisation (accessibles via l'onglet \u00ab Mentions l\u00e9gales \u00bb), \u00e0 la politique de confidentialit\u00e9, \u00e0 la charte en mati\u00e8re de cookies et \u00e0 la Charte relative aux photographies ins\u00e9r\u00e9es au sein de ces petites annonces, qui sont \u00e9galement accessibles en ligne sur le Site via des liens hypertexte aux emplacements ad\u00e9quats.&nbsp;</p>\n<p>Si le Client refuse de se conformer \u00e0 l'une quelconque des obligations et conditions contenues dans les pr\u00e9sentes CGV, il est invit\u00e9 \u00e0 ne pas utiliser le Service.</p>\n<p>Les pr\u00e9sentes CGV pourront \u00eatre modifi\u00e9es par la Soci\u00e9t\u00e9, \u00e0 tout moment et sans pr\u00e9avis.\nLe Client est donc invit\u00e9 \u00e0 consulter r\u00e9guli\u00e8rement leur derni\u00e8re version mise \u00e0 jour, disponible \u00e0 tous et accessible en permanence sur la page d'accueil du Site, en cliquant sur l'onglet \u00ab&nbsp;Conditions g\u00e9n\u00e9rales&nbsp;\u00bb.</p>\n<p>Les pr\u00e9sentes CGV r\u00e9gissent seules la relation contractuelle entre le Client et La Centrale \u00ae (ci-apr\u00e8s \u00ab&nbsp;<strong>le Contrat&nbsp;</strong>\u00bb).</p>Article 2 - Conditions d'acc\u00e8s au Service<p>Le Client, personne physique majeure, disposant de la capacit\u00e9 pour conclure un contrat au sens de la loi, doit \u00eatre propri\u00e9taire du v\u00e9hicule d'occasion objet de la petite annonce.</p>\n<p>Le Client doit \u00eatre un consommateur ou un non-professionnel.\nS'il agit \u00e0 titre professionnel alors qu'il se pr\u00e9sente comme un consommateur ou un non-professionnel, il encourt les sanctions pr\u00e9vues \u00e0 l'article L.\n132-2 du Code de la Consommation au titre des pratiques commerciales trompeuses soit :<br>Un emprisonnement de deux ans et une amende de 300 000 euros.</p>\n<p>Le montant de l'amende peut \u00eatre port\u00e9, de mani\u00e8re proportionn\u00e9e aux avantages tir\u00e9s du d\u00e9lit, \u00e0 10% du chiffre d'affaires moyen annuel, calcul\u00e9 sur les trois derniers chiffres d'affaires annuels connus \u00e0 la date des faits, ou \u00e0 50 % des d\u00e9penses engag\u00e9es pour la r\u00e9alisation de la publicit\u00e9 ou de la pratique constituant ce d\u00e9lit.</p>\n<p>Les professionnels de l'automobile doivent contacter le service des Clients Professionnels.</p>\n<p>L'acc\u00e8s aux fonctionnalit\u00e9s du Site (d\u00e9p\u00f4t de petites annonces, cr\u00e9ation des alertes e-mails et/ou favoris) au-del\u00e0 de sa consultation est soumis \u00e0 une inscription pr\u00e9alable obligatoire.<br>Seule la consultation passive du Site n'est pas soumise \u00e0 une inscription pr\u00e9alable.</p>\n<p>Afin de b\u00e9n\u00e9ficier du Service, le Client doit donc au pr\u00e9alable s'inscrire en remplissant le formulaire d'inscription accessible sur le Site :</p>\n<ul>\n<li>en cliquant directement sur \u00ab&nbsp;D\u00e9poser une annonce&nbsp;\u00bb ou via l'onglet Vendre&nbsp;\u00bb;</li>\n<li>via l'onglet \u00ab&nbsp;Mon compte&nbsp;\u00bb en cliquant sur \u00ab&nbsp;Cr\u00e9er un compte&nbsp;\u00bb ;</li>\n<li>via l'onglet \u00ab&nbsp;Cr\u00e9er une alerte&nbsp;\u00bb en cliquant sur \u00ab&nbsp;Cr\u00e9er un compte&nbsp;\u00bb ;</li>\n</ul>\n<p>\n</p>\n<p>Le Client doit, sur le Site, cliquer dans la case \u00e0 cocher \u00ab&nbsp;J'ai lu et j'accepte les conditions g\u00e9n\u00e9rales&nbsp;\u00bb et d\u00e9clarer ainsi avoir pris connaissance des pr\u00e9sentes CGV et accepter de s'y soumettre sans r\u00e9serve .\nil acquiert ainsi la qualit\u00e9 de Client et dispose alors d'un compte personnel.</p>\n<p>Le droit de r\u00e9tractation ne peut \u00eatre exerc\u00e9 pour les contrats de fourniture de services pleinement ex\u00e9cut\u00e9s avant la fin du d\u00e9lai de r\u00e9tractation et dont l'ex\u00e9cution a commenc\u00e9 apr\u00e8s accord pr\u00e9alable expr\u00e8s du consommateur et renoncement expr\u00e8s \u00e0 son droit de r\u00e9tractation conform\u00e9ment \u00e0 l'article L221-28 du Code de la Consommation.\nEn acceptant les pr\u00e9sentes CGV, le Client demande express\u00e9ment \u00e0 La Centrale \u00ae l'ex\u00e9cution imm\u00e9diate du contrat avant l'expiration du d\u00e9lai de r\u00e9tractation et renonce express\u00e9ment \u00e0 son droit de r\u00e9tractation.</p>\n<p>Le Client garantit \u00e0 La Centrale \u00ae que les informations qu'il fournit sont exactes, v\u00e9ridiques, \u00e0 jour et compl\u00e8tes.\nLe Client s'engage \u00e0 mettre \u00e0 jour r\u00e9guli\u00e8rement l'ensemble de ces informations dans la rubrique \u00ab&nbsp;Mon Compte&nbsp;\u00bb du Site.\nDans l'hypoth\u00e8se o\u00f9 le Client fournirait des donn\u00e9es fausses, inexactes, p\u00e9rim\u00e9es ou incompl\u00e8tes, ou encore contraire \u00e0 la loi ou \u00e0 la r\u00e9glementation en vigueur, La Centrale \u00ae sera en droit de suspendre ou de r\u00e9silier le Contrat et son compte et de lui refuser imm\u00e9diatement ou pour le futur l'acc\u00e8s \u00e0 tout ou partie du Service.\nLa Centrale \u00ae n'est en aucun cas responsable des erreurs, omissions, impr\u00e9cisions pouvant \u00eatre relev\u00e9es dans les contenus, avis ou autres informations fournies par un Client et publi\u00e9es sur le Site.</p>\n<p>Le Client doit utiliser une adresse de courrier \u00e9lectronique valide et choisir un mot de passe, lors de l'inscription afin de lui permettre d'acc\u00e9der au Service.</p>\n<p>Le Client est seul responsable de tout usage qui pourrait en \u00eatre fait, et seul garant de leur confidentialit\u00e9, ainsi que de toute utilisation de son compte.\nLe Client inscrit peut modifier \u00e0 tout moment le mot de passe dans la rubrique \u00ab&nbsp;Mon Compte&nbsp;\u00bb.<br>Le Client s'engage \u00e0 informer La Centrale \u00ae imm\u00e9diatement de toute utilisation non autoris\u00e9e de son compte.</p>\n<p>En cas d'oubli du mot de passe et/ou de l'adresse de courrier \u00e9lectronique ou d'utilisation non autoris\u00e9e de ceux-ci par un tiers, signal\u00e9s \u00e0 La Centrale \u00ae, elle pourra exiger du Client la modification du mot de passe et de l'adresse de courrier \u00e9lectronique.</p>Article 3 - D\u00e9p\u00f4t des petites annonces<p>La Centrale \u00ae et son partenaire, un gestionnaire habilit\u00e9 par les Pouvoirs Publics \u00e0 g\u00e9rer les cartes grises fran\u00e7aises, proposent un service gratuit, qui fait partie int\u00e9grante du Service, permettant l'acc\u00e8s et la consultation des donn\u00e9es techniques du v\u00e9hicule figurant sur la carte grise du Client (conform\u00e9ment \u00e0 l'article L330-5 du Code de la Route) ainsi que la saisie automatique du descriptif du v\u00e9hicule destin\u00e9 \u00e0 la vente.</p>\n<p>Le Client donne alors \u00e0 la Soci\u00e9t\u00e9 l'autorisation d'acc\u00e9der, de consulter et t\u00e9l\u00e9charger, en son nom et pour son compte, les donn\u00e9es techniques et administratives relatives \u00e0 son v\u00e9hicule (en particulier : marque, mod\u00e8le, date de mise en circulation, puissance fiscale, r\u00e9sultats de contr\u00f4les techniques, op\u00e9rations de maintenance et r\u00e9parations, etc.) ainsi que de constituer le rapport historique Autoviza du v\u00e9hicule.</p>\n<p>Ces donn\u00e9es sont destin\u00e9es \u00e0 La Centrale \u00ae pour permettre au Client de b\u00e9n\u00e9ficier de la saisie automatique de ces donn\u00e9es dans sa petite annonce en vue de leur publication sur le Site.</p>\n<p>Pour b\u00e9n\u00e9ficier du Service, il suffit au Client de saisir son num\u00e9ro d'immatriculation et les 3 derniers chiffres du num\u00e9ro de s\u00e9rie de son v\u00e9hicule.\nApr\u00e8s le t\u00e9l\u00e9chargement des donn\u00e9es techniques du v\u00e9hicule, le Client doit compl\u00e9ter les champs obligatoires manquants et, notamment, le kilom\u00e9trage, les options et le prix du v\u00e9hicule.\nCes informations techniques (mais en aucun cas les nom, pr\u00e9nom, adresse postale, num\u00e9ro(s) de t\u00e9l\u00e9phone et adresse de courrier \u00e9lectronique du Client) feront l'objet d'une transmission au gestionnaire habilit\u00e9 lorsque le Client aura valid\u00e9 sa petite annonce.</p>\n<p>Le Service est r\u00e9serv\u00e9 aux Clients titulaires d'une carte grise fran\u00e7aise.\nA d\u00e9faut, le Client ne pourra pas d\u00e9poser de petite annonce sur le Site.</p>\n<p>Le texte de la petite annonce doit respecter les rubriques existantes sur le Site, le Client ne pourra pas ins\u00e9rer de \u00ab&nbsp;texte libre&nbsp;\u00bb dans sa petite annonce .\naucune appr\u00e9ciation ou aucun crit\u00e8re personnel ou subjectif ne sera accept\u00e9 par La Centrale \u00ae.</p>\n<p>Lors du d\u00e9p\u00f4t, le Client peut b\u00e9n\u00e9ficier, \u00e0 titre gratuit, d'un num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone de substitution provisoire, un num\u00e9ro S\u00e9curitel, figurant uniquement dans sa petite annonce pendant la dur\u00e9e de sa publication, en lieu et place de son num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone personnel.</p>\n<p>Si le Client souhaite b\u00e9n\u00e9ficier de cette option, il accepte que son num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone personnel soit transmis \u00e0 cette unique fin au prestataire technique de La Centrale \u00ae qui lui attribuera alors un num\u00e9ro S\u00e9curitel.\nCe prestataire n'est pas autoris\u00e9 \u00e0 effectuer d'utilisation commerciale du num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone personnel du Client.<br>Cette option est r\u00e9serv\u00e9e aux Clients titulaires d'un num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone personnel au format national fran\u00e7ais.</p>\n<p>Au cours de la validation de la petite annonce sur le Site, outre l'acceptation par le Client des pr\u00e9sentes CGV, par le fait de cliquer dans la case \u00e0 cocher \u00ab&nbsp;J'ai lu et j'accepte les conditions g\u00e9n\u00e9rales&nbsp;\u00bb, le Client devra saisir un code de confirmation qui lui sera transmis par SMS ou, par appel automatique au num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone personnel qu'il aura communiqu\u00e9.</p>\n<p>La validation de la petite annonce par le Client sur le Site entra\u00eene sa prise en compte imm\u00e9diate par La Centrale \u00ae.<br>Pendant la publication de sa petite annonce, le Client pourra la modifier en ligne \u00e0 partir de son compte personnel.</p>Article 4 - Traitement des petites annonces<p>Les petites annonces sont publi\u00e9es d'apr\u00e8s les informations fournies par le Client sur le Site dans les conditions vis\u00e9es \u00e0 l'article 3 des pr\u00e9sentes.\nLe Client doit imp\u00e9rativement v\u00e9rifier sa petite annonce d\u00e8s sa premi\u00e8re publication et informer La Centrale\u00ae de tout d\u00e9faut de concordance avec le v\u00e9hicule faisant l'objet de cette petite annonce et les informations publi\u00e9es dans ladite petite annonce.</p>\n<p>Les photographies du v\u00e9hicule annonc\u00e9 sont fournies par le Client.\nElles doivent respecter la Charte relative aux photographies du Site.\nToutefois, La Centrale \u00ae pourra \u00e9ventuellement, le cas \u00e9ch\u00e9ant, supprimer les photographies de mauvaise qualit\u00e9, sans lien avec la petite annonce, les photographies \u00ab&nbsp;catalogue&nbsp;\u00bb ou \u00ab&nbsp;constructeur&nbsp;\u00bb, les photographies contenant des commentaires ou des personnes et plus g\u00e9n\u00e9ralement les photographies non conformes \u00e0 la Charte relative aux photographies.<br>Le Client accepte que les photographies ne lui soient pas retourn\u00e9es et autorise La Centrale \u00ae \u00e0 les utiliser pour illustrer ses documents promotionnels en France pendant une dur\u00e9e de cinq ans.\nDans le cas contraire, le Client doit adresser un refus par \u00e9crit \u00e0 La Centrale \u00ae pr\u00e9alablement \u00e0 la fourniture de la photographie.</p>Article 5 - Engagements du Client<p>Le Client s'engage \u00e0 utiliser le Site et le Service loyalement et dans le respect, en toutes circonstances, d'une part des dispositions l\u00e9gales et r\u00e9glementaires en vigueur et, d'autre part, des pr\u00e9sentes CGV.\nLe Client autorise La Centrale \u00ae \u00e0 divulguer tout ou partie des informations transmises dans le cadre de la publication de sa petite annonce et \u00e0 diffuser son petite annonce, sous quelque forme que ce soit, sur le Site ainsi que sur ceux de ses partenaires.</p>\n<p>Le Client s'engage \u00e0 \u00eatre effectivement le propri\u00e9taire du v\u00e9hicule mis en vente, objet de la petite annonce, ou, \u00e0 titre exceptionnel son ayant-droit.\nDans cette hypoth\u00e8se, il d\u00e9clare disposer de tous les droits et autorisations n\u00e9cessaires au d\u00e9p\u00f4t et \u00e0 la publication de la petite annonce.</p>\n<p>Le Client s'engage \u00e0 ne publier de petite annonce qu'en son nom et pour son propre et seul compte.</p>\n<p>Le Client s'engage \u00e0 ce que le v\u00e9hicule propos\u00e9 \u00e0 la vente dans une petite annonce soit un v\u00e9hicule d'occasion satisfaisant aux crit\u00e8res cumulatifs suivants :</p>\n<ul>\n<li>un v\u00e9hicule, automobile ou motocycle, pr\u00e9sent et visible d\u00e8s la publication de la petite annonce et ce, pendant toute la dur\u00e9e de diffusion de la petite annonce sur le Site;</li>\n<li>un v\u00e9hicule localis\u00e9 en France m\u00e9tropolitaine et Corse pour garantir \u00e0 l'\u00e9gard des consommateurs la disponibilit\u00e9 imm\u00e9diate des v\u00e9hicules mis en vente.</li>\n</ul>\n<p>\n</p>\n<p>Le Client s'engage \u00e0 ne mettre en vente, ni un v\u00e9hicule accident\u00e9 non r\u00e9par\u00e9 selon les r\u00e8gles de l'art et les standards de qualit\u00e9 de la profession de r\u00e9parateur, ni un v\u00e9hicule gravement endommag\u00e9 soumis \u00e0 une interdiction de circuler en application des articles L.327-4 et suivants et R.327-2 du code de la route.</p>\n<p>Le Client garantit la conformit\u00e9 du v\u00e9hicule propos\u00e9 \u00e0 la vente d'une part, \u00e0 la l\u00e9gislation et \u00e0 la r\u00e9glementation en vigueur et, d'autre part, au contenu de la petite annonce publi\u00e9e sur le Site.<br>Le Client s'engage notamment \u00e0 ce que les informations transmises soient exactes, ne soient pas susceptibles d'induire en erreur le public, ne soient pas frauduleuses ou n'impliquent pas la vente de v\u00e9hicules contrefaits ou vol\u00e9s.\nIl garantit \u00e9galement que ces informations respectent les droits des marques et les autres droits de propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle, ainsi que, plus g\u00e9n\u00e9ralement, les droits des tiers.</p>\n<p>S'agissant de la ou des photographie(s) du v\u00e9hicule illustrant la petite annonce, le Client garantit :</p>\n<ul>\n<li>qu'elle(s) repr\u00e9sente(nt) fid\u00e8lement le v\u00e9hicule annonc\u00e9 et n'est / ne sont pas susceptible(s) d'induire en erreur le public ;</li>\n<li>que le Client dispose de l'ensemble des droits de propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle sur cette / ces photographie(s) (droit d'auteur), et qu'il autorise La Centrale \u00ae \u00e0 la ou les utiliser conform\u00e9ment aux pr\u00e9sentes et, notamment, en vue de la ou leur reproduction au sein de la base de donn\u00e9es de La Centrale \u00ae et de sa ou leur diffusion au sein du Site et du Service.</li>\n</ul>\n<p>\n</p>\n<p>En cas de vente du v\u00e9hicule annonc\u00e9 en cours de publication, le Client s'engage \u00e0 supprimer directement sa petite annonce sur le Site \u00e0 partir de son compte personnel.</p>\n<p>Conform\u00e9ment \u00e0 l'article 242 bis Code g\u00e9n\u00e9ral des imp\u00f4ts, il est rappel\u00e9 aux Clients, r\u00e9alisant des transactions commerciales, qu'ils ont des obligations fiscales et sociales.</p>\n<p>Ainsi, le Client est susceptible d'\u00eatre redevable de l'imp\u00f4t sur le revenu pour son activit\u00e9 sur le Site.\nIl lui appartient donc de d\u00e9clarer les revenus tir\u00e9s de cette activit\u00e9 aupr\u00e8s de l'administration fiscale.</p>\n<p>Pour plus d'informations, le Client peut consulter le site de la Direction G\u00e9n\u00e9rale des Finances Publiques : www.impots.gouv.fr/portail/node/10841</p>\n<p>Si le Client est un travailleur ind\u00e9pendant ou employeur et qu'il exerce son activit\u00e9, en tout ou partie, par l'interm\u00e9diaire du Site, il est redevable de cotisations et contributions sociales aupr\u00e8s de l'Urssaf.</p>\n<p>Pour plus d'informations quant aux modalit\u00e9s de d\u00e9claration et de paiement (exigibilit\u00e9) des cotisations, le Client peut consulter le site du Service Public de la S\u00e9curit\u00e9 Sociale : www.securite-sociale.fr/Vos-droits-et-demarches-dans-le-cadre-des-activites-economiques-entre-particuliers-Article-87</p>\n<p>Il est rappel\u00e9 que le redevable qui n'aurait pas vers\u00e9 l'ensemble des cotisations et contributions sociales s'expose \u00e0 un redressement.</p>Article 6 - Tarifs<p>Le prix du Service est celui en vigueur \u00e0 la date du d\u00e9p\u00f4t de la petite annonce, il est mentionn\u00e9 sur le Site.<br>Le seul mode de paiement accept\u00e9 est la carte bancaire suivant un processus de paiement s\u00e9curis\u00e9.<br>Un paiement complet est exig\u00e9 avant la publication de la petite annonce sur le Site.\nEn cas de paiement incomplet, la petite annonce sera bloqu\u00e9e.</p>Article 7 - Dur\u00e9e et R\u00e9siliation<p>Le Contrat est conclu pour une dur\u00e9e ind\u00e9termin\u00e9e (sous r\u00e9serve de la dur\u00e9e propre aux options de visibilit\u00e9) \u00e0 compter de l'acceptation par le Client des pr\u00e9sentes CGV, manifest\u00e9e par le fait de cliquer dans la case \u00e0 cocher \u00ab&nbsp;J'ai lu et j'accepte les conditions g\u00e9n\u00e9rales&nbsp;\u00bb sur le Site.<br>Toutefois, afin de b\u00e9n\u00e9ficier du forfait dit \u00ab&nbsp;jusqu'\u00e0 la vente&nbsp;\u00bb, le Client doit, imp\u00e9rativement renouveler sa petite annonce tous les trente jours et ce gratuitement.\nA d\u00e9faut, la publication de la petite annonce du Client sera suspendue.</p>\n<p>Les options de visibilit\u00e9 ont une dur\u00e9e de trente jours .\nleur renouvellement pour une dur\u00e9e de trente jours est payant.<br>Le Client peut renouveler sa petite annonce et / ou ses options de visibilit\u00e9 sur le Site \u00e0 partir de son compte personnel.<br>La Centrale \u00ae pourra suspendre imm\u00e9diatement et de plein droit l'acc\u00e8s au Site et au Service et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, r\u00e9silier le pr\u00e9sent Contrat imm\u00e9diatement et de plein droit, sans mise en demeure pr\u00e9alable et, sans pr\u00e9avis, en cas de violation des obligations du Client d\u00e9finies aux pr\u00e9sentes CGV.</p>Article 8 - Responsabilit\u00e9<p>Les petites annonces (texte et photographie) sont mises en ligne sous la responsabilit\u00e9 de leurs auteurs.<br>Les petites annonces (texte et photographie) mises en ligne sont donc susceptibles d'\u00eatre ni compl\u00e8tes, ni exhaustives, ni actuelles et il appartient aux utilisateurs du Site de v\u00e9rifier lesdites informations avant la conclusion de tout contrat.<br>La Centrale \u00ae d\u00e9cline toute responsabilit\u00e9 notamment quant \u00e0 l'exactitude ou la pertinence des petites annonces, et \u00e0 la conformit\u00e9 de la petite annonce au v\u00e9hicule vendu.<br>La Centrale \u00ae n'exerce aucun contr\u00f4le notamment sur la qualit\u00e9, le fonctionnement, la s\u00fbret\u00e9, la cessibilit\u00e9, la conformit\u00e9, l'\u00e9tat g\u00e9n\u00e9ral des v\u00e9hicules annonc\u00e9s, la capacit\u00e9 des vendeurs \u00e0 vendre ledit v\u00e9hicule ni la capacit\u00e9 des acheteurs \u00e0 payer ledit v\u00e9hicule.</p>\n<p>La Centrale \u00ae n'\u00e9tant que le support publicitaire des petites annonces, le Client, en sa qualit\u00e9 d'annonceur, s'engage donc \u00e0 indemniser La Centrale \u00ae de tout pr\u00e9judice qu'elle subirait de ce chef et garantit La Centrale \u00ae contre toute action fond\u00e9e sur ces insertions.</p>\n<p>La Centrale \u00ae n'intervient en aucun cas dans les transactions entre vendeurs et acheteurs.\nLa responsabilit\u00e9 de La Centrale \u00ae ne saurait donc \u00eatre engag\u00e9e, directement ou indirectement, du fait de ces transactions, qui ob\u00e9issent aux r\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales du Code Civil (art.\n1641 et suivants.).<br>La Centrale \u00ae fera ses meilleurs efforts pour assurer le bon fonctionnement du Service et/ou du Site.\nToutefois, La Centrale \u00ae n'offre aucune garantie quant au fonctionnement ininterrompu et/ou \u00e0 la continuit\u00e9 du Service et/ou du Site.\nSa responsabilit\u00e9 ne sera pas engag\u00e9e notamment en cas de retard, de d\u00e9faillance, d'impossibilit\u00e9 d'acc\u00e8s au Service et/u au Site ou d'interruption du Service et/ou du Site.</p>\n<p>La Centrale \u00ae ne peut \u00eatre en aucun cas responsable au titre de la qualit\u00e9 ou des sp\u00e9cifications des produits ou services propos\u00e9s par ses partenaires (Financement, assurance, etc.).<br>La responsabilit\u00e9 de La Centrale \u00ae vis-\u00e0-vis du Client est dans tous les cas express\u00e9ment limit\u00e9e au prix pay\u00e9 pour la diffusion de la petite annonce.</p>Article 9 - Donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel<p>Les Parties s'engagent dans le cadre de l'acc\u00e8s et de l'utilisation du Service, \u00e0 traiter les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel des personnes physiques, dans le respect de la r\u00e8glementation fran\u00e7aise et europ\u00e9enne en mati\u00e8re de protection des donn\u00e9es personnelles.</p>\n<p>La Centrale \u00ae s'engage \u00e0 traiter les donn\u00e9es personnelles du Client dans le respect et selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vues dans la politique de confidentialit\u00e9 du Site accessible en cliquant sur le lien suivant : www.lacentrale.frhttps://www.lacentrale.fr/informations/politique-confidentialite ainsi que dans la Charte en mati\u00e8re de cookies accessible en cliquant sur le lien suivant : www.lacentrale.frhttps://www.lacentrale.fr/informations/charte-cookies.</p>Article 10 - Interpr\u00e9tation des pr\u00e9sentes - Stipulations g\u00e9n\u00e9rales<p>Les pr\u00e9sentes CGV expriment l'int\u00e9gralit\u00e9 de l'accord intervenu entre les parties relativement \u00e0 leur objet.\nDans l'hypoth\u00e8se o\u00f9 l'une quelconque des stipulations du pr\u00e9sent Contrat serait d\u00e9clar\u00e9e ill\u00e9gale, nulle ou inapplicable par une juridiction ou une autorit\u00e9 de quelque ordre qu'elle soit, la validit\u00e9 des autres stipulations du pr\u00e9sent Contrat ne saurait en \u00eatre affect\u00e9e.</p>\n<p>Les titres attribu\u00e9s aux articles, paragraphes, alin\u00e9as et annexes du pr\u00e9sent Contrat n'y figurent que pour la commodit\u00e9 de sa lecture et ne pourront en aucun cas \u00eatre invoqu\u00e9s en vue de son interpr\u00e9tation.\nSauf indication contraire, toutes les r\u00e9f\u00e9rences faites au pr\u00e9sent Contrat \u00e0 des articles, paragraphes, alin\u00e9as et annexes constituent des r\u00e9f\u00e9rences aux articles, paragraphes, alin\u00e9as et annexes du pr\u00e9sent Contrat.</p>\n<p>Le fait que La Centrale \u00ae n'ait pas exig\u00e9 l'application d'une stipulation quelconque du pr\u00e9sent Contrat, que ce soit de fa\u00e7on permanente ou temporaire, ne pourra en aucun cas \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme une renonciation aux droits de La Centrale \u00ae d\u00e9coulant de ladite stipulation.</p>Article 11 - Convention de preuve<p>La Centrale \u00ae et le Client d\u00e9cident, d'un commun accord, que les syst\u00e8mes et fichiers informatiques de La Centrale \u00ae feront foi entre eux.</p>\n<p>En cons\u00e9quence, les fichiers et registres informatiques stock\u00e9s au sein des syst\u00e8mes informatiques exploit\u00e9s par La Centrale \u00ae ou pour son compte dans des conditions raisonnables de s\u00e9curit\u00e9 et de fiabilit\u00e9, pourront \u00eatre valablement utilis\u00e9s et produits comme preuve de l'ex\u00e9cution du Contrat, et plus g\u00e9n\u00e9ralement de tout \u00e9v\u00e9nement, communication ou relation intervenus entre les Parties \u00e0 l'occasion de cette ex\u00e9cution, dans les conditions pr\u00e9vues par la loi.</p>\n<p>Ainsi, La Centrale \u00ae pourra valablement produire dans le cadre de toute proc\u00e9dure, aux fins de preuve de tout acte, fait ou omission, les donn\u00e9es, fichiers, programmes, enregistrements ou autres \u00e9l\u00e9ments, re\u00e7us, \u00e9mis ou conserv\u00e9s au moyen des syst\u00e8mes informatiques pr\u00e9cit\u00e9s, sur tous supports num\u00e9riques ou analogiques, et s'en pr\u00e9valoir, sauf erreur manifeste.</p>Article 12 - Loi applicable - R\u00e9clamation - M\u00e9diation<p>La conclusion, la validit\u00e9, l'interpr\u00e9tation et l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent contrat et leurs suites \u00e9ventuelles sont r\u00e9gies par le droit fran\u00e7ais.</p>\n<p>Toute r\u00e9clamation doit \u00eatre transmise, par \u00e9crit, \u00e0 titre pr\u00e9alable, \u00e0 La Centrale \u00ae par courrier \u00e9lectronique \u00e0 l'adresse suivante : info-centrale@lacentrale.fr, par l'interm\u00e9diaire du formulaire de contact du Site ou par courrier postal adress\u00e9 \u00e0 La Centrale \u00ae, Service Consommateurs, 22-28, rue Joubert 75009 Paris.</p>\n<p>Si la r\u00e9ponse de La Centrale\u00ae ne donne pas satisfaction, le Client peut saisir, directement et gratuitement, le Centre de M\u00e9diation et d'arbitrage de Paris (CMAP) d'une demande de d\u00e9signation d'un m\u00e9diateur personne physique et ce, sans pr\u00e9judice le cas \u00e9ch\u00e9ant du recours \u00e0 la justice.<br>Le Client doit saisir le CMAP en utilisant le formulaire \u00e0 sa disposition sur le site internet du CMAP (www.cmap.fr), par courrier \u00e9lectronique (consommation@cmap.fr) ou par courrier postal (CMAP-Service M\u00e9diation de la consommation, 39, avenue F.D.\nRoosevelt, 75008 PARIS).<br>Le Client doit imp\u00e9rativement pr\u00e9ciser au CMAP l'objet du litige et lui adresser toutes les pi\u00e8ces du dossier comme indiqu\u00e9 dans le formulaire de saisine.\nA d\u00e9faut la saisine ne pourra \u00eatre prise en compte.</p>\n<p>Le CMAP d\u00e9signe \u00e0 chaque saisine un m\u00e9diateur agr\u00e9\u00e9 par le CMAP.\nLe m\u00e9diateur ainsi d\u00e9sign\u00e9 exerce sa mission en toute ind\u00e9pendance, impartialit\u00e9 et neutralit\u00e9 ainsi qu'en respect de la d\u00e9ontologie des m\u00e9diateurs.</p>\n<p>Le Client dispose d'un d\u00e9lai d'un an \u00e0 compter de sa r\u00e9clamation \u00e9crite \u00e0 La Centrale \u00ae pour introduire sa demande aupr\u00e8s du CMAP.</p> Nous contacter <ul>\n<li>\n<i>\n</i>\n<strong> Par email </strong>\n<br>\nou par courrier </li>\n<li> Vous \u00eates un Pro ? Acc\u00e8s client pro </li>\n</ul> La Centrale <sup>\u00ae</sup> sur votre mobile D\u00e9sormais \u00e0 port\u00e9e de main sur <br>\niOS et Android.\n<i>\n</i>\n<i>\n</i> &gt.\nD\u00e9couvrir nos applications \u00c0 propos <ul>\n<li> Qui sommes nous ? </li>\n<li> Nos offres d'emplois </li>\n<li> Pub La Centrale <sup>\u00ae</sup>\n</li>\n<li> Devenir annonceur </li>\n</ul>\n<ul>\n<li>Conditions g\u00e9n\u00e9rales</li>\n<li>Mentions l\u00e9gales</li>\n<li>Information sur le classement</li>\n<li>Charte cookies</li>\n<li>Politique de confidentialit\u00e9</li>\n<li>Charte r\u00e9dactionnelle</li>\n<li>Plan du site</li>\n</ul> Copyright \u00a9\nGroupe La Centrale\n&nbsp;-&nbsp.\nTous droits r\u00e9serv\u00e9s Sites du groupe : <ul>\n<li> Actualit\u00e9 automobile <i>\n</i>\n</li>\n<li> Forum auto <i>\n</i>\n</li>\n<li>\nVoitures neuves <i>\n</i>\n</li>\n<li>\nRachat de voiture <i>\n</i>\n</li>\n</ul> ", "created_at": "2018-08-24 12:42:06.653824", "updated_at": "2020-12-14 15:54:33.197516"}, {"id": 372, "name": "Politique de Confidentialite", "url": "https://www.lacentrale.fr/politiqueconfidentialite.php", "xpath": "", "text": "null <p>\n</p>\n<ul>\n<li>\n<i>\n</i>\n<i>\n</i>\n<i>\n</i>\n</li>\n<li>\n<i>\n</i>\n12 </li>\n</ul>\n<ul>\n<li>\n<i>\n</i>\n</li>\n<li>\n<i>\n</i>\n</li>\n</ul> &nbsp.\n1er site de v\u00e9hicules d'occasion <ul>\n<li> Mes annonces </li>\n<li> Ma messagerie </li>\n<li> Mon profil </li>\n<li> Mes recherches </li>\n<li> Mes alertes prix </li>\n<li> Mes favoris </li>\n<li> Tarifs </li>\n<li> D\u00e9poser une annonce </li>\n<li> Se d\u00e9connecter </li>\n</ul>\n<i>\n</i> Mes favoris +Publier une annonce gratuitement <ul>\n<li> Accueil </li>\n<li> Vendre </li>\n<li> Rechercher </li>\n<li> Cote </li>\n<li> Fiches techniques </li>\n<li> Services </li>\n<li> Conseils </li>\n<li> Annuaire des professionnels\nProfessionnels </li>\n</ul>\n<ul>\n<li>Accueil</li>\n<li>Politique de confidentialit\u00e9</li>\n</ul>Politique de confidentialit\u00e9<p>Cette politique de confidentialit\u00e9 s'applique lorsque vous consultez le site internet www.lacentrale.fr et/ou l'application La Centrale (ci-apr\u00e8s collectivement d\u00e9nomm\u00e9s le \" Site \"), que vous agissiez, sur ce Site, en qualit\u00e9 de vendeur professionnel ou non professionnel, d'acheteur ou un simple visiteur non inscrit.</p>\n<p>Dans le cadre de notre activit\u00e9, nous sommes susceptibles de traiter des informations vous concernant.</p>\n<p>Nous accordons une grande importance au respect de votre vie priv\u00e9e, ainsi qu'\u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 et \u00e0 la confidentialit\u00e9 de vos donn\u00e9es personnelles.</p>\n<p>Par cons\u00e9quent, nous nous engageons \u00e0 traiter vos donn\u00e9es personnelles dans le respect de la r\u00e8glementation fran\u00e7aise et europ\u00e9enne sur la protection des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel, \u00e0 savoir notamment : la loi n\u00b078-17 du 6 janvier 1978 relative \u00e0 l'informatique, aux fichiers et aux libert\u00e9s telle que modifi\u00e9e (ci-apr\u00e8s d\u00e9nomm\u00e9e \" la loi Informatique et Libert\u00e9s \"), le R\u00e8glement UE 2016/679 du 27 avril 2016 publi\u00e9 au Journal Officiel de l'Union Europ\u00e9enne le 4 mai 2016 relatif \u00e0 la protection des personnes physiques \u00e0 l'\u00e9gard du traitement des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et \u00e0 la libre circulation de ces donn\u00e9es (ci-apr\u00e8s d\u00e9nomm\u00e9 \" le R\u00e8glement \"), directement applicable depuis le 25 mai 2018, ainsi que toute autre r\u00e9glementation fran\u00e7aise ou europ\u00e9enne qui viendrait \u00e0 s'appliquer en mati\u00e8re de protection des donn\u00e9es personnelles.</p>\n<p>Cette politique de confidentialit\u00e9 d\u00e9taille la mani\u00e8re dont nous traitons vos donn\u00e9es personnelles.</p>\n<p>Notre charte en mati\u00e8re de cookies pr\u00e9cise les modalit\u00e9s de traitement de vos donn\u00e9es par l'interm\u00e9diaire de traceurs (principalement des cookies).</p>\n<p>Nous vous invitons \u00e0 lire attentivement ces documents.</p>\n<p>\n</p>1.\nD'o\u00f9 proviennent les donn\u00e9es personnelles vous concernant que nous traitons ?<p>Les donn\u00e9es personnelles que nous sommes susceptibles de traiter sont issues :</p>\n<ul>\n<li>\n<p>Des donn\u00e9es que vous communiquez lorsque que vous utilisez notre Site et/ou lorsque nous \u00e9changeons par t\u00e9l\u00e9phone, par courrier \u00e9lectronique ou autrement ;</p>\n<p>Il s'agit par exemple des donn\u00e9es que vous renseignez dans un formulaire d'inscription lorsque vous cr\u00e9ez un compte sur notre Site.</p>\n</li>\n<li>\n<p>Des donn\u00e9es que nous recueillons au moyen de marqueurs (cookies) et/ou de technologies \u00e9quivalentes ;</p>\n<p>Ces cookies et autres traceurs enregistrent et nous transmettent des informations sur les pages que vous consultez, le temps que vous passez sur notre Site, les recherches que vous y effectuez, les actions que vous y r\u00e9alisez, etc.</p>\n</li>\n<li>\n<p>Des donn\u00e9es que nous recevons de nos partenaires ;</p>\n<p>Nos partenaires sont susceptibles de nous transmettre des informations vous concernant qu'ils collectent notamment par le biais de cookies ou autres traceurs sur notre Site, sur leurs propres sites et applications, ou plus g\u00e9n\u00e9ralement dans le cadre de leur activit\u00e9.</p>\n</li>\n</ul>\n<p>\n</p>\n<p>\n</p>2.\nQuelles informations sont trait\u00e9es par nos soins ?<p>Nous traitons tout ou partie des donn\u00e9es suivantes :</p>\n<ul>\n<li>Des informations sur votre identit\u00e9 (vos civilit\u00e9, nom(s), pr\u00e9nom(s), adresse postale, courrier \u00e9lectronique, num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone fixe et/ou mobile, etc.) ;</li>\n<li>Des informations sur votre activit\u00e9 professionnelle, telles que le poste ou les fonctions occup\u00e9s par vos soins en sein de l'entit\u00e9 qui vous emploie, vos coordonn\u00e9es professionnelles : adresse \u00e9lectronique, num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone, fax, etc., si vous agissez en qualit\u00e9 de vendeur professionnel ;</li>\n<li>Des informations sur le bien mis en vente sur le Site (par exemple, donn\u00e9es techniques et administrative de la carte grise du v\u00e9hicule mis en vente, prix de vente, etc.) ;</li>\n<li>Des informations relatives \u00e0 l'annonce mise en ligne par un vendeur sur notre Site (r\u00e9f\u00e9rence de l'annonce, date de parution, etc.) ;</li>\n<li>Des informations que nous recevons dans le cadre de commandes et de r\u00e8glement de transactions (le d\u00e9tail de l'achat que vous avez r\u00e9alis\u00e9, l'objet et le num\u00e9ro de la transaction, les donn\u00e9es relatives au(x) moyen(s) de paiement que vous avez utilis\u00e9(s), les soldes et impay\u00e9s, etc.) ;</li>\n<li>Des donn\u00e9es de suivi de nos relations commerciales (votre adresse de facturation, l'historique de vos achats, vos correspondances avec le service apr\u00e8s-vente, donn\u00e9es r\u00e9sultant des enqu\u00eates de satisfaction, etc.) ;</li>\n<li>Des informations en lien avec votre navigation sur le Site, telles que les URL des pages visit\u00e9es, votre parcours de navigation vers ? sur ? ou \u00e0 partir de notre Site (incluant la date et l'heure de la navigation), le temps de r\u00e9ponse des pages, les messages d'erreur, des donn\u00e9es en lien avec votre interaction avec notre Site (le d\u00e9filement des pages, vos clics, le curseur de votre souris, etc.), ainsi qu'avec les courriers \u00e9lectroniques de prospection commerciale que nous sommes susceptibles de vous adresser ;</li>\n<li>Les informations n\u00e9cessaires \u00e0 la r\u00e9alisation de nos actions de prospection, de sondage, d'enqu\u00eate, et de promotion ;</li>\n<li>Des informations en lien avec l'appareil que vous utilisez, notamment :<ul>\n<li>Le type d'appareil que vous utilisez (smartphone, tablette, ordinateur, etc.) ;</li>\n<li>Le syst\u00e8me d'exploitation de votre appareil (iOS, Android, Windows, BlackBerry, etc.) ;</li>\n<li>Votre fournisseur d'acc\u00e8s \u00e0 Internet (Orange, SFR, Bouygues, Free, etc.) ;</li>\n<li>Le navigateur utilis\u00e9 (Safari, Chrome, Internet explorer, etc.) ;</li>\n<li>L'identifiant de publicit\u00e9 li\u00e9 au syst\u00e8me d'exploitation de votre appareil ;</li>\n<li>L'adresse IP de votre appareil ;</li>\n<li>Les donn\u00e9es de g\u00e9olocalisation de votre appareil ;</li>\n<li>Votre adresse MAC (Media Access Control) ;</li>\n<li>Vos pr\u00e9f\u00e9rences de langues.</li>\n</ul>\n</li>\n<li>Des informations sur les annonces publicitaires que nous vous d\u00e9livrons, et le cas \u00e9ch\u00e9ant, qui vous ont \u00e9t\u00e9 d\u00e9livr\u00e9es :<ul>\n<li>L'url et/ou l'objet du site web ou mobile ou de l'application o\u00f9 vous (avez) navigu\u00e9/ez et o\u00f9 l'annonce est susceptible de vous \u00eatre d\u00e9livr\u00e9e et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, vous a \u00e9t\u00e9 d\u00e9livr\u00e9e ;</li>\n<li>Le d\u00e9tail de l'annonce qui vous est et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, vous a \u00e9t\u00e9 d\u00e9livr\u00e9e ;</li>\n<li>Votre comportement face \u00e0 cette annonce (le temps pass\u00e9 sur la publicit\u00e9, vos clics \u00e9ventuels, etc.) ;</li>\n<li>Votre comportement apr\u00e8s avoir cliqu\u00e9 sur l'annonce (prise de contact avec le vendeur, navigation sur notre Site, etc.) ;</li>\n<li>Le nombre de fois o\u00f9 vous avez vu l'annonce publicitaire que nous vous avons d\u00e9livr\u00e9e.</li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n<p>Nous ne traitons pas les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re sensible vous concernant (sur votre religion, vos opinions politique, votre sant\u00e9, votre appartenance syndicale, vos pr\u00e9f\u00e9rences sexuelles, etc.).</p>\n<p>Nous mettons en \u00bduvre tous les moyens possibles pour ne pas traiter et emp\u00eacher la collecte et le traitement des donn\u00e9es personnelles des mineurs de moins de 15 ans.</p>\n<p>\n</p>\n<p>\n</p>3.\nA quelles fins vos donn\u00e9es sont-elles trait\u00e9es ?<p>Nous collectons et/ou traitons vos donn\u00e9es personnelles dans le but de :</p>\n<p>\n</p>\n<ul>\n<li>G\u00e9rer notre relation commerciale avec vous, si vous \u00eates un client, et vous permettre ainsi notamment de passer des commandes, acc\u00e9der \u00e0 notre service client, obtenir une facture de votre commande, nous poser des questions, etc.\n;</li>\n<li>G\u00e9rer la mise en relation entre les vendeurs et les acheteurs sur notre Site (mise \u00e0 disposition des coordonn\u00e9es t\u00e9l\u00e9phonique du vendeur et d'un formulaire de contact, ou par le biais d'alertes par courriers \u00e9lectroniques et par notifications mobiles) ;</li>\n<li>G\u00e9rer nos op\u00e9rations de prospection (et vous permettre ainsi de recevoir par courrier \u00e9lectronique ou t\u00e9l\u00e9phone, nos actualit\u00e9s ou offres concernant nos produits et/ou services, nos activit\u00e9s, nos op\u00e9rations promotionnelles, etc., ainsi que ceux de nos partenaires) ;</li>\n<li>Faire du profilage \u00e0 partir de vos donn\u00e9es pour vous adresser des annonces publicitaires pertinentes pour des produits et services adapt\u00e9s \u00e0 vos besoins, et personnaliser votre exp\u00e9rience sur notre Site en vous proposant des contenus susceptibles de vous int\u00e9resser ;</li>\n<li>Evaluer les performances des campagnes publicitaires que nous mettons en \u00bduvre et en rendre compte \u00e0 nos partenaires ;</li>\n<li>Elaborer des statistiques commerciales sur nos op\u00e9rations, notre activit\u00e9, notre march\u00e9, les tendances, les produits et/ou services que nous d\u00e9veloppons, la satisfaction de nos clients, etc.\n;</li>\n<li>Mesurer l'audience de notre Site, \u00e9valuer son utilisation et am\u00e9liorer ses contenus ;</li>\n<li>Evaluer et former nos conseillers du Service client, charg\u00e9s de client\u00e8le ;</li>\n<li>Vous proposer des sondages et des enqu\u00eates ;</li>\n<li>Vous permettre d'interagir avec notre Site et d'y publier des contenus, lorsque ce dernier le permet ;</li>\n<li>Vous notifier les \u00e9ventuels changements de notre Site ;</li>\n<li>G\u00e9rer vos demandes d'exercice de vos droits vis\u00e9s \u00e0 l'article 10 des pr\u00e9sentes ;</li>\n<li>G\u00e9rer les impay\u00e9s et le contentieux ;</li>\n<li>Assurer des op\u00e9rations de lutte anti-fraude.</li>\n</ul>\n<p>\n</p>\n<p>\n</p>\n<p>\n</p>4.\nQuelle est la base juridique du traitement de vos donn\u00e9es ?<p>Le traitement de vos donn\u00e9es est g\u00e9n\u00e9ralement fond\u00e9 sur notre int\u00e9r\u00eat l\u00e9gitime \u00e0 ex\u00e9cuter, am\u00e9liorer et optimiser les relations avec nos clients et prospects.</p>\n<p>Il peut \u00e9galement \u00eatre fond\u00e9 \u00e0 l'ex\u00e9cution d'un contrat (par exemple, \u00e0 l'occasion de la souscription par vous d'un service) ou \u00e0 l'ex\u00e9cution de mesures pr\u00e9contractuelles prises \u00e0 votre demande (par exemple, une d\u00e9monstration sur un produit ou un service ou une estimation).</p>\n<p>Enfin, certains traitements que nous effectuons sont fond\u00e9s sur nos obligations l\u00e9gales.</p>\n<p>Toutefois, dans les cas suivants notamment, le traitement de vos donn\u00e9es est fond\u00e9 sur votre consentement expr\u00e8s et sp\u00e9cifique (lequel sera recueilli par l'interm\u00e9diaire d'une case \u00e0 cocher par exemple, ou de toute autre action positive pertinente de votre part, qui vous sera indiqu\u00e9e) :</p>\n<ul>\n<li>L'utilisation de vos donn\u00e9es \u00e0 des fins de prospection commerciale (par courrier \u00e9lectronique, t\u00e9l\u00e9phone, etc.).\nN\u00e9anmoins, la prospection par courrier \u00e9lectronique ne n\u00e9cessitera pas votre consentement si vous \u00eates d\u00e9j\u00e0 l'un de nos clients et si le courrier \u00e9lectronique que nous vous adressons porte sur des produits ou services analogues \u00e0 ceux que nous vous avons d\u00e9j\u00e0 fournis ;</li>\n<li>L'utilisation de vos donn\u00e9es transmises par certains types de cookies (dont : les cookies li\u00e9s aux op\u00e9rations relatives \u00e0 la publicit\u00e9 cibl\u00e9e et certains cookies de mesure d'audience) ;</li>\n<li>La r\u00e9utilisation de vos donn\u00e9es \u00e0 d'autres fins que celles vis\u00e9es \u00e0 l'article 3 des pr\u00e9sentes.</li>\n</ul>\n<p>\n</p>\n<p>Comme indiqu\u00e9 \u00e0 l'article 10 ci-apr\u00e8s, vous pourrez r\u00e9voquer ce consentement \u00e0 tout moment.</p>\n<p>Par exemple, si vous ne souhaitez plus recevoir de courrier \u00e9lectronique de prospection commerciale de notre part, vous pouvez nous l'indiquer dans les conditions vis\u00e9es \u00e0 l'article 10 ci-apr\u00e8s, ou bien utiliser la fonction de d\u00e9sabonnement pr\u00e9vue \u00e0 cet effet dans le courrier \u00e9lectronique que nous vous adressons (en g\u00e9n\u00e9ral, un lien cliquable pour se d\u00e9sinscrire \u00e0 la fin du message).</p>\n<p>Nous ferons en sorte de prendre en compte votre demande d\u00e8s que possible et d'en informer \u00e9galement les destinataires de vos donn\u00e9es.</p>\n<p>\n</p>\n<p>\n</p>5.\nQui traite vos donn\u00e9es ?<p>Le responsable du traitement de vos donn\u00e9es personnelles est :</p>\n<ul>\n<li>La soci\u00e9t\u00e9 par actions simplifi\u00e9e Groupe La Centrale, immatricul\u00e9e au RCS de Paris sous le num\u00e9ro 318 771 623 et dont le si\u00e8ge social se situe au 22-28 rue Joubert 75009 Paris.</li>\n<li>Les destinataires de ces donn\u00e9es sont :<ul>\n<li>Le personnel habilit\u00e9 du service marketing, du service commercial, du service client, de la prospection, des services administratifs, logistiques et informatique de notre entreprise, ainsi que ses responsables hi\u00e9rarchiques ;</li>\n<li>Le personnel habilit\u00e9 des soci\u00e9t\u00e9s appartenant au m\u00eame groupe de soci\u00e9t\u00e9 que le n\u00f4tre ;</li>\n<li>Le personnel habilit\u00e9 des services charg\u00e9s du contr\u00f4le (commissaires aux comptes, services charg\u00e9s des proc\u00e9dures internes de contr\u00f4le, etc.) ;</li>\n<li>Le personnel habilit\u00e9 de nos partenaires commerciaux, de nos prestataires de services, de nos sous-traitants, ainsi que toute personne impliqu\u00e9e dans l'ex\u00e9cution du contrat conclu avec vous (par exemple, les prestataires nous fournissant des services d'h\u00e9bergement de vos donn\u00e9es ou nos partenaires intervenant dans le cadre de la publicit\u00e9) \u00e9tant pr\u00e9cis\u00e9 que nous nous assurons que ces personnes pr\u00e9sentent des garanties s\u00e9rieuses de s\u00e9curit\u00e9 et de confidentialit\u00e9 des donn\u00e9es personnelles que nous leur transmettons ;</li>\n<li>Les organismes, auxiliaires de justice, officiers minist\u00e9riels, et autorit\u00e9s judiciaires et administratives, dans les conditions pr\u00e9vues par la loi ;</li>\n<li>Toute personne habilit\u00e9e, lorsque nous nous trouvons dans l'obligation de divulguer et/ou de partager vos donn\u00e9es personnelles afin de remplir nos obligations l\u00e9gales ;</li>\n<li>L'organisme en charge de la gestion de la liste d'opposition au d\u00e9marchage t\u00e9l\u00e9phonique.</li>\n<li>L'utilisation de vos donn\u00e9es personnelles par des tiers \u00e0 notre entreprise est r\u00e9gie par leur propre politique de confidentialit\u00e9.</li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n<p>\n</p>\n<p>\n</p>6.\nO\u00f9 sont trait\u00e9es vos donn\u00e9es ?<p>Vos donn\u00e9es sont trait\u00e9es principalement au sein de l'Union Europ\u00e9enne.</p>\n<p>N\u00e9anmoins, lorsque nos relations avec des partenaires, nos sous-traitants ou des tiers impliquent des \u00e9changes transfrontaliers de vos donn\u00e9es personnelles hors de l'Union Europ\u00e9enne, nous nous assurons que ces transferts soient effectu\u00e9s vers des pays pr\u00e9sentant un niveau de protection ad\u00e9quat, ou qu'ils soient encadr\u00e9s par des outils juridiques garantissant \u00e0 ces transferts un niveau de protection conforme aux exigences europ\u00e9ennes (par exemple, par la conclusion de Clauses Contractuelles Types de la Commission europ\u00e9enne, et/ou par l'adh\u00e9sion des entit\u00e9s destinataires des donn\u00e9es au Privacy Shield, lorsqu'elles sont situ\u00e9es aux Etats-Unis).</p>\n<p>En tout \u00e9tat de cause, vous consentez \u00e0 ce que vos donn\u00e9es personnelles soient trait\u00e9es, dans ces conditions, en dehors de l'Union europ\u00e9enne.</p>\n<p>\n</p>\n<p>\n</p>7.\nComment vos donn\u00e9es sont-elles prot\u00e9g\u00e9es et conserv\u00e9es ?<p>La s\u00e9curit\u00e9 est au c\u00bdur de nos pr\u00e9occupations.</p>\n<p>Par cons\u00e9quent, nous mettons en \u00bduvre les mesures techniques et organisationnelles appropri\u00e9es, et notamment des mesures physiques, mat\u00e9rielles et logicielles, pour pr\u00e9server la s\u00e9curit\u00e9, l'int\u00e9grit\u00e9 et la confidentialit\u00e9 de vos donn\u00e9es personnelles, et les prot\u00e9ger contre tout acc\u00e8s, utilisation, d\u00e9tournement, modification, divulgation ou destruction par des personnes non autoris\u00e9es.</p>\n<p>Ainsi, nous utilisons des mesures de s\u00e9curisation (et notamment d'authentification des personnels) de nos locaux, de nos outils informatiques, de notre r\u00e9seau informatique interne et des serveurs, de sauvegarde des donn\u00e9es, de journalisation des activit\u00e9s, de s\u00e9curisation des donn\u00e9es lors des d\u00e9veloppements informatiques et des op\u00e9rations de maintenance, des anomalies et des \u00e9v\u00e8nements li\u00e9s \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 des donn\u00e9es, des mesures d'archivage, et de protection en cas d'\u00e9change de donn\u00e9es (par exemple le protocole \" https \").</p>\n<p>En outre, l'acc\u00e8s \u00e0 vos donn\u00e9es personnelles est strictement r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 certains de nos salari\u00e9s sp\u00e9cifiquement d\u00e9sign\u00e9s \u00e0 cette fin dans le cadre de leur mission.</p>\n<p>Nous exigeons en outre de la part des destinataires des donn\u00e9es qu'ils pr\u00e9sentent des garanties suffisantes en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 et de confidentialit\u00e9.</p>\n<p>Par ailleurs, en ex\u00e9cution du R\u00e8glement, nous nous engageons \u00e0 vous notifier toute faille de s\u00e9curit\u00e9 susceptible d'engendrer un risque \u00e9lev\u00e9 pour vos droits et vos libert\u00e9s, sauf si une telle communication s'av\u00e8re non n\u00e9cessaire comme pr\u00e9vu dans les cas vis\u00e9s \u00e0 l'article 34 du R\u00e8glement.</p>\n<p>\n</p>\n<p>\n</p>8.\nCombien de temps vos donn\u00e9es sont-elles conserv\u00e9es par nos soins ?<p>\n</p>Concernant les donn\u00e9es relatives \u00e0 la gestion de nos clients et prospects :<p>Les donn\u00e9es relatives \u00e0 nos clients seront conserv\u00e9es cinq (5) ans apr\u00e8s l'expiration du contrat quelle qu'en soit la cause.\nSi vous \u00eates l'un de nos clients, vos donn\u00e9es utilis\u00e9es \u00e0 des fins de prospection commerciale seront conserv\u00e9es pendant un d\u00e9lai maximum d'un (1) an \u00e0 compter de la fin de notre relation commerciale (par exemple, \u00e0 compter d'un achat par vos soins, de la date d'expiration d'une garantie, du dernier contact \u00e9manant de vous).\nSi vous \u00eates l'un de nos prospects, non encore client, vos donn\u00e9es seront conserv\u00e9es pendant un d\u00e9lai d'un (1) an \u00e0 compter de leur collecte ou du dernier contact \u00e9manant de vous (un tel contact correspondant par exemple, au cas o\u00f9 vous nous demandez de la documentation ou que vous cliquez sur un lien hypertexte contenu dans l'un des courriers \u00e9lectroniques que nous vous adressons \u00e0 des fins de prospection).\nAu terme de ce d\u00e9lai d'un (1) an, nous nous engageons \u00e0 supprimer ou archiver vos donn\u00e9es personnelles.\nLes enregistrements t\u00e9l\u00e9phoniques de notre Centre d'appel r\u00e9alis\u00e9s \u00e0 des fins d'am\u00e9lioration de nos services et de formation et d'\u00e9valuation de nos conseillers client\u00e8le sont conserv\u00e9s pendant une dur\u00e9e de six (6) mois \u00e0 compter de l'enregistrement.</p>Concernant la pi\u00e8ce d'identit\u00e9 :<p>Si vous exercez vos droits d'acc\u00e8s ou de rectification vis\u00e9s \u00e0 l'article 10 ci-apr\u00e8s, les donn\u00e9es relatives \u00e0 votre pi\u00e8ce d'identit\u00e9 seront conserv\u00e9es pendant un d\u00e9lai d'un (1) mois.</p>\n<p>Si vous exercez votre droit d'opposition vis\u00e9 \u00e0 l'article 10 ci-apr\u00e8s, ces donn\u00e9es seront archiv\u00e9es au-del\u00e0 d'un d\u00e9lai d'un (1) an.</p>Concernant les donn\u00e9es relatives aux cartes bancaires :<p>Les donn\u00e9es relatives \u00e0 votre carte bancaire ne sont pas conserv\u00e9es au-del\u00e0 du temps n\u00e9cessaire \u00e0 la r\u00e9alisation de chaque transaction.</p>Concernant la gestion des listes d'opposition \u00e0 recevoir de la prospection :<p>Si vous exercez votre droit d'opposition \u00e0 recevoir de la prospection, les informations permettant de prendre en compte votre droit d'opposition seront conserv\u00e9es pendant trois (3) ans \u00e0 compter de l'exercice par vos soins de ce droit.</p>Concernant les statistiques de mesure d'audience :<p>Les informations stock\u00e9es dans votre terminal (par exemple, gr\u00e2ce aux cookies), ou tout autre \u00e9l\u00e9ment utilis\u00e9 pour vous identifier et permettre votre tra\u00e7abilit\u00e9, ne seront pas conserv\u00e9es au-del\u00e0 de treize (13) mois.\nLes nouvelles visites que vous effectuerez sur notre Site ne prolongeront pas la dur\u00e9e de vie de ces informations.</p>\n<p>Les donn\u00e9es de fr\u00e9quentation brutes associant un identifiant ne seront pas non plus conserv\u00e9es au-del\u00e0 de treize (13) mois.</p>\n<p>Au-del\u00e0 de ce d\u00e9lai, vos donn\u00e9es seront soit supprim\u00e9es, soit anonymis\u00e9es.</p>Concernant les donn\u00e9es de votre compte sur l'un de nos Sites<p>Lorsque vous cr\u00e9ez un compte sur notre Site, les donn\u00e9es seront effac\u00e9es d\u00e8s que le compte est supprim\u00e9 (sous r\u00e9serve des donn\u00e9es correspondant aux cas susvis\u00e9s).</p>\n<p>Votre compte sera consid\u00e9r\u00e9 comme inactif au-del\u00e0 d'un (1) an \u00e0 compter de votre derni\u00e8re utilisation de ce compte.\nAu terme de ce d\u00e9lai, les donn\u00e9es relatives \u00e0 votre compte inactif seront supprim\u00e9es.</p>\n<p>En tout \u00e9tat de cause, dans l'hypoth\u00e8se o\u00f9 nous continuerions \u00e0 traiter vos donn\u00e9es ind\u00e9pendamment de la cl\u00f4ture de votre compte et de la suppression des donn\u00e9es de celui-ci, vous aurez la possibilit\u00e9 d'exercer les droits vis\u00e9s \u00e0 l'article 10 ci-apr\u00e8s.</p>\n<p>\n</p>\n<p>\n</p>\n<p>\n</p>9.\nCookies<p>Un \" cookie \" est un fichier informatique destin\u00e9 \u00e0 recueillir des informations \u00e0 partir de votre terminal.\nPour plus d'information sur les types de cookies sur nous utilisons, leurs finalit\u00e9s et les moyens de s'y opposer, nous vous invitons \u00e0 consulter notre charte en mati\u00e8re de cookies accessible en cliquant sur ce lien : www.lacentrale.frhttps://www.lacentrale.fr/informations/charte-cookies.</p>\n<p>\n</p>\n<p>\n</p>10.\nQuels sont vos droits \u00e0 l'\u00e9gard du traitement de vos donn\u00e9es ?<p>En vertu de la loi Informatique et Libert\u00e9s et du R\u00e8glement, vous disposez, \u00e0 l'\u00e9gard du traitement de vos donn\u00e9es personnelles, d'un droit d'acc\u00e8s, d'opposition, de rectification et d'effacement.</p>\n<p>Si vous avez cr\u00e9\u00e9 un compte sur notre Site, vous pouvez proc\u00e9der directement \u00e0 la modification de certaines de vos donn\u00e9es sur le compte.</p>\n<p>En outre, vous disposez du droit de nous communiquer des directives qui d\u00e9finissent la mani\u00e8re dont vous souhaitez que vos donn\u00e9es personnelles soient trait\u00e9es apr\u00e8s votre d\u00e9c\u00e8s (en nous indiquant par exemple si vous souhaitez qu'elles soient conserv\u00e9es, effac\u00e9es, ou communiqu\u00e9es \u00e0 un tiers d\u00e9sign\u00e9).</p>\n<p>Enfin, vous pouvez nous demander l'effacement de vos donn\u00e9es personnelles qui ont \u00e9t\u00e9 collect\u00e9es lorsque vous \u00e9tiez mineur(e).</p>\n<p>Vous pouvez \u00e9galement exercer (en plus des droits susvis\u00e9s), vos droits \u00e0 la limitation du traitement et votre droit \u00e0 la portabilit\u00e9 de vos donn\u00e9es personnelles, tels que pr\u00e9vus par le R\u00e8glement.</p>\n<p>Vous disposez \u00e9galement du droit de retirer votre consentement au traitement de vos donn\u00e9es personnelles (si le traitement que nous effectuons est fond\u00e9 sur votre consentement).</p>\n<p>Enfin, vous pouvez faire valoir votre droit de ne pas faire l'objet d'une d\u00e9cision fond\u00e9e exclusivement sur un traitement automatis\u00e9 (tel que le profilage par exemple) produisant des effets juridiques vous concernant ou vous affectant de mani\u00e8re significative.</p>\n<p>Vous disposez \u00e9galement du droit d'introduire une r\u00e9clamation aupr\u00e8s d'une autorit\u00e9 de contr\u00f4le relativement au traitement de vos donn\u00e9es personnelles (telle que la CNIL).</p>\n<p>Ces droits peuvent \u00eatre exerc\u00e9s :</p>\n<ul>\n<li>Par vos soins, \u00e0 l'\u00e9gard des donn\u00e9es personnelles vous concernant ;</li>\n<li>Par le(s) titulaire(s) de l'exercice de l'autorit\u00e9 parentale, si vous \u00eates mineur(e) ;</li>\n<li>Par votre repr\u00e9sentant l\u00e9gal, si vous faites l'objet de mesure de tutelle ;</li>\n<li>Par les h\u00e9ritiers de la personne d\u00e9c\u00e9d\u00e9e.</li>\n<li>Si vos droits sont exerc\u00e9s par l'interm\u00e9diaire d'une ou plusieurs de ces personnes, ces derni\u00e8res seront alors destinataires des informations qui d\u00e9coulent de l'exercice de ces droits.</li>\n</ul>\n<p>\n</p>\n<p>Si vous agissez en qualit\u00e9 de non professionnel sur le Site (c'est \u00e0 dire en qualit\u00e9 d'acheteur, de vendeur non professionnel ou de simple visiteur), vous pouvez exercer vos droits en nous transmettant votre demande :</p>\n<ul>\n<li>Par courrier \u00e9lectronique \u00e0 l'adresse : info-centrale@lacentrale.fr ;</li>\n<li>Par l'interm\u00e9diaire du formulaire de contact du Site accessible \u00e0 l'adresse suivante : www.lacentrale.fr/nous-contacter.php ;</li>\n<li>Par courrier postal \u00e0 l'adresse : La Centrale, D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la protection des donn\u00e9es personnelles, 22-28, rue Joubert 75009 Paris.</li>\n</ul>\n<p>Si vous \u00eates un vendeur professionnel, vous pouvez exercer vos droits en nous transmettant votre demande :</p>\n<ul>\n<li>Par courrier \u00e9lectronique \u00e0 l'adresse : clientpro@lacentrale.fr ;</li>\n<li>Par courrier postal \u00e0 l'adresse : La Centrale, D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la protection des donn\u00e9es personnelles, 22-28, rue Joubert 75009 Paris.</li>\n</ul>\n<p>\n</p>\n<p>Pour acc\u00e9der \u00e0 votre demande, nous aurons besoin de conna\u00eetre votre identit\u00e9.</p>\n<p>Nous pourrons par cons\u00e9quent solliciter la photocopie de l'un de vos titres d'identit\u00e9 portant votre signature.\nNous ne conserverons cette copie que le temps n\u00e9cessaire au traitement de votre demande (sous r\u00e9serve des dur\u00e9es sp\u00e9cifiquement vis\u00e9es \u00e0 l'article 8 ci-avant).</p>\n<p>Vous devrez \u00e9galement nous pr\u00e9ciser l'adresse \u00e0 laquelle la r\u00e9ponse doit vous \u00eatre adress\u00e9e.</p>\n<p>Votre demande n'a pas besoin d'\u00eatre motiv\u00e9e, sauf en cas d'exercice par vos soins du droit d'opposition.\nEn effet, en cas d'exercice de votre droit d'opposition, vous devrez justifier de l'existence d'un motif l\u00e9gitime, sauf dans le cas o\u00f9 vos donn\u00e9es sont trait\u00e9es \u00e0 des fins de prospection, notamment commerciale.</p>\n<p>\n</p>\n<p>\n</p>11.\nModification de la politique de la confidentialit\u00e9<p>Nous nous r\u00e9servons le droit de modifier \u00e0 tout moment et sans pr\u00e9avis la pr\u00e9sente politique de confidentialit\u00e9.</p>\n<p>Nous vous invitons \u00e0 consulter r\u00e9guli\u00e8rement la pr\u00e9sente politique de confidentialit\u00e9 accessible sur notre Site, afin de prendre connaissance de ses \u00e9ventuelles modifications.</p>\n<p>Lorsque cela s'av\u00e8re n\u00e9cessaire, nous vous notifierons par courrier \u00e9lectronique les \u00e9ventuelles modifications de pr\u00e9sente la politique de confidentialit\u00e9.</p>\n<p>Pour toute question, veuillez nous contacter par l'un des moyens suivants :</p>\n<ul>\n<li>Par courrier \u00e9lectronique \u00e0 l'adresse : info-centrale@lacentrale.fr ou clientpro@lacentrale.fr pour les vendeurs professionnels ;</li>\n<li>Par l'interm\u00e9diaire du formulaire de contact du Site accessible \u00e0 l'adresse suivant : www.lacentrale.fr/nous-contacter.php ;</li>\n<li>Par courrier postal \u00e0 l'adresse : La Centrale, D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la protection des donn\u00e9es personnelles, 22-28, rue Joubert 75009 Paris.</li>\n</ul>\n<p>\n</p>\n<p>La pr\u00e9sente politique de confidentialit\u00e9 vous est opposable d\u00e8s lors que vous poursuivez la consultation de notre Site.</p>\n<p>\n</p> Nous contacter <ul>\n<li>\n<i>\n</i>\n<strong> Par email </strong>\n<br>\nou par courrier </li>\n<li> Vous \u00eates un Pro ? Acc\u00e8s client pro </li>\n</ul> La Centrale <sup>\u00ae</sup> sur votre mobile D\u00e9sormais \u00e0 port\u00e9e de main sur <br>\niOS et Android.\n<i>\n</i>\n<i>\n</i> &gt.\nD\u00e9couvrir nos applications \u00c0 propos <ul>\n<li> Qui sommes nous ? </li>\n<li> Nos offres d'emplois </li>\n<li> Pub La Centrale <sup>\u00ae</sup>\n</li>\n<li> Devenir annonceur </li>\n</ul>\n<ul>\n<li>Conditions g\u00e9n\u00e9rales</li>\n<li>Mentions l\u00e9gales</li>\n<li>Information sur le classement</li>\n<li>Charte cookies</li>\n<li>Politique de confidentialit\u00e9</li>\n<li>Charte r\u00e9dactionnelle</li>\n<li>Plan du site</li>\n</ul> Copyright \u00a9\nGroupe La Centrale\n&nbsp;-&nbsp.\nTous droits r\u00e9serv\u00e9s Sites du groupe : <ul>\n<li> Actualit\u00e9 automobile <i>\n</i>\n</li>\n<li> Forum auto <i>\n</i>\n</li>\n<li>\nVoitures neuves <i>\n</i>\n</li>\n<li>\nRachat de voiture <i>\n</i>\n</li>\n</ul> ", "created_at": "2018-08-24 12:43:25.660277", "updated_at": "2020-12-14 15:54:51.265896"}, {"id": 370, "name": "Mentions Legales", "url": "https://www.lacentrale.fr/mentions_legales.php", "xpath": "", "text": "null <p>\n</p>\n<ul>\n<li>\n<i>\n</i>\n<i>\n</i>\n<i>\n</i>\n</li>\n<li>\n<i>\n</i>\n12 </li>\n</ul>\n<ul>\n<li>\n<i>\n</i>\n</li>\n<li>\n<i>\n</i>\n</li>\n</ul> &nbsp.\n1er site de v\u00e9hicules d'occasion <ul>\n<li> Mes annonces </li>\n<li> Ma messagerie </li>\n<li> Mon profil </li>\n<li> Mes recherches </li>\n<li> Mes alertes prix </li>\n<li> Mes favoris </li>\n<li> Tarifs </li>\n<li> D\u00e9poser une annonce </li>\n<li> Se d\u00e9connecter </li>\n</ul>\n<i>\n</i> Mes favoris +Publier une annonce gratuitement <ul>\n<li> Accueil </li>\n<li> Vendre </li>\n<li> Rechercher </li>\n<li> Cote </li>\n<li> Fiches techniques </li>\n<li> Services </li>\n<li> Conseils </li>\n<li> Annuaire des professionnels\nProfessionnels </li>\n</ul>\n<ul>\n<li>Accueil</li>\n<li>Mentions l\u00e9gales</li>\n</ul>Mentions L\u00e9gales et Conditions G\u00e9n\u00e9rales d'Utilisation<p>Ces Mentions L\u00e9gales et Conditions G\u00e9n\u00e9rales d'Utilisation r\u00e9gissent l'utilisation que vous faites du site Internet www.lacentrale.fr et/ou de l'application La Centrale (ci-apr\u00e8s collectivement d\u00e9nomm\u00e9s le \u00ab Site \u00bb).\nSi vous ne les acceptez pas, veuillez le quitter imm\u00e9diatement.</p>I - Informations l\u00e9gales<p>Ce site est la propri\u00e9t\u00e9 exclusive de la soci\u00e9t\u00e9 Groupe La Centrale :<br>\n</p>\n<ul>\n<li>Soci\u00e9t\u00e9 par Actions Simplifi\u00e9e au capital de 6.265.500 euros ;</li>\n<li>Immatricul\u00e9e au RCS de Paris sous le N\u00b0 B 318 771 623 ;</li>\n<li>ayant son si\u00e8ge social au 22-28, rue Joubert 75009 Paris ;</li>\n<li>N\u00b0 de TVA intracommunautaire : FR 293 187 716 23 ;</li>\n<li>01 77 49 01 80 ;</li>\n<li>info-centrale@lacentrale.fr</li>\n</ul>\n<br>Le directeur de la publication est Monsieur Fran\u00e7ois COUFFY, en sa qualit\u00e9 de Pr\u00e9sident de la soci\u00e9t\u00e9 Groupe La Centrale.<p>\n</p>\n<p>Le site est h\u00e9berg\u00e9 par la soci\u00e9t\u00e9 Amazon Web Services EMEA SARL, Succursale Fran\u00e7aise :<br>\n</p>\n<ul>\n<li>31 place des Corolles, Tour Carpe Diem</li>\n<li>92400 Courbevoie</li>\n<li>Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone: 01 73 28 10 02</li>\n</ul>\n<p>\n</p>II - Conditions G\u00e9n\u00e9rales d'Utilisation du SiteArticle 1 - Acceptation des Conditions G\u00e9n\u00e9rales d'Utilisation<p>L'acc\u00e8s et l'utilisation du Site sont soumis aux pr\u00e9sentes Conditions G\u00e9n\u00e9rales d'utilisation ainsi qu'\u00e0 l'ensemble de la r\u00e8glementation applicable en la mati\u00e8re au jour de la visite du Site.</p>\n<p>En cons\u00e9quence, l'acc\u00e8s et l'utilisation du Site impliquent l'acceptation int\u00e9grale et sans r\u00e9serve par l'internaute des pr\u00e9sentes conditions.\nL'internaute d\u00e9clare et reconna\u00eet avoir pris connaissance des Conditions G\u00e9n\u00e9rales d'Utilisation et s'engage \u00e0 les respecter.</p>\n<p>La soci\u00e9t\u00e9 Groupe La Centrale se r\u00e9serve le droit de modifier \u00e0 tout moment et sans pr\u00e9avis les pr\u00e9sentes Mentions L\u00e9gales et Conditions G\u00e9n\u00e9rales d'Utilisation.<br>L'internaute doit consulter r\u00e9guli\u00e8rement les pr\u00e9sentes Mentions L\u00e9gales et Conditions G\u00e9n\u00e9rales d'Utilisation accessibles sur notre Site, afin de prendre connaissance de ses \u00e9ventuelles modifications.<br>L'internaute reconna\u00eet avoir v\u00e9rifi\u00e9 que la configuration informatique utilis\u00e9e ne contient aucun virus et qu'elle est en parfait \u00e9tat de fonctionnement.</p>Article 2 - Donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel<p>La soci\u00e9t\u00e9 Groupe La Centrale s'engage dans le cadre de l'acc\u00e8s et de l'utilisation du Site, \u00e0 traiter les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel des personnes physiques, dans le respect de la r\u00e8glementation fran\u00e7aise et europ\u00e9enne en mati\u00e8re de protection des donn\u00e9es personnelles.</p>\n<p>La soci\u00e9t\u00e9 Groupe La Centrale s'engage \u00e0 traiter les donn\u00e9es personnelles dans le respect et selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vues dans la politique de confidentialit\u00e9 du Site accessible en cliquant sur le lien suivant : www.lacentrale.fr/informations/politique-confidentialite&nbsp;ainsi que dans la Charte en mati\u00e8re de cookies accessible en cliquant sur le lien suivant :&nbsp;www.lacentrale.fr/informations/charte-cookies.</p>Article 3 - Propri\u00e9t\u00e9 Intellectuelle<p>L'utilisation du Site de la soci\u00e9t\u00e9 Groupe La Centrale ne vous conf\u00e8re aucun droit sur ce Site et/ou son contenu, seul un usage strictement personnel de ce Site et de son contenu est autoris\u00e9.</p>\n<p>Ce Site et l'ensemble des \u00e9l\u00e9ments le composant tels que notamment les noms de domaine, les marques, la structure g\u00e9n\u00e9rale, les textes, graphiques, images, les bases de donn\u00e9es, l'arborescence du Site et sa navigation, les logos, la charte graphique, les sons, les photographies et l'iconographie, ainsi que tous autres \u00e9l\u00e9ments graphiques, sonores ou autres, reproduits sur le Site ou inclus en son sein, sont la propri\u00e9t\u00e9 exclusive de la soci\u00e9t\u00e9 Groupe La Centrale, ind\u00e9pendamment de leur protection \u00e9ventuelle, en l'\u00e9tat actuel de la l\u00e9gislation, par un droit d'auteur ou de toute autre mani\u00e8re, \u00e0 l'exclusion des \u00e9l\u00e9ments \u00e9manant des partenaires de la soci\u00e9t\u00e9 Groupe La Centrale.</p>\n<p>Toute reproduction et/ou repr\u00e9sentation et/ou diffusion, en tout ou en partie, et notamment sous forme de lien hypertexte, sur tout support \u00e9lectronique ou non, pr\u00e9sent ou futur, du Site et/ou de tout \u00e0 partie de son contenu sont interdites sauf autorisation pr\u00e9alable, \u00e9crite et expresse de la soci\u00e9t\u00e9 Groupe La Centrale.</p>\n<p>Toute personne contrevenant \u00e0 cette interdiction, engage sa responsabilit\u00e9 p\u00e9nale et civile et peut \u00eatre poursuivie notamment sur le fondement de la contrefa\u00e7on et/ou de la concurrence d\u00e9loyale.</p>\n<p>De m\u00eame, les bases de donn\u00e9es auxquelles le Site permet d'acc\u00e9der sont prot\u00e9g\u00e9es notamment par les articles L.341-1 et suivants du code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle.\nToute extraction ou r\u00e9utilisation de la totalit\u00e9 ou d'une partie substantielle, entendue quantitativement ou qualitativement, des donn\u00e9es incluses dans ces bases est soumise \u00e0 l'accord pr\u00e9alable et \u00e9crit de la soci\u00e9t\u00e9 Groupe La Centrale.</p>\n<p>Les donn\u00e9es incluses dans ces bases ne sont mises \u00e0 la disposition du public qu'\u00e0 des fins de pure consultation.\nPar suite, toute extraction ou r\u00e9utilisation de ces donn\u00e9es qui ne serait pas exclusivement et strictement n\u00e9cessaire \u00e0 cette finalit\u00e9, et donc r\u00e9alis\u00e9e \u00e0 des fins autres que la pure consultation, sans accord pr\u00e9alable et \u00e9crit de la soci\u00e9t\u00e9 Groupe La Centrale, exc\u00e8derait les conditions d'utilisation normale des bases de donn\u00e9es de la soci\u00e9t\u00e9 Groupe La Centrale.</p>\n<p>Toute violation des stipulations qui pr\u00e9c\u00e8dent constitue une violation des droits reconnus par la loi au producteur de base de donn\u00e9es et, par suite, est susceptible d'engager les responsabilit\u00e9s civile et p\u00e9nale de leur auteur.</p>\n<p>La mise en place d'un lien hypertexte vers le Site, tout encadrement (framing) du Site, et plus g\u00e9n\u00e9ralement toute utilisation d'un \u00e9l\u00e9ment composant le Site, est soumise \u00e0 une autorisation pr\u00e9alable, \u00e9crite et expresse de la soci\u00e9t\u00e9 Groupe La Centrale.\nEn tout \u00e9tat de cause, de la soci\u00e9t\u00e9 Groupe La Centrale ne peut en aucun cas \u00eatre tenu responsable du contenu ainsi que des produits ou services propos\u00e9s sur les sites auxquels le Site se trouverait affili\u00e9 par des liens hypertextes ou tout autre type de liens.</p>Article 4 - Responsabilit\u00e9<p>La soci\u00e9t\u00e9 Groupe La Centrale apporte le plus grand soin et met en \u0153uvre tout moyen pour diffuser sur son Site des informations de qualit\u00e9.\nLa soci\u00e9t\u00e9 Groupe La Centrale ne peut toutefois pas garantir de mani\u00e8re absolue l'exactitude et l'exhaustivit\u00e9 de l'ensemble de ces informations.</p>\n<p>Les Internautes utilisent le Site sous leur seule et enti\u00e8re responsabilit\u00e9.<br>La soci\u00e9t\u00e9 Groupe La Centrale ne saurait \u00eatre tenue d'aucune garantie, d'aucune sorte, qu'elle soit implicite ou explicite, concernant notamment l'int\u00e9grit\u00e9, l'exactitude, l'actualit\u00e9, la non contrefa\u00e7on, la disponibilit\u00e9, la fiabilit\u00e9 ou l'exhaustivit\u00e9 des informations, produits, accessoires ou services apparaissant sur le Site ni leur ad\u00e9quation \u00e0 l'utilisation que l'internaute projette d'en faire ainsi que des cons\u00e9quences de leur utilisation.</p>\n<p>L'usage des informations, messages ou donn\u00e9es, de toute nature, disponibles par l'interm\u00e9diaire du Site rel\u00e8ve de la seule responsabilit\u00e9 de l'internaute, et les d\u00e9cisions ou actions que celui-ci serait conduit \u00e0 prendre ou \u00e0 mener en consid\u00e9ration de ces informations ne sauraient engager d'autre responsabilit\u00e9 que celle de l'internaute.\nEn particulier, l'internaute est seul responsable de sa d\u00e9cision de souscrire \u00e0 l'un des services payants propos\u00e9s par la soci\u00e9t\u00e9 Groupe La Centrale.</p>\n<p>La soci\u00e9t\u00e9 Groupe La Centrale ne saurait donc \u00eatre tenue pour responsable d'un quelconque dommage que tout internaute pourrait subir \u00e0 la suite d'une telle utilisation.\nEn outre, la soci\u00e9t\u00e9 Groupe La Centrale d\u00e9cline toute responsabilit\u00e9 quant aux dommages indirects, quelles qu'en soient les causes, origines, natures ou cons\u00e9quences en ce compris notamment les couts pouvant survenir de l'acquisition de biens proposes sur le Site, les pertes de profits, de client\u00e8le, de donn\u00e9es ou tout autre perte de biens incorporels pouvant survenir a raison de l'acc\u00e8s de quiconque au Site ou de l'impossibilit\u00e9 d'y acc\u00e9der ou du cr\u00e9dit accorde a une quelconque information provenant directement ou indirectement de ce dernier.</p>\n<p>Le Site contient \u00e9galement des informations provenant de tierces personnes (annonceurs et partenaires), et des liens vers d'autres sites Internet.\nLa soci\u00e9t\u00e9 Groupe La Centrale ne contr\u00f4le ni la qualit\u00e9, les sp\u00e9cifications des produits ou services propos\u00e9s, ni l'exactitude des informations qui se trouvent sur les sites de tiers ni leur contenu.\nEn cons\u00e9quence, la soci\u00e9t\u00e9 Groupe La Centrale ne pourra en aucun cas \u00eatre tenue pour responsable du contenu des sites ainsi accessibles, ou des \u00e9ventuelles collectes et transmission de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel, installation de cookies ou tout autre proc\u00e9d\u00e9 tendant aux m\u00eames fins, effectu\u00e9s par ces sites, ni des dommages r\u00e9sultant de l'utilisation, de l'acc\u00e8s \u00e0, ou de l'incapacit\u00e9 \u00e0 utiliser ces informations tierces.</p>\n<p>La soci\u00e9t\u00e9 Groupe La Centrale s'efforce de permettre l'acc\u00e8s au Site 24 heures sur 24, 7 jours sur 7, sauf en cas de force majeure ou d'un \u00e9v\u00e9nement hors du contr\u00f4le de la soci\u00e9t\u00e9 Groupe La Centrale, et sous r\u00e9serve des \u00e9ventuelles pannes et interventions de maintenance n\u00e9cessaires au bon fonctionnement du Site et des services qui y sont propos\u00e9s.<br>Par cons\u00e9quent, la soci\u00e9t\u00e9 Groupe La Centrale ne peut garantir une disponibilit\u00e9 du Site et/ou des services qui y sont propos\u00e9s, une fiabilit\u00e9 des transmissions et des performances en termes de temps de r\u00e9ponse ou de qualit\u00e9.</p>\n<p>La responsabilit\u00e9 de la soci\u00e9t\u00e9 Groupe La Centrale ne saurait \u00eatre engag\u00e9e en cas d'impossibilit\u00e9 d'acc\u00e8s \u00e0 ce Site et/ou d'utilisation des services.</p>Article 5 - Loi Applicable<p>Le Site et les pr\u00e9sentes mentions l\u00e9gales sont soumis au droit fran\u00e7ais.</p> Nous contacter <ul>\n<li>\n<i>\n</i>\n<strong> Par email </strong>\n<br>\nou par courrier </li>\n<li> Vous \u00eates un Pro ? Acc\u00e8s client pro </li>\n</ul> La Centrale <sup>\u00ae</sup> sur votre mobile D\u00e9sormais \u00e0 port\u00e9e de main sur <br>\niOS et Android.\n<i>\n</i>\n<i>\n</i> &gt.\nD\u00e9couvrir nos applications \u00c0 propos <ul>\n<li> Qui sommes nous ? </li>\n<li> Nos offres d'emplois </li>\n<li> Pub La Centrale <sup>\u00ae</sup>\n</li>\n<li> Devenir annonceur </li>\n</ul>\n<ul>\n<li>Conditions g\u00e9n\u00e9rales</li>\n<li>Mentions l\u00e9gales</li>\n<li>Information sur le classement</li>\n<li>Charte cookies</li>\n<li>Politique de confidentialit\u00e9</li>\n<li>Charte r\u00e9dactionnelle</li>\n<li>Plan du site</li>\n</ul> Copyright \u00a9\nGroupe La Centrale\n&nbsp;-&nbsp.\nTous droits r\u00e9serv\u00e9s Sites du groupe : <ul>\n<li> Actualit\u00e9 automobile <i>\n</i>\n</li>\n<li> Forum auto <i>\n</i>\n</li>\n<li>\nVoitures neuves <i>\n</i>\n</li>\n<li>\nRachat de voiture <i>\n</i>\n</li>\n</ul> ", "created_at": "2018-08-24 12:42:31.451696", "updated_at": "2020-12-14 15:54:38.617885"}, {"id": 373, "name": "Chartre Redactionelle", "url": "https://www.lacentrale.fr/static/fragment-layout/charte_redactionnelle-0effccfe.pdf", "xpath": "", "text": "", "created_at": "2018-08-24 12:43:55.2397", "updated_at": "2020-12-14 16:08:39.852296"}, {"id": 371, "name": "Chartre en Matiere de Cookies", "url": "https://www.lacentrale.fr/warningcookies.php", "xpath": "", "text": "null <p>\n</p>\n<ul>\n<li>\n<i>\n</i>\n<i>\n</i>\n<i>\n</i>\n</li>\n<li>\n<i>\n</i>\n12 </li>\n</ul>\n<ul>\n<li>\n<i>\n</i>\n</li>\n<li>\n<i>\n</i>\n</li>\n</ul> &nbsp.\n1er site de v\u00e9hicules d'occasion <ul>\n<li> Mes annonces </li>\n<li> Ma messagerie </li>\n<li> Mon profil </li>\n<li> Mes recherches </li>\n<li> Mes alertes prix </li>\n<li> Mes favoris </li>\n<li> Tarifs </li>\n<li> D\u00e9poser une annonce </li>\n<li> Se d\u00e9connecter </li>\n</ul>\n<i>\n</i> Mes favoris +Publier une annonce gratuitement <ul>\n<li> Accueil </li>\n<li> Vendre </li>\n<li> Rechercher </li>\n<li> Cote </li>\n<li> Fiches techniques </li>\n<li> Services </li>\n<li> Conseils </li>\n<li> Annuaire des professionnels\nProfessionnels </li>\n</ul>\n<ul>\n<li>Accueil</li>\n<li>Charte en mati\u00e8re de cookies</li>\n</ul>Charte en mati\u00e8re de cookies<p>En consultant le site internet www.lacentrale.fr et/ou l'application La Centrale (ci-apr\u00e8s collectivement d\u00e9nomm\u00e9s le \"Site\"), en qualit\u00e9 de vendeur professionnel ou non professionnel, d'acheteur ou un simple visiteur non inscrit sur le Site, vous acceptez la pr\u00e9sente Charte en mati\u00e8re de cookies ainsi que la Politique de confidentialit\u00e9 accessible en cliquant sur ce lien : www.lacentrale.frhttps://www.lacentrale.fr/informations/politique-confidentialite.</p>\n<p>Un \"cookie\" est un petit fichier informatique destin\u00e9 \u00e0 recueillir des informations \u00e0 partir de votre terminal, que ce soit un ordinateur, un mobile ou une tablette.\nNous utilisons d'autres types de fichiers ayant les m\u00eames finalit\u00e9s.\nTous ces fichiers, quelle que soit leur nature, seront ci-apr\u00e8s d\u00e9sign\u00e9s de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rique comme des \"cookies\".</p>\n<p>Dans le cadre de notre activit\u00e9, nous utilisons diff\u00e9rents types de cookies et notamment :</p>\n<ul>\n<li>Des cookies indispensables au bon fonctionnement du Site ;</li>\n<li>Des cookies permettant de vous identifier et de vous distinguer des autres utilisateurs, lorsque vous visitez le Site .\nces cookies vous permettent \u00e9galement de ne pas vous authentifier \u00e0 chaque fois que vous vous connectez au cours d'une m\u00eame journ\u00e9e sur notre Site (hormis au premier acc\u00e8s) ;</li>\n<li>Des cookies permettant de conna\u00eetre vos pr\u00e9f\u00e9rences et vos habitudes de navigation afin d'assurer le bon fonctionnement du Site, d'am\u00e9liorer votre exp\u00e9rience sur le Site et de vous proposer du contenu personnalis\u00e9 ;</li>\n<li>Des cookies de mesures d'audience (du type Google Analytics), pour \u00e9valuer par exemple le nombre de pages vues de notre Site, le nombre de visites, l'activit\u00e9 des visiteurs de notre Site, la fr\u00e9quence de leurs visites sur le Site, etc.\nCes cookies permettent l'\u00e9tablissement d'\u00e9tudes statistiques sur le trafic du Site ;</li>\n<li>Des cookies publicitaires pos\u00e9s sur notre Site et sur ceux de nos partenaires permettant de suivre votre navigation, de vous adresser des publicit\u00e9s personnalis\u00e9es sur notre Site et sur ceux de nos partenaires, en fonction de votre profil et de vos centres d'int\u00e9r\u00eats et d'\u00e9valuer votre comportement \u00e0 l'\u00e9gard des publicit\u00e9s qui vous sont d\u00e9livr\u00e9es.</li>\n</ul>\n<p>\n</p>\n<p>Des cookies tiers sont \u00e9galement d\u00e9pos\u00e9s sur notre Site par nos partenaires.\nL'utilisation des donn\u00e9es contenues dans ces cookies est r\u00e9gie par la politique de confidentialit\u00e9 de ces tiers et ces derniers en sont responsables.Param\u00e8trer les cookies de sites tiers.</p>\n<p>La dur\u00e9e de vie de ces cookies n'exc\u00e8de pas treize (13) mois.</p>\n<p>Certains cookies - notamment ceux qui sont strictement n\u00e9cessaires \u00e0 la fourniture de notre service - ne n\u00e9cessitent pas votre consentement pr\u00e9alable (par exemple, les cookies identifiants de session, les cookies d'authentification, etc.).</p>\n<p>N\u00e9anmoins, dans la plupart des cas, nous aurons besoin de votre accord pr\u00e9alable au d\u00e9p\u00f4t et/ou \u00e0 la lecture des informations contenues dans ces cookies.</p>\n<p>Cet accord est exprim\u00e9 par votre clic sur l'onglet \u00ab ACCEPTER \u00bb au sein du bandeau d'information au sein du lequel vous trouverez des informations sur les finalit\u00e9s des cookies utilis\u00e9s.\nSi vous souhaitez obtenir plus d'informations sur les cookies, vous pouvez cliquer sur le lien affich\u00e9 dans ce bandeau et renvoyant vers la pr\u00e9sente Charte.</p>\n<p>Pour s'opposer aux cookies tiers permettant \u00e0 nos partenaires de vous adresser de la publicit\u00e9 cibl\u00e9e, vous pouvez cliquer sur le lien \u00ab modifier le param\u00e9trage \u00bb en dessous de l'onglet \u00ab ACCEPTER \u00bb au sein du bandeau d'information sur les cookies, puis d\u00e9sactiver l'onglet pr\u00e9vu \u00e0 cet effet.</p>\n<p>Pour s'opposer aux autres cookies utilis\u00e9s sur notre Site, vous pouvez modifier les param\u00e9trages de votre navigateur (la plupart des navigateurs acceptent les cookies par d\u00e9faut, mais permettent de les d\u00e9sactiver).</p>\n<p>La configuration de chaque navigateur est d\u00e9crite dans le menu d'aide de votre navigateur :</p>\n<p>Par exemple :</p>\n<ul>\n<li>Pour Internet Explorer :&nbsp;https://support.microsoft.com/fr-fr/help/17442/windows-internet-explorer-delete-manage-cookies</li>\n<li>Pour Google Chrome :&nbsp;https://support.google.com/chrome/answer/95647?hl=fr&amp;hlrm=en</li>\n<li>Pour Firefox :&nbsp;https://support.mozilla.org/fr/kb/activer-desactiver-cookies-preferences?redirectlocale=fr&amp;redirectslug=activer-desactiver-cookies</li>\n<li>Pour Safari :&nbsp;https://support.apple.com/fr-fr/guide/safari/sfri11471/mac</li>\n<li>Pour Opera :&nbsp;https://help.opera.com/en/latest/security-and-privacy/#tracking</li>\n</ul>\n<p>\n</p>\n<p>Lorsque vous proc\u00e9dez au blocage des cookies, la consultation du Site reste possible.<br>En revanche, vous ne pourrez pas cr\u00e9er de compte utilisateur ou acc\u00e9der \u00e0 votre compte sur le Site.\nEn cons\u00e9quence, vous ne pourrez pas d\u00e9poser dannonce, enregistrer des alertes ou des favoris.</p>\n<p>Par ailleurs, la proc\u00e9dure pour d\u00e9sactiver le ciblage publicitaire de vos appareils mobiles est la suivante :</p>\n<ul>\n<li>sur iOS, rendez vous sur les r\u00e9glages de confidentialit\u00e9, acc\u00e9dez \u00e0 l'option \"publicit\u00e9\" et activez le \"suivi publicitaire limit\u00e9\" ;</li>\n<li>sur Android, rendez vous dans les \"Param\u00e8tres\" de votre t\u00e9l\u00e9phone, puis dans \"Google\" S\u00e9lectionnez \"Annonces\" puis activez l'option \"D\u00e9sactiver personnalisation des annonces\" et \"R\u00e9initialiser l'identifiant publicitaire\".</li>\n</ul>\n<p>\n</p>\n<p>Lorsque vous d\u00e9sactivez le ciblage, les publicit\u00e9s contenant des cookies (c'est \u00e0 dire les publicit\u00e9s personnalis\u00e9es en fonction de votre profil et de votre navigation) ne vous seront plus diffus\u00e9es.</p>\n<p>Vous pouvez \u00e9galement param\u00e9trer les options de g\u00e9olocalisation de votre appareil mobile et les applications qui y ont acc\u00e8s :</p>\n<ul>\n<li>sur iOS, rendez vous sur les r\u00e9glages de confidentialit\u00e9, acc\u00e9dez \u00e0 l'option \"Service de localisation\" et param\u00e9trez les applications qui peuvent acc\u00e9der \u00e0 vos donn\u00e9es de localisation ;</li>\n<li>sur Android, rendez-vous dans les \"Param\u00e8tres\" de votre t\u00e9l\u00e9phone, puis dans \"Applications\".\nS\u00e9lectionnez \"La Centrale\" puis \"Autorisations\".\nVous y trouverez une liste de toutes les autorisations que nous sommes susceptibles de vous demander, et notamment celle appel\u00e9e \"Votre Position\", que vous pouvez activer ou d\u00e9sactiver.</li>\n</ul>\n<p>\n</p>\n<p>Vous pouvez \u00e9galement acc\u00e9der \u00e0 toutes les informations contenues dans les fichiers en relation avec les cookies utilis\u00e9s par nos soins, selon les modalit\u00e9s pr\u00e9vues \u00e0 l'article 10 de notre politique de confidentialit\u00e9 accessible en cliquant sur ce lien : www.lacentrale.frhttps://www.lacentrale.fr/informations/politique-confidentialite.</p> Nous contacter <ul>\n<li>\n<i>\n</i>\n<strong> Par email </strong>\n<br>\nou par courrier </li>\n<li> Vous \u00eates un Pro ? Acc\u00e8s client pro </li>\n</ul> La Centrale <sup>\u00ae</sup> sur votre mobile D\u00e9sormais \u00e0 port\u00e9e de main sur <br>\niOS et Android.\n<i>\n</i>\n<i>\n</i> &gt.\nD\u00e9couvrir nos applications \u00c0 propos <ul>\n<li> Qui sommes nous ? </li>\n<li> Nos offres d'emplois </li>\n<li> Pub La Centrale <sup>\u00ae</sup>\n</li>\n<li> Devenir annonceur </li>\n</ul>\n<ul>\n<li>Conditions g\u00e9n\u00e9rales</li>\n<li>Mentions l\u00e9gales</li>\n<li>Information sur le classement</li>\n<li>Charte cookies</li>\n<li>Politique de confidentialit\u00e9</li>\n<li>Charte r\u00e9dactionnelle</li>\n<li>Plan du site</li>\n</ul> Copyright \u00a9\nGroupe La Centrale\n&nbsp;-&nbsp.\nTous droits r\u00e9serv\u00e9s Sites du groupe : <ul>\n<li> Actualit\u00e9 automobile <i>\n</i>\n</li>\n<li> Forum auto <i>\n</i>\n</li>\n<li>\nVoitures neuves <i>\n</i>\n</li>\n<li>\nRachat de voiture <i>\n</i>\n</li>\n</ul> ", "created_at": "2018-08-24 12:43:02.692893", "updated_at": "2020-12-14 15:54:46.530593"}], "points": [{"id": 12428, "title": "User logs are deleted after a finite period of time", "source": "https://www.lacentrale.fr/politiqueconfidentialite.php", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2020-12-09 11:08:55.693935", "updated_at": "2021-02-07 16:40:14.800377", "quoteText": "Concernant les donn\u00e9es relatives \u00e0 la gestion de nos clients et prospects :<p>Les donn\u00e9es relatives \u00e0 nos clients seront conserv\u00e9es cinq (5) ans apr\u00e8s l'expiration du contrat quelle qu'en soit la cause", "case_id": 177, "document_id": 372, "quoteStart": 16796, "quoteEnd": 16997}, {"id": 4386, "title": "personal data is given to third parties", "source": "https://www.lacentrale.fr/mentions_legales.php", "status": "The personal info is used by CAR&BOAT MEDIA society can be used for commercial used with their partners.", "created_at": "2018-07-09 10:18:10.287979", "updated_at": "2021-01-10 18:30:02.838709", "quoteText": "", "case_id": 188, "document_id": null, "quoteStart": null, "quoteEnd": null}, {"id": 4387, "title": "personal data is given to third parties", "source": "https://www.lacentrale.fr/mentions_legales.php", "status": "The personal info is used by CAR&BOAT MEDIA society can be used for commercial used with their partners.", "created_at": "2018-07-09 10:21:14.632812", "updated_at": "2021-02-06 04:02:00.119402", "quoteText": "", "case_id": 188, "document_id": null, "quoteStart": null, "quoteEnd": null}, {"id": 12429, "title": "You can request access and deletion of personal data", "source": "https://www.lacentrale.fr/politiqueconfidentialite.php", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2020-12-09 11:09:24.047767", "updated_at": "2021-02-09 05:10:31.143751", "quoteText": "En outre, vous disposez du droit de nous communiquer des directives qui d\u00e9finissent la mani\u00e8re dont vous souhaitez que vos donn\u00e9es personnelles soient trait\u00e9es apr\u00e8s votre d\u00e9c\u00e8s (en nous indiquant par exemple si vous souhaitez qu'elles soient conserv\u00e9es, effac\u00e9es, ou communiqu\u00e9es \u00e0 un tiers d\u00e9sign\u00e9).", "case_id": 195, "document_id": 372, "quoteStart": 21145, "quoteEnd": 21446}, {"id": 12426, "title": "Tracking via third-party cookies for other purposes without your consent.", "source": "https://www.lacentrale.fr/politiqueconfidentialite.php", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2020-12-09 11:04:22.784908", "updated_at": "2021-02-07 16:39:29.836646", "quoteText": "dont : les cookies li\u00e9s aux op\u00e9rations relatives \u00e0 la publicit\u00e9 cibl\u00e9e et certains cookies de mesure d'audience", "case_id": 128, "document_id": 372, "quoteStart": 11242, "quoteEnd": 11353}, {"id": 12425, "title": "You can opt out of promotional communications", "source": "https://www.lacentrale.fr/politiqueconfidentialite.php", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2020-12-09 11:04:04.526464", "updated_at": "2021-02-09 05:10:31.141362", "quoteText": "Par exemple, si vous ne souhaitez plus recevoir de courrier \u00e9lectronique de prospection commerciale de notre part, vous pouvez nous l'indiquer dans les conditions vis\u00e9es \u00e0 l'article 10 ci-apr\u00e8s, ou bien utiliser la fonction de d\u00e9sabonnement pr\u00e9vue \u00e0 cet effet dans le courrier \u00e9lectronique que nous vous adressons (en g\u00e9n\u00e9ral, un lien cliquable pour se d\u00e9sinscrire \u00e0 la fin du message).</p", "case_id": 223, "document_id": 372, "quoteStart": 11583, "quoteEnd": 11972}, {"id": 12420, "title": "Your data may be processed and stored anywhere in the world", "source": "https://www.lacentrale.fr/politiqueconfidentialite.php", "status": "\"principalement\" means not only in the EU", "created_at": "2020-12-09 11:00:08.016056", "updated_at": "2021-02-07 16:40:01.868966", "quoteText": "Vos donn\u00e9es sont trait\u00e9es principalement au sein de l'Union Europ\u00e9enne.</p>\n<p", "case_id": 187, "document_id": 372, "quoteStart": 14128, "quoteEnd": 14206}, {"id": 12423, "title": "The service uses your personal data for advertising", "source": "https://www.lacentrale.fr/politiqueconfidentialite.php", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2020-12-09 11:02:40.520656", "updated_at": "2021-02-07 16:41:04.645274", "quoteText": "Faire du profilage \u00e0 partir de vos donn\u00e9es pour vous adresser des annonces publicitaires pertinentes pour des produits et services adapt\u00e9s \u00e0 vos besoins, et personnaliser votre exp\u00e9rience sur notre Site en vous proposant des contenus susceptibles de vous int\u00e9resser", "case_id": 216, "document_id": 372, "quoteStart": 8631, "quoteEnd": 8896}, {"id": 12422, "title": "Your private content may be accessed by people working for the service", "source": "https://www.lacentrale.fr/politiqueconfidentialite.php", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2020-12-09 11:01:48.632522", "updated_at": "2021-03-03 14:10:13.471751", "quoteText": "p>\n<p>En outre, l'acc\u00e8s \u00e0 vos donn\u00e9es personnelles est strictement r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 certains de nos salari\u00e9s sp\u00e9cifiquement d\u00e9sign\u00e9s \u00e0 cette fin dans le cadre de leur mission.</p", "case_id": 189, "document_id": 372, "quoteStart": 16071, "quoteEnd": 16242}, {"id": 12424, "title": "Your personal data is aggregated into statistics", "source": "https://www.lacentrale.fr/politiqueconfidentialite.php", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2020-12-09 11:02:59.416832", "updated_at": "2021-03-03 14:10:30.871641", "quoteText": "Mesurer l'audience de notre Site, \u00e9valuer son utilisation et am\u00e9liorer ses contenus", "case_id": 190, "document_id": 372, "quoteStart": 9238, "quoteEnd": 9321}, {"id": 12419, "title": "This service collects your IP address for location use", "source": "https://www.lacentrale.fr/politiqueconfidentialite.php", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2020-12-09 10:59:27.567329", "updated_at": "2021-02-07 16:41:18.850659", "quoteText": "L'adresse IP de votre appareil", "case_id": 399, "document_id": 372, "quoteStart": 6348, "quoteEnd": 6378}, {"id": 12417, "title": "Users are not allowed to use pseudonyms, as trust and transparency between users regarding their identities is relevant to the service.", "source": "https://www.lacentrale.fr/politiqueconfidentialite.php", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2020-12-09 10:57:24.065109", "updated_at": "2021-02-07 16:41:42.832056", "quoteText": "Des informations sur votre identit\u00e9 (vos civilit\u00e9, nom(s), pr\u00e9nom(s), adresse postale, courrier \u00e9lectronique, num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone fixe et/ou mobile, etc.)", "case_id": 213, "document_id": 372, "quoteStart": 3874, "quoteEnd": 4028}, {"id": 12416, "title": "This service requires first-party cookies", "source": "https://www.lacentrale.fr/politiqueconfidentialite.php", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2020-12-09 10:56:49.40318", "updated_at": "2021-02-07 16:42:28.437995", "quoteText": "li>\n<p>Des donn\u00e9es que nous recueillons au moyen de marqueurs (cookies) et/ou de technologies \u00e9quivalentes", "case_id": 126, "document_id": 372, "quoteStart": 3027, "quoteEnd": 3133}, {"id": 12415, "title": "The service provides information about how they collect personal data", "source": "https://www.lacentrale.fr/politiqueconfidentialite.php", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2020-12-09 10:56:14.441566", "updated_at": "2020-12-09 10:56:14.441566", "quoteText": "Les donn\u00e9es personnelles que nous sommes susceptibles de traiter sont issues", "case_id": 297, "document_id": 372, "quoteStart": 2625, "quoteEnd": 2701}, {"id": 17485, "title": "Third-party cookies are used for statistics", "source": "https://www.lacentrale.fr/warningcookies.php", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-03-16 21:02:32.036455", "updated_at": "2021-03-16 22:42:55.301106", "quoteText": "<li>Des cookies de mesures d'audience (du type Google Analytics), pour \u00e9valuer par exemple le nombre de pages vues de notre Site, le nombre de visites, l'activit\u00e9 des visiteurs de notre Site, la fr\u00e9quence de leurs visites sur le Site, etc.\nCes cookies permettent l'\u00e9tablissement d'\u00e9tudes statistiques sur le trafic du Site ;</li>", "case_id": 325, "document_id": 371, "quoteStart": 2292, "quoteEnd": 2621}, {"id": 17487, "title": "This service employs third-party cookies, but with opt-out instructions", "source": "https://www.lacentrale.fr/warningcookies.php", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-03-16 21:06:16.838189", "updated_at": "2021-03-16 22:44:11.997577", "quoteText": "</p>\n<p>Pour s'opposer aux cookies tiers permettant \u00e0 nos partenaires de vous adresser de la publicit\u00e9 cibl\u00e9e, vous pouvez cliquer sur le lien \u00ab modifier le param\u00e9trage \u00bb en dessous de l'onglet \u00ab ACCEPTER \u00bb au sein du bandeau d'information sur les cookies, puis d\u00e9sactiver l'onglet pr\u00e9vu \u00e0 cet effet.", "case_id": 127, "document_id": 371, "quoteStart": 4091, "quoteEnd": 4391}, {"id": 17486, "title": "The service uses your personal data for advertising", "source": "https://www.lacentrale.fr/warningcookies.php", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-03-16 21:04:15.92981", "updated_at": "2021-03-16 22:43:47.735251", "quoteText": "Des cookies publicitaires pos\u00e9s sur notre Site et sur ceux de nos partenaires permettant de suivre votre navigation, de vous adresser des publicit\u00e9s personnalis\u00e9es sur notre Site et sur ceux de nos partenaires, en fonction de votre profil et de vos centres d'int\u00e9r\u00eats et d'\u00e9valuer votre comportement \u00e0 l'\u00e9gard des publicit\u00e9s qui vous sont d\u00e9livr\u00e9es.", "case_id": 216, "document_id": 371, "quoteStart": 2626, "quoteEnd": 2975}, {"id": 12421, "title": "The user is informed about security practices", "source": "https://www.lacentrale.fr/politiqueconfidentialite.php", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2020-12-09 11:01:32.038006", "updated_at": "2020-12-09 11:01:32.038006", "quoteText": "Ainsi, nous utilisons des mesures de s\u00e9curisation (et notamment d'authentification des personnels) de nos locaux, de nos outils informatiques, de notre r\u00e9seau informatique interne et des serveurs, de sauvegarde des donn\u00e9es, de journalisation des activit\u00e9s, de s\u00e9curisation des donn\u00e9es lors des d\u00e9veloppements informatiques et des op\u00e9rations de maintenance, des anomalies et des \u00e9v\u00e8nements li\u00e9s \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 des donn\u00e9es, des mesures d'archivage, et de protection en cas d'\u00e9change de donn\u00e9es (par exemple le protocole \" https \").</p", "case_id": 226, "document_id": 372, "quoteStart": 15541, "quoteEnd": 16072}, {"id": 9401, "title": "This service tracks you on other websites", "source": "https://www.lacentrale.fr/politiqueconfidentialite.php", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2020-06-04 09:47:13.232403", "updated_at": "2021-02-10 00:01:22.917541", "quoteText": "Des donn\u00e9es que nous recevons de nos partenaires", "case_id": 129, "document_id": 372, "quoteStart": 3768, "quoteEnd": 3816}, {"id": 12418, "title": "This service may use your personal information for marketing purposes", "source": "https://www.lacentrale.fr/politiqueconfidentialite.php", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2020-12-09 10:58:17.825207", "updated_at": "2020-12-13 02:59:12.812579", "quoteText": "courriers \u00e9lectroniques de prospection commerciale", "case_id": 336, "document_id": 372, "quoteStart": 5602, "quoteEnd": 5652}, {"id": 12427, "title": "This service can share your personal information to third parties ", "source": "https://www.lacentrale.fr/politiqueconfidentialite.php", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2020-12-09 11:06:29.055238", "updated_at": "2021-02-07 16:40:10.361478", "quoteText": "Les destinataires de ces donn\u00e9es sont :<ul>\n<li>Le personnel habilit\u00e9 du service marketing, du service commercial, du service client, de la prospection, des services administratifs, logistiques et informatique de notre entreprise, ainsi que ses responsables hi\u00e9rarchiques ;</li", "case_id": 166, "document_id": 372, "quoteStart": 12424, "quoteEnd": 12701}], "urls": ["lacentrale.fr"]}}