{"error": 448, "message": "OK", "parameters": {"id": 6489, "name": "Svenska Kyrkan", "created_at": "2022-03-23 22:39:15.664018", "updated_at": "2022-03-23 23:01:17.314489", "wikipedia": "https://en.wikipedia.org/wiki/Church_of_Sweden", "keywords": null, "related": null, "slug": "svenska-kyrkan", "is_comprehensively_reviewed": false, "rating": 32, "status": null, "image": "https://s3.tosdr.org/logos/6489.png", "url": "svenskakyrkan.se", "documents": [{"id": 11800, "name": "Personal data", "url": "https://www.svenskakyrkan.se/om-oss/personuppgifter", "xpath": "//body", "text": " Vi anv\u00e4nder kakor <p> Vissa av v\u00e5ra kakor (cookies) \u00e4r n\u00f6dv\u00e4ndiga f\u00f6r att webbplatsen ska fungera.\nH\u00e4r finns ocks\u00e5 kakor f\u00f6r analys och kakor som f\u00f6rb\u00e4ttrar din anv\u00e4ndarupplevelse, samt kakor som anv\u00e4nds f\u00f6r marknadsf\u00f6ring och n\u00e4r vi l\u00e4nkar vidare till andra plattformar.\nL\u00e4s mer om v\u00e5ra kakor.\n</p> Godk\u00e4nn endast n\u00f6dv\u00e4ndiga kakor \u00c4ndra inst\u00e4llningar Godk\u00e4nn alla kakor Meny Till inneh\u00e5llet Svenska kyrkan Vad s\u00f6ker du? Svenska kyrkan <ul>\n<li> Svenska kyrkan </li>\n<li> Om oss </li>\n<li> Personuppgifter (GDPR) </li>\n</ul> Kalender Lyssna Lyssna med webReader \u00d6vers\u00e4tt <ul>\n<li> Svenska kyrkan </li>\n<li> Dop <ul>\n<li> Barndop <ul>\n<li> Fadder </li>\n<li> Dopbrev </li>\n<li> Dopg\u00e5va </li>\n<li> \u00c4r det r\u00e4tt att d\u00f6pa ett barn? </li>\n<li> Namngivning </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Konfirmanddop </li>\n<li> Att d\u00f6pas som vuxen </li>\n<li> Drop-in-dop </li>\n<li> Dop i en krissituation <ul>\n<li> Gudstj\u00e4nstordning f\u00f6r dop i en krissituation </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Dopgudstj\u00e4nsten <ul>\n<li> Gudstj\u00e4nstordning f\u00f6r dop </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Meningen med dopet </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Konfirmation <ul>\n<li> Konfirmeras p\u00e5 andra spr\u00e5k <ul>\n<li> Konfirmation f\u00f6r dig som \u00e4r teckenspr\u00e5kig </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Hitta konfirmation </li>\n<li> Konfirmeras efter \u00e5ttan eller som vuxen </li>\n<li> Vanliga fr\u00e5gor om konfirmation </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Vigsel <ul>\n<li> Br\u00f6llopets symboler </li>\n<li> Drop-in-vigsel </li>\n<li> Etikett i kyrkan </li>\n<li> Gifta sig utomlands <ul>\n<li> Vigselorter utomlands </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Vigselgudstj\u00e4nsten </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Begravning <ul>\n<li> N\u00e4r n\u00e5gon d\u00f6r </li>\n<li> Planera en begravning <ul>\n<li> Kostnader f\u00f6r en begravning </li>\n<li> Begravningsgudstj\u00e4nst <ul>\n<li> Begravningsmusik </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Barn p\u00e5 begravningen </li>\n<li> Vett och etikett vid en begravning </li>\n<li> \u00d6nskem\u00e5l om min begravning </li>\n</ul>\n</li>\n<li> V\u00e4lj grav och gravplats <ul>\n<li> Att ansvara f\u00f6r en grav </li>\n<li> Hitta gravplatsen </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Livet efter d\u00f6den </li>\n<li> Skriften Om begravning </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Du beh\u00f6vs <ul>\n<li> Act Svenska kyrkan </li>\n<li> Ge en g\u00e5va </li>\n<li> Hj\u00e4lp till i din f\u00f6rsamling </li>\n<li> Tips f\u00f6r att vara en medm\u00e4nniska </li>\n<li> Testamentera till Svenska kyrkan </li>\n</ul>\n</li>\n<li> F\u00e5 hj\u00e4lp och st\u00f6d <ul>\n<li> Ekonomiskt st\u00f6d </li>\n<li> Familjer\u00e5dgivning <ul>\n<li> Kontakta Svenska kyrkans familjer\u00e5dgivning </li>\n<li> Parsamtal l\u00e4ker relationer </li>\n<li> Skilsm\u00e4ssa </li>\n<li> S\u00e5 r\u00e4ddar du relationen under semestern </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Prata med pr\u00e4st eller diakon <ul>\n<li> Andlig v\u00e5rd i kriminalv\u00e5rden </li>\n<li> Bikt i Svenska kyrkan </li>\n<li> Jourhavande pr\u00e4st <ul>\n<li> Chatta </li>\n<li> Ring </li>\n<li> Skriv digitalt brev </li>\n<li> Du kan vara trygg </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Milit\u00e4r sj\u00e4lav\u00e5rd </li>\n<li> Palveleva puhelin <ul>\n<li> Palvelevan puhelimen chatti </li>\n<li> Palvelevan puhelimen nettikirje </li>\n<li> Soita Palvelevaan puhelimeen </li>\n<li> Sverigefinska telefonjouren \u2013 Papu </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Samtalsjour f\u00f6r d\u00f6va via bildtelefon </li>\n<li> Sjukhuskyrkan </li>\n<li> Universitetskyrkan <ul>\n<li> Studentpr\u00e4st m\u00f6ter behov hos studenter och anst\u00e4llda </li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li> St\u00f6d i sorgen <ul>\n<li> F\u00f6rsta hj\u00e4lpen vid sorg </li>\n<li> Om sorg <ul>\n<li> Att s\u00f6rja online </li>\n<li> Ber\u00e4ttelser om sorg <ul>\n<li> \u201dMan fick vara ledsen\u201d </li>\n<li> Om att f\u00f6rlora ett litet barn </li>\n</ul>\n</li>\n<li> B\u00f6ner om sorg </li>\n<li> N\u00e4r tar sorgen slut </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Sorgegrupper <ul>\n<li> Sorgegrupp f\u00f6r barn och unga </li>\n</ul>\n</li>\n<li> St\u00f6tta ett barn i sorg </li>\n</ul>\n</li>\n<li> St\u00f6d i utsatta situationer <ul>\n<li> Personliga kriser <ul>\n<li> Enkla verktyg vid kris </li>\n<li> Tips f\u00f6r dig i kris </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Tankar om sj\u00e4lvmord </li>\n<li> St\u00f6d efter sexuella \u00f6vergrepp <ul>\n<li> Kontaktpersoner f\u00f6r arbetet mot sexuella \u00f6vergrepp </li>\n<li> Organisationer som arbetar mot sexuella \u00f6vergrepp </li>\n</ul>\n</li>\n<li> V\u00e5ld i n\u00e4ra relationer </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Tystnadsplikt inom Svenska kyrkan </li>\n</ul>\n</li>\n<li> H\u00f6gtider och helgdagar <ul>\n<li> Advent </li>\n<li> Jul <ul>\n<li> Digitala konserter i juletid </li>\n<li> Julevangeliet </li>\n<li> Juls\u00e5nger p\u00e5 Spotify </li>\n<li> Lucia </li>\n<li> Varf\u00f6r firar vi advent och jul? </li>\n<li> \u00c4r du ensam i jul? </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Trettondagstiden </li>\n<li> Fastan <ul>\n<li> Fastlagen </li>\n<li> Askonsdagen </li>\n<li> Palms\u00f6ndagen </li>\n<li> Sk\u00e4rtorsdagen </li>\n<li> L\u00e5ngfredagen </li>\n<li> P\u00e5skafton </li>\n<li> St\u00e5 fasta i hoppet </li>\n<li> R\u00f6ster i fastan </li>\n</ul>\n</li>\n<li> P\u00e5sk <ul>\n<li> P\u00e5skdagen </li>\n<li> Annandag p\u00e5sk </li>\n<li> Hur firar vi p\u00e5sk? </li>\n<li> Varf\u00f6r firar vi p\u00e5sk? </li>\n<li> Digitala konserter och gudstj\u00e4nster </li>\n<li> B\u00f6ns\u00f6ndagen </li>\n<li> Kristi himmelsf\u00e4rd </li>\n<li> Getsemanevandring </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Pingst </li>\n<li> Trefaldighetstiden <ul>\n<li> Apostladagen </li>\n<li> Kristi f\u00f6rklarings dag </li>\n<li> Domss\u00f6ndagen </li>\n<li> Sommar </li>\n</ul>\n</li>\n<li> \u00d6vriga helgdagar <ul>\n<li> Allhelgonahelgen <ul>\n<li> Alla helgons dag </li>\n<li> Alla sj\u00e4lars dag </li>\n<li> Skillnaden mellan allhelgona och halloween </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Kyndelsm\u00e4ssodagen </li>\n<li> Jungfru Marie beb\u00e5delsedag </li>\n<li> Johannes d\u00f6parens dag </li>\n<li> Den helige Mikaels dag </li>\n<li> Tacks\u00e4gelsedagen </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Kyrko\u00e5ret <ul>\n<li> Kyrko\u00e5rets bibeltexter </li>\n<li> Kyrko\u00e5rets fem f\u00e4rger </li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li> Medlemskap <ul>\n<li> Anledningar att vara medlem </li>\n<li> Begravningsavgiften </li>\n<li> Bli medlem </li>\n<li> Kyrkoavgiften skapar m\u00f6jligheter <ul>\n<li> R\u00e4kna ut din kyrkoavgift </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Uttr\u00e4de ur Svenska kyrkan </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Kristen tro <ul>\n<li> Grunden i kristen tro <ul>\n<li> Kristen gudstro <ul>\n<li> Gudsbilder </li>\n<li> Jesus Kristus </li>\n<li> Religionsteologi <ul>\n<li> Kristen tro och judisk tradition </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Treenigheten </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Bibeln <ul>\n<li> Gamla testamentet </li>\n<li> Nya testamentet </li>\n<li> Tolka och anv\u00e4nda Bibeln </li>\n<li> Feministisk bibeltolkning och teologi </li>\n<li> Planera din bibell\u00e4sning </li>\n<li> K\u00e4nda bibelord </li>\n<li> Dagens bibelord </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Svenska kyrkans bek\u00e4nnelse <ul>\n<li> Svenska kyrkan som bek\u00e4nnelsekyrka </li>\n<li> Svenska kyrkan som evangelisk-luthersk kyrka </li>\n<li> Svenska kyrkans grundl\u00e4ggande dokument </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Trosbek\u00e4nnelsen <ul>\n<li> R\u00f6ster om trosbek\u00e4nnelsen </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Budorden </li>\n<li> Herrens b\u00f6n </li>\n<li> Sakramenten </li>\n<li> Dopet </li>\n<li> Nattvarden </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Gudstj\u00e4nsten <ul>\n<li> Olika typer av gudstj\u00e4nster </li>\n<li> Fira nattvard </li>\n<li> Gudstj\u00e4nstb\u00f6cker </li>\n<li> Tid med Gud hemma <ul>\n<li> Andakt </li>\n<li> Fira en enkel gudstj\u00e4nst hemma </li>\n<li> Ha kyrka hemma med barnen </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Vad \u00e4r vad i gudstj\u00e4nsten </li>\n<li> Rikskollekt </li>\n<li> Liturgipriset </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Livsfr\u00e5gor <ul>\n<li> Arbete </li>\n<li> Artificiell intelligens, AI </li>\n<li> Ensamhet </li>\n<li> Gott och ont </li>\n<li> H\u00e4lsa </li>\n<li> Klimat </li>\n<li> Livsmod </li>\n<li> Religionsdialog </li>\n<li> Skam </li>\n<li> Tro och naturvetenskap </li>\n<li> Tr\u00f6st </li>\n<li> V\u00e4nskap </li>\n</ul>\n</li>\n<li> S\u00f6k din tro <ul>\n<li> B\u00f6n <ul>\n<li> B\u00f6ner ur Psaltaren </li>\n<li> Ny\u00e5rsb\u00f6n </li>\n</ul>\n</li>\n<li> H\u00e4lsa f\u00f6r sj\u00e4len <ul>\n<li> Ditt andliga gym i vardagen </li>\n<li> \u00d6vning i medk\u00e4nsla </li>\n<li> Rutin f\u00f6r en god morgon </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Kloster och kommuniteter </li>\n<li> Pilgrimsvandring </li>\n<li> Retreat </li>\n<li> Tro i handling </li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li> Om oss <ul>\n<li> Fakta om kyrkan <ul>\n<li> Organisation <ul>\n<li> Biskopsm\u00f6tet <ul>\n<li> Biskopsbrev </li>\n<li> Uttalanden av biskopsm\u00f6tet </li>\n</ul>\n</li>\n<li> De 13 stiften <ul>\n<li> Biskopens uppgifter </li>\n<li> Biskopsval \u2013 s\u00e5 g\u00e5r det till </li>\n</ul>\n</li>\n<li> F\u00f6rsamlingsr\u00e5d och kyrkor\u00e5d </li>\n<li> Kyrkom\u00f6tet </li>\n<li> Kyrkoordningen </li>\n<li> Kyrkostyrelsen <ul>\n<li> Kyrkostyrelsens ledam\u00f6ter </li>\n<li> Kyrkostyrelsens utredningar </li>\n<li> Anslag 20 september 2021 </li>\n<li> N\u00e4mnder, r\u00e5d och kommitt\u00e9er <ul>\n<li> Ansvarsn\u00e4mnden f\u00f6r biskopar </li>\n<li> Arvodesn\u00e4mnden </li>\n<li> Kyrkor\u00e4ttsn\u00e4mnden </li>\n<li> L\u00e4ron\u00e4mnden </li>\n<li> Musikr\u00e5det i Svenska kyrkan </li>\n<li> Svenska kyrkans teologiska kommitt\u00e9 </li>\n<li> Valpr\u00f6vningsn\u00e4mnden </li>\n<li> \u00d6verklaganden\u00e4mnden </li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li> Kyrkoval </li>\n<li> \u00c4rkebiskopen <ul>\n<li> \u00c4rkebiskop Antje Jackel\u00e9n <ul>\n<li> Om \u00e4rkebiskop Antje Jackel\u00e9n <ul>\n<li> Valspr\u00e5k och vapen </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Kontakt \u2013 \u00e4rkebiskopens stab </li>\n<li> Podcast: Prata till punkt med \u00e4rkebiskopen </li>\n<li> Sagt och skrivet av Antje Jackel\u00e9n <ul>\n<li> Sagt och skrivet av Antje Jackel\u00e9n som biskop i Lund </li>\n</ul>\n</li>\n<li> \u00c4rkebiskopens m\u00f6te 2022 <ul>\n<li> Program p\u00e5 svenska och med \u00e4rkebiskopen </li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li> \u00c4rkebiskopsval 2022 <ul>\n<li> S\u00e5 v\u00e4ljs en \u00e4rkebiskop </li>\n<li> Viktiga datum f\u00f6r \u00e4rkebiskopsvalet </li>\n</ul>\n</li>\n<li> \u00c4rkebiskopar sedan \u00e5r 1162 </li>\n<li> Utm\u00e4rkelser </li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li> V\u00e5rt uppdrag som kristna <ul>\n<li> Svenska kyrkans teologiska grund <ul>\n<li> Martin Luther och reformationen </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Svenska kyrkans v\u00e4rdegrund </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Arkiv </li>\n<li> Ekonomi <ul>\n<li> \u00c5rsredovisning <ul>\n<li> F\u00f6rvaltningsber\u00e4ttelse </li>\n<li> Verksamhetsber\u00e4ttelse </li>\n</ul>\n</li>\n<li> H\u00e5llbara investeringar </li>\n</ul>\n</li>\n<li> G\u00e5 till k\u00e4llan <ul>\n<li> Nej, Svenska kyrkan har inte utn\u00e4mnt Greta Thunberg till Jesus eftertr\u00e4dare </li>\n<li> Ja, V\u00e4ster\u00e5s stift gav v\u00e5ren 2019 ut en \u00f6verlevnadsguide f\u00f6r kristna queerkids </li>\n<li> Jo, korset \u00e4r den viktigaste symbolen f\u00f6r kristen tro och f\u00f6r v\u00e5r kristna kyrka </li>\n<li> Nej, Stockholms stifts f.d.\nbiskop har inte plockat bort kors i Sj\u00f6manskyrkan </li>\n<li> Nej, ordet \u201dhen\u201d har inte ersatt \u201dhan\u201d n\u00e4r vi talar om Gud och Jesus.\n</li>\n<li> Nej, \u00e4rkebiskopens valspr\u00e5k, \u201cGud \u00e4r st\u00f6rre\u201d, \u00e4r h\u00e4mtat ur Bibeln och finns i F\u00f6rsta Johannesbrevet 3:18-20 </li>\n<li> Ja, biskop Fredrik Modeus i V\u00e4xj\u00f6 stift har gett sitt st\u00f6d f\u00f6r muslimer att genomf\u00f6ra b\u00f6neutrop </li>\n<li> Ja, Svenska kyrkan viger samk\u00f6nade par och bejakar hbtq-personers r\u00e4ttigheter </li>\n<li> Nej, Svenska kyrkan h\u00e5ller inte p\u00e5 att islamiseras - vi \u00e4r en kristen kyrka </li>\n<li> Ja, Svenska kyrkan g\u00f6r ibland uttalanden i politiska fr\u00e5gor </li>\n<li> Nej, Svenska kyrkan samarbetar inte med Muslimska br\u00f6draskapet.\n</li>\n<li> Nej, Svenska kyrkan f\u00f6rsummar inte utsatta svenskf\u00f6dda </li>\n<li> Ja, Nacka f\u00f6rsamling \u00e4r en av initiativtagarna till Guds hus i Fisks\u00e4tra.\n</li>\n<li> Nej, Svenska kyrkan \u00e4r en demokratisk organisation med olika nomineringsgrupper och regelbundna val </li>\n<li> Nej, Svenska kyrkan ska inte utreda om Israel \u00e4r en apartheidstat </li>\n<li> Nej, Svenska kyrkan f\u00f6rsvarar och respekterar Israels r\u00e4tt att existera inom 1967 \u00e5rs gr\u00e4nser </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Historia <ul>\n<li> Tidslinje </li>\n<li> Pr\u00e4st\u00e4mbete f\u00f6r kvinnor och m\u00e4n </li>\n<li> Historiken om Svenska kyrkan och hbtq-personers r\u00e4ttigheter </li>\n<li> Svenska kyrkans heraldiska vapen </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Material, rapporter och publikationer </li>\n<li> Statistik </li>\n<li> Svenska kyrkans offentlighetsprincip </li>\n<li> Upphandlingar </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Kontakta oss <ul>\n<li> Kyrkokansliet i Uppsala <ul>\n<li> Fakturaadress </li>\n<li> Generalsekreteraren </li>\n<li> Pr\u00e4ster och diakoner p\u00e5 kyrkokansliet </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Svenska kyrkan i sociala medier <ul>\n<li> Svenska kyrkans poddar </li>\n</ul>\n</li>\n<li> S\u00f6k f\u00f6rsamling </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Lediga jobb <ul>\n<li> Lediga jobb i f\u00f6rsamlingar, pastorat och stift </li>\n<li> Lediga jobb p\u00e5 kyrkokansliet i Uppsala och utomlands </li>\n<li> Lediga tj\u00e4nster hos internationella partners </li>\n<li> Pr\u00e4st, diakon och andra yrken och titlar i kyrkan </li>\n<li> Yrken och utbildningar i Svenska kyrkan </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Om webbplatsen <ul>\n<li> Kakor </li>\n<li> Lyssna p\u00e5 svenskakyrkan.se </li>\n<li> Material p\u00e5 webbplatsen </li>\n<li> Tillg\u00e4nglighet p\u00e5 svenskakyrkan.se </li>\n<li> Appar <ul>\n<li> Appen Kyrkan </li>\n<li> Appen Kyrkguiden </li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li> Personuppgifter (GDPR) <ul>\n<li> S\u00e5 hanterar Svenska kyrkan i utlandet dina personuppgifter </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Utbildning <ul>\n<li> G\u00e5 p\u00e5 folkh\u00f6gskola </li>\n<li> Studera teologi, ekumenik och religionsm\u00f6te utomlands </li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li> V\u00e5rt arbete <ul>\n<li> Digitala gudstj\u00e4nster och evenemang <ul>\n<li> Tidigare gudstj\u00e4nster och andakter </li>\n<li> Tidigare musik- och kulturs\u00e4ndningar </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Fonder, st\u00f6d och stipendier <ul>\n<li> Stipendier f\u00f6r studier i ekumenik och religionsdialog </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Forskning och analys </li>\n<li> F\u00f6rsamlingen <ul>\n<li> Barn- och ungdomsverksamhet <ul>\n<li> Barnverksamhet <ul>\n<li> Barnkonsekvensanalys </li>\n<li> \u00d6ppen f\u00f6rskola </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Sommarl\u00e4ger </li>\n<li> Ungdomsverksamhet </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Diakoni \u2013 kyrkans omsorg <ul>\n<li> Ber\u00e4ttelser om diakoni </li>\n<li> Jourhavande pr\u00e4st lyssnar p\u00e5 din ber\u00e4ttelse </li>\n<li> Omsorg om \u00e4ldre </li>\n<li> Social innovation <ul>\n<li> D\u00e4rf\u00f6r \u00e4gnar vi oss \u00e5t social innovation </li>\n<li> Innovation - en f\u00f6rklaring </li>\n<li> Inspiration <ul>\n<li> Crowdfunding </li>\n<li> Flickskolan </li>\n<li> Fritidsbanken </li>\n<li> Fr\u00e4lsarkransen </li>\n<li> Provt\u00e4nkandets profet </li>\n<li> Orienteringsbok </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Samarbeta med Svenska kyrkan </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Spr\u00e5kkaf\u00e9 </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Kyrka \u2013 idrott <ul>\n<li> Verktyg f\u00f6r att skapa en positiv idrottskultur </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Musik <ul>\n<li> G\u00e5 p\u00e5 konsert </li>\n<li> Sjunga i k\u00f6r </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Sopplunch i din f\u00f6rsamling </li>\n<li> Stiftsg\u00e5rdar </li>\n<li> Syf\u00f6reningar </li>\n</ul>\n</li>\n<li> H\u00e5llbar utveckling <ul>\n<li> Andligt och existentiellt <ul>\n<li> R\u00e4tten till existentiell h\u00e4lsa </li>\n<li> B\u00f6n och gudstj\u00e4nstmaterial </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Ekologi <ul>\n<li> V\u00e5rt arbete f\u00f6r klimatet <ul>\n<li> Svenska kyrkans f\u00e4rdplan f\u00f6r klimatet </li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li> Ekonomi </li>\n<li> Socialt </li>\n<li> Agenda 2030 </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Kultur och kulturarv <ul>\n<li> Bokm\u00e4ssan </li>\n<li> Dans <ul>\n<li> Heliga danser </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Film <ul>\n<li> Internationellt filmarbete </li>\n<li> Svenska kyrkans filmpris <ul>\n<li> Jury </li>\n<li> Nominerade filmer </li>\n<li> Vinnare av filmpriset 2002-2007 </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Svenska kyrkans ungdomsfilmpris <ul>\n<li> Lola (2020) </li>\n<li> Zen in the Ice Rift (2019) </li>\n<li> I Kill Giants (2018) </li>\n<li> Heartstone (2017) <ul>\n<li> Baldurs f\u00f6rsta film </li>\n<li> Heartstone har ungas perspektiv </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Microbe &amp.\nGasoline (2016) </li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li> Kulturarv och kyrkobyggnader <ul>\n<li> Ett levande kulturarv </li>\n<li> Film om Sankt Botvid och helgonlegenden </li>\n<li> Kyrkoantikvarisk ers\u00e4ttning <ul>\n<li> Rapporter kyrkoantikvarisk ers\u00e4ttning <ul>\n<li> Rapporter nationella projekt </li>\n<li> Rapporter projekt i stift och f\u00f6rsamlingar </li>\n<li> Rapporter till regeringen </li>\n</ul>\n</li>\n<li> S\u00f6k medel f\u00f6r projekt som utvecklar kunskapen om kulturarvet <ul>\n<li> Anvisningar till ans\u00f6kan </li>\n<li> P\u00e5g\u00e5ende projekt - kunskapsutveckling om kyrkligt kulturarv <ul>\n<li> Anv\u00e4ndning och tillg\u00e4ngligg\u00f6rande </li>\n<li> F\u00f6rvaltning av kulturarv </li>\n<li> Klimat och milj\u00f6 </li>\n<li> Konservering, hantverk och material </li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li> Kyrkobyggnaden <ul>\n<li> Att m\u00e5la \"den Andre\" p\u00e5 v\u00e4ggen - symposium om antijudisk kyrkokonst <ul>\n<li> Filmer fr\u00e5n symposiet Att m\u00e5la \"den Andre\" p\u00e5 v\u00e4ggen </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Att st\u00e4da ett kulturarv </li>\n<li> Domkyrkor </li>\n<li> Gemensamt ansvar f\u00f6r fastigheter, kyrkor och ekonomi </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Kyrkog\u00e5rdens historia \u2013 fr\u00e5n gravkullar till minneslundar </li>\n<li> Pilgrimsleder och kulturv\u00e4gar </li>\n<li> Reformationens kyrkorum <ul>\n<li> Altaruppsatser med nya bildprogram </li>\n<li> F\u00f6rem\u00e5l och traditioner som f\u00f6rsvunnit </li>\n<li> Gamla helgonfigurer i nya rum </li>\n<li> Korskrankens betydelse f\u00f6r reformationens kyrkorum </li>\n<li> Kravet p\u00e5 predikstolar </li>\n<li> Kyrkan vid reformationens inledning </li>\n<li> Kyrkorummets m\u00e5lningar </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Sommarkyrkor och v\u00e4gkyrkor </li>\n<li> Textilt kulturarv <ul>\n<li> Jubileumsutst\u00e4llning om M\u00e4rta M\u00e5\u00e5s-Fjetterstr\u00f6m <ul>\n<li> M\u00e4rta M\u00e5\u00e5s-Fjetterstr\u00f6m bidrog till kyrkorummets f\u00f6rnyelse </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Kyrkans textila historia </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Vad \u00e4r vad i kyrkan? <ul>\n<li> Absid </li>\n<li> Altare </li>\n<li> Dopfunt </li>\n<li> F\u00f6rsamlingen </li>\n<li> Koret </li>\n<li> Kyrkklockor </li>\n<li> K\u00f6r </li>\n<li> L\u00e5nghus </li>\n<li> Orgel <ul>\n<li> Kulturarvet orgeln </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Predikstol </li>\n<li> Pr\u00e4sten </li>\n<li> Sakristia </li>\n<li> Torn </li>\n<li> Utsmyckning </li>\n<li> Vapenhus </li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li> Kultursatsning 2020 - 2021 </li>\n<li> Svenska kyrkans kulturstipendier </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Med andra kyrkor och religioner <ul>\n<li> Ekumeniska samarbeten <ul>\n<li> F\u00f6rb\u00f6nscykel Borg\u00e5gemenskapen </li>\n<li> Skapelsetid&nbsp.\n</li>\n<li> Rapport Svenska kyrkans interreligi\u00f6sa sammanhang </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Religionsdialog <ul>\n<li> Svenska kyrkans samarbete med Islamic Relief och Ibn Rushd </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Svenska kyrkans \u00e5taganden och arbete mot antisemitism </li>\n<li> V\u00e4rldsvid kyrka samlas i Uppsala </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Migration och integration <ul>\n<li> S\u00e5 arbetar vi <ul>\n<li> Etablering och integration </li>\n<li> Psykosocialt st\u00f6d </li>\n<li> Samverkan </li>\n<li> Ensamkommande unga </li>\n<li> Asyls\u00f6kande konvertiter </li>\n<li> EU-migranter </li>\n</ul>\n</li>\n<li> P\u00e5verkansarbete </li>\n<li> Ideellt engagemang </li>\n<li> En v\u00e4rld av grannar <ul>\n<li> Om programmet <ul>\n<li> Teologisk grund </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Principer f\u00f6r samverkan </li>\n<li> R\u00e5g i ryggen \u2013 en utst\u00e4llning </li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li> Minoriteter <ul>\n<li> Finska <ul>\n<li> De vackraste juls\u00e5ngerna </li>\n<li> HIMMELI - sverigefinsk tidning </li>\n<li> Sverigefinsk f\u00f6rsamlingsverksamhet </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Me\u00e4nkieli <ul>\n<li> Tule j\u00e4sen - tule my\u00f6t\u00e4 </li>\n<li> N\u00e4in kirkko saattaa tueta sinua </li>\n<li> Kaste </li>\n<li> Vihkiminen </li>\n<li> Rippiluku - konfirma\u0161uuni </li>\n<li> Kuolemantaphaus ja hautajaiset <ul>\n<li> Ensiapu\nsurussa </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Olla t\u00f6iss\u00e4 Ruottin kirkossa </li>\n<li> Usko on luottamus </li>\n<li> Rukkous ja siunaus </li>\n<li> Volontt\u00e4\u00e4rity\u00f6 </li>\n<li> Ruottin kirkon kansainv\u00e4linen ty\u00f6 </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Samiskt i Svenska kyrkan <ul>\n<li> F\u00f6rsoningsprocessen <ul>\n<li> Nomadskoleboken </li>\n<li> S\u00e1gastallamat </li>\n<li> Urs\u00e4kten till det samiska folket <ul>\n<li> Agenda f\u00f6r h\u00f6gtidsgudstj\u00e4nsten <ul>\n<li> Worship agenda in English </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Samiska vittnesm\u00e5l \u2013 flera spr\u00e5k <ul>\n<li> Vittnesm\u00e5l om kategoriklyvningen&nbsp.\n</li>\n<li> Vittnesm\u00e5l om nomadskolan </li>\n<li> Vittnesm\u00e5l om rasbiologin </li>\n<li> Vittnesm\u00e5l om samisk andlighet </li>\n<li> Vittnesm\u00e5l om spr\u00e5k- och identitetsf\u00f6rlust </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Urs\u00e4ktstal till det samiska folket <ul>\n<li> Speech of apology </li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li> Vitboken </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Samiska kyrkodagar </li>\n<li> Samiska r\u00e5det i Svenska kyrkan <ul>\n<li> Samiska r\u00e5dets kulturpris </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Samiska spr\u00e5k <ul>\n<li> Lulesamiska <ul>\n<li> S\u00e1mevuohta Svieriga girkkon </li>\n<li> Sebrulattjan sjatta </li>\n<li> Ristagis j\u00e1hkko </li>\n<li> G\u00e1stadus </li>\n<li> Fiesstim </li>\n<li> Skallo </li>\n<li> J\u00e1bmem ja h\u00e1vdd\u00e1dus <ul>\n<li> Vuostasj viehkke surggob\u00e1le </li>\n</ul>\n</li>\n<li> N\u00e5vti girkko m\u00e1htt\u00e1 duv doarjjot </li>\n<li> Volonterrabarggo </li>\n<li> Svieriga girkkon barggat la d\u00e5jmadit juo\u014bga \u00e5vd\u00e5s masi j\u00e1hkk\u00e1 </li>\n<li> Rijkajgasskasasj barggo </li>\n<li> Jubmeldievnno rab\u00e1s g\u00e1jkajda </li>\n<li> 500 jage reformasj\u00e5vn\u00e5jn <ul>\n<li> Ber d\u00e5n m\u00e1ht\u00e1 g\u00e1vnnat ietjat g\u00e4jnov </li>\n<li> Ristagis almatja friddjavuohta </li>\n<li> G\u00e5httjom v\u00e1lldet viessomav duodajn </li>\n<li> \u00c1rmmo ja F\u00e1bmo </li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li> Nordsamiska <ul>\n<li> S\u00e1mit Ruo\u0167a girkus </li>\n<li> \u0160atta miellahttu </li>\n<li> Risttala\u0161 osku </li>\n<li> G\u00e1stta\u0161eapmi </li>\n<li> Konfirma\u0161uvdna </li>\n<li> N\u00e1italeapmi </li>\n<li> J\u00e1pmin ja h\u00e1vd\u00e1dus <ul>\n<li> Vuostta\u0161 veahkki morra\u0161is </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Ipmilb\u00e1lvalus lea rabas buohkaide </li>\n<li> N\u00e1 s\u00e1htt\u00e1 girku doarjut du </li>\n<li> Bargat Ruo\u0167a girkus mearkka\u0161a bargat juoid\u00e1 mas bero\u0161ta </li>\n<li> Eaktod\u00e1htola\u0161 bargu </li>\n<li> Ruo\u0167a girku gaskariikkala\u0161 bargu </li>\n<li> 500 jagi reforma\u0161uvnnain <ul>\n<li> Du\u0161\u0161e don g\u00e1vnnat ie\u017eat b\u00e1lg\u00e1 </li>\n<li> Risttala\u0161 olbmo friddjavuohta </li>\n<li> Goh\u010d\u010dun lea v\u00e1ldit eallima duo\u0111as </li>\n<li> \u00c1rbmu ja f\u00e1pmu </li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li> Sydsamiska <ul>\n<li> L\u00efhtsegem sj\u00efdtedh </li>\n<li> Kristeles jaahkoe </li>\n<li> Laavkome </li>\n<li> Provre </li>\n<li> Skylleme </li>\n<li> Gyrhkesjimmie gaajhkesidie gaahpan </li>\n<li> Jaememe j\u00efh juvleme <ul>\n<li> Voestes viehkie s\u00e5rkosne </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Sveerjen g\u00e6rhkosne barkedh </li>\n<li> Volont\u00e6rebarkoe </li>\n<li> Sveerjen g\u00e6rhkoen internasjonaale barkoe </li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li> Teckenspr\u00e5k <ul>\n<li> Filmer p\u00e5 teckenspr\u00e5k i coronatider </li>\n<li> Teckenspr\u00e5kig verksamhet i stiften </li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li> Samh\u00e4llsengagemang och p\u00e5verkan <ul>\n<li> Barnkonventionen: f\u00f6r barnets b\u00e4sta <ul>\n<li> Anm\u00e4lningsskyldighet och tystnadsplikt </li>\n<li> Barnkonventionen i Svenska kyrkan </li>\n<li> Konfessionella friskolor </li>\n<li> Svenska kyrkans syn p\u00e5 manlig omsk\u00e4relse </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Svenska kyrkan tar st\u00e4llning f\u00f6r demokratin </li>\n<li> F\u00f6rf\u00f6ljda kristna och utsatta troende </li>\n<li> Korset - ett fredens tecken </li>\n<li> Medm\u00e4nsklighet \u00e4r v\u00e4gen till #innanf\u00f6rskap <ul>\n<li> D\u00e4rf\u00f6r arbetar vi f\u00f6r #innanf\u00f6rskap </li>\n</ul>\n</li>\n<li> MR-dagarna 2021 </li>\n<li> R\u00e4ttighetsbaserat arbetss\u00e4tt \u2013&nbsp;m\u00e4nskliga r\u00e4ttigheter i praktiken <ul>\n<li> Metoder </li>\n<li> Intersektionalitet </li>\n<li> F\u00f6rdjupning </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Svenska kyrkan arbetar f\u00f6r fred mellan Israel och Palestina </li>\n<li> Thursdays in Black </li>\n</ul>\n</li>\n<li> St\u00f6d vid kriser <ul>\n<li> Kris och katastrof i utlandet <ul>\n<li> Kriget i Ukraina </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Lokala kriser <ul>\n<li> \"Flera hundra kom f\u00f6r att t\u00e4nda ljus\" </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Nationella kriser </li>\n<li> S\u00e5 kommunicerar kyrkan under en kris </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Svenska kyrkan i utlandet </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Pressrum <ul>\n<li> Bildbanken Ikon </li>\n<li> Lives\u00e4ndningar </li>\n<li> Nyheter </li>\n<li> Press releases </li>\n<li> Remissvar och yttranden </li>\n<li> Journalistresor </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Andra spr\u00e5k/Other languages <ul>\n<li> English (engelska) <ul>\n<li> Church History </li>\n<li> Church and state </li>\n<li> Economy and finance <ul>\n<li> About our Sustainable Investments <ul>\n<li> Our method of working <ul>\n<li> Financial services for dioceses and parishes </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Annual reports about our sustainable investments </li>\n<li> Funds with clear societal benefits </li>\n<li> Governance </li>\n<li> Our co-operation </li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li> Ecumenical Relations <ul>\n<li> Bilateral relations </li>\n<li> Multilateral involvement </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Identity of the Church </li>\n<li> Liturgy and Worship </li>\n<li> Ministry and Ministries </li>\n<li> Patterns of Pastoral Work </li>\n<li> The Church of Sweden abroad </li>\n<li> 500 years of Reformation <ul>\n<li> A calling to take life seriously </li>\n<li> The freedom of a Christian </li>\n<li> Grace and power </li>\n<li> Only you can find your way </li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li> Deutsch (tyska) <ul>\n<li> An was glaubt die Schwedische Kirche? </li>\n<li> Die Schwedische Kirche hat f\u00fcr alle Platz </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Espa\u00f1ol (spanska) <ul>\n<li> Cooperaci\u00f3n ecum\u00e9nica </li>\n<li> La Hermandad con la Iglesia Luterana Costarricense </li>\n<li> La Iglesia Sueca en el mundo hispanohablante </li>\n<li> La Iglesia Sueca y los inmigrantes hispanohablantes </li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li> Suomeksi (finska) <ul>\n<li> Apua ja tukea <ul>\n<li> Keskusteluapua </li>\n<li> Perhe - ja parisuhdeneuvontaa </li>\n<li> Sairaalakirkko </li>\n<li> Talousapua ja \u2013neuvontaa </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Himmeli-lehti </li>\n<li> Kaste - Rippikoulu - H\u00e4\u00e4t - Hautajaiset <ul>\n<li> Kaste </li>\n<li> Perhejuhlat korona-aikaan </li>\n<li> Rippikoulu ja konfirmaatio </li>\n<li> Avioliittoon vihkiminen </li>\n<li> Kristillinen usko <ul>\n<li> 500 vuotta reformaatiota <ul>\n<li> Vain sin\u00e4 voit l\u00f6yt\u00e4\u00e4 oman tiesi </li>\n<li> Kristityn vapaus </li>\n<li> El\u00e4m\u00e4\u00e4 elet\u00e4\u00e4n arjessa </li>\n<li> Armo ja valta </li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li> Kuolema ja hautaus <ul>\n<li> Suru </li>\n<li> Surun keskell\u00e4 </li>\n<li> Ensiapu\nsuruun </li>\n<li> Lapset saavat tulla hautajaisiin </li>\n<li> Hyv\u00e4 yst\u00e4v\u00e4 surevalle </li>\n<li> N\u00e4in tuet surevaa lasta </li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li> Kirkkovuosi <ul>\n<li> Loppiainen </li>\n<li> Kynttil\u00e4np\u00e4iv\u00e4 </li>\n<li> P\u00e4\u00e4si\u00e4inen </li>\n<li> Toinen p\u00e4\u00e4si\u00e4isp\u00e4iv\u00e4 </li>\n<li> Helatorstai </li>\n<li> Helluntai </li>\n<li> Juhannus </li>\n<li> Kirkastussunnuntai </li>\n<li> Apostolien p\u00e4iv\u00e4 </li>\n<li> Pyh\u00e4inp\u00e4iv\u00e4 <ul>\n<li> Kenelle sin\u00e4 sytyt\u00e4t kynttil\u00e4n? </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Kauneimmat joululaulut </li>\n<li> Tuomiosunnuntai </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Ruotsinsuomalaisten juhlat </li>\n<li> Ruotsinsuomalainen seurakuntatoiminta </li>\n<li> Tule mukaan <ul>\n<li> Liity j\u00e4seneksi </li>\n<li> Miksi haluan kuulua kirkkoon? </li>\n<li> Sinua tarvitaan <ul>\n<li> Ilmasto-oikeudenmukaisuuden puolesta </li>\n</ul>\n</li>\n<li> T\u00f6ihin Ruotsin kirkkoon </li>\n<li> Ruotsinsuomalaisuus kirkossa antaa tukea ja mahdollisuuksia </li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n<ul>\n<li> Till startsidan f\u00f6r svenskakyrkan.se </li>\n</ul> Other languages with Google Translate <p> Use Google to automatically translate this website.\nWe take no responsibility for the accuracy of the translation.\n</p> \u00c5terst\u00e4ll spr\u00e5k <ul>\n<li> S\u00e5 hanterar Svenska kyrkan i utlandet dina personuppgifter </li>\n</ul> Personuppgifter (GDPR) <p> Din personliga integritet \u00e4r viktig f\u00f6r oss och d\u00e4rf\u00f6r vill vi informera om var dina personuppgifter h\u00e4mtas ifr\u00e5n, hur vi anv\u00e4nder dem och vilka r\u00e4ttigheter du har.\n</p>\n<p>Svenska kyrkan \u00e4r Sveriges st\u00f6rsta medlemsorganisation och behandlar personuppgifter om v\u00e4ldigt m\u00e5nga personer.\nJuridiskt sett best\u00e5r Svenska kyrkan av flera olika delar, som bland annat kyrkokansliet, stift, pastorat och f\u00f6rsamlingar.&nbsp;</p>\n<p>P\u00e5 den h\u00e4r sidan kan du l\u00e4sa om hur kyrkokansliet behandlar personuppgifter.\nVill du veta hur din eller n\u00e5gon annan f\u00f6rsamling hanterar dina personuppgifter ska du kontakta f\u00f6rsamlingen.</p>\n<p>S\u00e5 h\u00e4r behandlar kyrkokansliet dina personuppgifter om du&nbsp;</p>\n<ul>\n<li>\u00e4r medlem i Svenska kyrkan</li>\n<li>inte \u00e4r medlem i Svenska kyrkan&nbsp;&nbsp;</li>\n</ul>\n<p>Information om hur vi behandlar personuppgifter f\u00f6r dig som \u00e4r givare till Act Svenska kyrkan finns p\u00e5 svenskakyrkan.se/act</p>\n<p>S\u00e5 h\u00e4r behandlar vi personuppgifter</p>\n<ul>\n<li>i sociala medier</li>\n<li>i grupper kopplade till Svenska kyrkans Facebooksida</li>\n<li>vid anm\u00e4lan om intr\u00e4de eller uttr\u00e4de som skickats fel</li>\n</ul>\n<p>L\u00e4s om dina r\u00e4ttigheter enligt dataskyddsf\u00f6rordningen</p>\n<p>Viktiga ord och begrepp</p>\n<p>Kontakta oss eller framf\u00f6r klagom\u00e5l till Integritetsskyddsmyndigheten</p> Personuppgifter f\u00f6r medlemmar i Svenska kyrkan\n<p>Som medlem i Svenska kyrkan \u00e4r du en del av en f\u00f6rsamling.\nF\u00f6rsamlingarna erbjuder bland annat dop, konfirmationer, vigslar och begravningar, och firar gudstj\u00e4nster, m\u00e4ssor och andakter.&nbsp;<br>\n<br>Kyrkan ordnar ocks\u00e5 aktiviteter som \u00f6ppna f\u00f6rskolor, ungdomsgrupper, pension\u00e4rstr\u00e4ffar, och spr\u00e5kcaf\u00e9er.\nF\u00f6r att f\u00f6rsamlingarna ska kunna erbjuda det h\u00e4r till v\u00e5ra medlemmar m\u00e5ste b\u00e5de de och kyrkokansliet centralt behandla vissa personuppgifter.</p> De h\u00e4r personuppgifterna behandlar vi <p>Vi behandlar bland annat namn, kontaktuppgifter, personnummer, civilst\u00e5nd, tillh\u00f6righetsuppgifter, medlemstyp, folkbokf\u00f6ringsdatum, diarienummer f\u00f6r hinderspr\u00f6vning, l\u00f6pnummer och blankettnummer g\u00e4llande kyrkliga handlingar.</p>\n<p>F\u00f6r <strong>v\u00e5rdnadshavare</strong> vars barn \u00e4r medlem behandlar vi exempelvis uppgifter om namn, personnummer, kontaktuppgifter, civilst\u00e5nd, tillh\u00f6righetsuppgifter och kyrkouppgifter.</p>\n<p>I samband med <strong>begravning</strong> behandlar vi relationspersonens namn, personnummer och information om vilken typ av anknytning personen hade med den bortg\u00e5ngna.</p> D\u00e4rf\u00f6r behandlar vi dina personuppgifter <p>Vi beh\u00f6ver f\u00f6ra register \u00f6ver vilka som tillh\u00f6r Svenska kyrkan f\u00f6r att kunna administrera medlemskapet och ta ut kyrkoavgiften.</p>\n<p>Vi behandlar ocks\u00e5 dina personuppgifter f\u00f6r att kunna kommunicera med dig som \u00e4r medlem i Svenska kyrkan och f\u00f6r att du ska kunna delta i kyrkliga val.\nIfall du som medlem \u00e4r omyndig f\u00f6rekommer det att vi behandlar uppgifter om v\u00e5rdnadshavare f\u00f6r att kunna kommunicera med dig, exempelvis vad g\u00e4ller f\u00f6rsamlingens verksamhet.</p>\n<p>Vi m\u00e5ste \u00e4ven behandla dina och i vissa fall dina familjemedlemmars personuppgifter inf\u00f6r, under och efter utf\u00f6randet av kyrkliga handlingar, exempelvis f\u00f6r att kunna hantera administration kring konfirmation, dop och vigsel.</p> Laglig grund <p>I de flesta fall behandlar vi dina uppgifter p\u00e5 grund av r\u00e4ttslig f\u00f6rpliktelse som h\u00e4nf\u00f6r sig till Lagen om Svenska kyrkan, 1998:1591.\nLagen om avgift till registrerat trossamfund 1999:291 samt Lagen om trossamfund 1998:1593.&nbsp;</p>\n<p>I vissa fall baserar vi v\u00e5ra behandlingar p\u00e5 ber\u00e4ttigat intresse, s\u00e5som n\u00e4r det g\u00e4ller dop och andra kyrkliga handlingar.</p> Lagringstid <p>Vi behandlar dina personuppgifter under tiden du \u00e4r medlem i Svenska kyrkan.\nI vissa fall forts\u00e4tter vi att behandla dina uppgifter \u00e4ven efter att du har upph\u00f6rt att vara medlem.</p>\n<ul>\n<li>Vi behandlar uttr\u00e4dda medlemmar under tre m\u00e5nader efter uttr\u00e4det</li>\n<li>Vi behandlar avregistrerade under tre m\u00e5nader efter avregistreringen</li>\n<li>Vi behandlar tempor\u00e4rt lagrade under sex veckor fr\u00e5n det att informationen inh\u00e4mtades</li>\n<li>Vi behandlar avlidna medlemmar under tv\u00e5 \u00e5r efter d\u00f6dsdagen</li>\n<li>Vi behandlar barn som \u00e4r antecknade i avvaktan p\u00e5 dop i fyra m\u00e5nader</li>\n</ul>\n<p>Svenska kyrkan \u00e4r \u00e4ven skyldig att registrera och arkivera handlingar, vilket inneb\u00e4r att vi i vissa fall vidarebehandlar dina personuppgifter f\u00f6r arkiv\u00e4ndam\u00e5l av allm\u00e4nt intresse.\n<br>L\u00e4s om Svenska kyrkans offentlighetsprincip.</p> Mottagare <p>Personnummer och tillh\u00f6righetsuppgifter l\u00e4mnas ut till Skatteverket, som i enlighet med 16 \u00a7 lagen (1998:1593) om trossamfund, hj\u00e4lper Svenska kyrkan med best\u00e4mmande, debitering och redovisning av avgifter fr\u00e5n medlemmar samt med att ta in avgifterna.</p>\n<p>Personuppgifterna kan kommas att l\u00e4mnas ut i enlighet med Svenska kyrkans offentlighetsprincip, vilken framg\u00e5r dels av 11 \u00a7 lagen om Svenska kyrkan, dels av kapitel 53 och 54 i kyrkoordningen.\n<br>\n<br>Uppgifterna behandlas \u00e4ven av IT-leverant\u00f6rer och kan vidare komma att \u00f6verf\u00f6ras till Svenska kyrkans utlandsf\u00f6rsamlingar varav n\u00e5gra ligger i tredje land.</p> H\u00e4rifr\u00e5n kommer uppgifterna <p>Inf\u00f6r kyrkliga handlingar h\u00e4mtas personnummer direkt fr\u00e5n den registrerade eller dess v\u00e5rdnadshavare.\nI \u00f6vrigt h\u00e4mtas personers kontaktuppgifter fr\u00e5n folkbokf\u00f6ringen.</p> Personuppgifter f\u00f6r personer som inte \u00e4r medlemmar\n<p>Vi behandlar personuppgifter om personer som inte \u00e4r medlemmar av sk\u00e4l som h\u00e4nf\u00f6r sig till kommunikation med v\u00e5ra medlemmar och administration kring begravningar.</p> De h\u00e4r personuppgifterna behandlar vi <p>F\u00f6r v\u00e5rdnadshavare vars barn \u00e4r medlem behandlar vi exempelvis uppgifter om namn, personnummer, kontaktuppgifter, civilst\u00e5nd, tillh\u00f6righetsuppgifter och kyrkouppgifter.</p>\n<p>I samband med begravning behandlar vi relationspersonens namn, personnummer och information om vilken typ av anknytning personen hade med den bortg\u00e5ngna.</p>\n<p>Vi kan \u00e4ven komma att behandla dina personuppgifter om du \u00e4r en n\u00e4rst\u00e5ende till en anst\u00e4lld eller en f\u00f6rtroendevald.\nVi behandlar i s\u00e5dana fall namn, personnummer, kontaktuppgifter och information om vilken relation du har med den anst\u00e4llde eller f\u00f6rtroendevalde.</p> D\u00e4rf\u00f6r behandlar vi dina personuppgifter <p>Vi behandlar uppgifter om dig som v\u00e5rdnadshavare till en omyndig medlem f\u00f6r att kunna kommunicera med dig och medlemmen, till exempel om vad f\u00f6rsamlingen erbjuder f\u00f6r verksamhet.</p>\n<p>Vi behandlar dina personuppgifter f\u00f6r att f\u00f6rsamlingen ska kunna anordna begravningar.\nVi sparar \u00e4ven uppgifter om vilka som \u00e4r relationspersoner till personer i Svenska kyrkans begravningsbok och kontaktpersoner till d\u00f6dsbo f\u00f6r den administration som utf\u00f6rs efter begravningen.</p>\n<p>Personuppgifter som r\u00f6r n\u00e4rst\u00e5ende till anst\u00e4llda och f\u00f6rtroendevalda behandlas f\u00f6r att Svenska kyrkan ska ha en kontaktperson om n\u00e5got of\u00f6rutsett intr\u00e4ffar.</p> Laglig grund <p>I de flesta fall behandlar vi dina uppgifter p\u00e5 grund av r\u00e4ttslig f\u00f6rpliktelse som grundar sig p\u00e5 f\u00f6ljande lagar: Lag om Svenska kyrkan, 1998:1591.\nLag om avgift till registrerat trossamfund 1999:291 samt Lag om trossamfund 1998:1593.&nbsp;</p>\n<p>I vissa fall baserar vi v\u00e5ra behandlingar p\u00e5 ber\u00e4ttigat intresse,&nbsp;som n\u00e4r det g\u00e4ller kommunikation och administration.</p> Lagringstid <p>Vi behandlar dina personuppgifter under tiden som vi har ett behov av uppgifterna f\u00f6r att uppfylla \u00e4ndam\u00e5let med behandlingen.</p>\n<p>Svenska kyrkan \u00e4r \u00e4ven skyldig att registrera och arkivera handlingar, vilket inneb\u00e4r att vi i vissa fall vidarebehandlar dina personuppgifter f\u00f6r arkiv\u00e4ndam\u00e5l av allm\u00e4nt intresse.\nH\u00e4r kan du l\u00e4sa mer om Svenska kyrkans offentlighetsprincip.</p> Mottagare <p>Personuppgifterna kan kommas att l\u00e4mnas ut i enlighet med kyrkoordningens offentlighetsprincip, vilken framg\u00e5r av dels 11 \u00a7 lagen om Svenska kyrkan, dels kapitel 53 och 54 i kyrkoordningen.\n<br>\n<br>Uppgifterna behandlas \u00e4ven av IT-leverant\u00f6rer och kan dessutom komma att \u00f6verf\u00f6ras till andra enheter inom Svenska kyrkan som ligger i tredje land.</p> H\u00e4rifr\u00e5n kommer uppgifterna <p>Uppgifterna h\u00e4mtas fr\u00e5n folkbokf\u00f6ringen.</p> Personuppgifter i sociala medier\n<p>H\u00e4r kan du l\u00e4sa om hur Trossamfundet Svenska kyrkan (nationella niv\u00e5n) hanterar personuppgifter i nedanst\u00e5ende sociala medier-kanaler.\n&nbsp;</p>\nD\u00e4rf\u00f6r anv\u00e4nder vi Sociala medier\n<p>Den nationella niv\u00e5n ansvarar f\u00f6r \u00f6vergripande information om Svenska kyrkan och Svenska kyrkans tro, bek\u00e4nnelse och l\u00e4ra.\nDen nationella niv\u00e5n har ocks\u00e5 ett ansvar f\u00f6r opinionsbildning samt n\u00e4rvaro p\u00e5 sociala medier d\u00e4r Svenska kyrkan \u00e4r avs\u00e4ndare.</p>\n<p>Svenska kyrkan (nationella niv\u00e5n) \u00e4r aktiv p\u00e5 Facebook, Instagram och Twitter.\nH\u00e4r kan du l\u00e4sa om hur vi hanterar dina personuppgifter i sociala medier och om varf\u00f6r du b\u00f6r vara f\u00f6rsiktig med vad du delar.&nbsp;</p> Personuppgifter vi behandlar, hur och varf\u00f6r <p>Sociala medier bygger p\u00e5 att du som anv\u00e4ndare skapar och delar eget inneh\u00e5ll.\nGenom att interagera med andra personer och sidor skapar du ett merv\u00e4rde f\u00f6r dig sj\u00e4lv och andra.\nSamtidigt betyder detta att&nbsp;du bidrar till spridandet av personuppgifter&nbsp;(b\u00e5de dina egna och andras)&nbsp;som \u00e4r mer eller mindre k\u00e4nsliga.&nbsp;&nbsp;</p>\n<p>Svenska kyrkan behandlar uppgifterna i syfte att kommunicera med m\u00e4nniskor som tar kontakt med oss, samt med andra som \u00e4r intresserade av Svenska kyrkans inneh\u00e5ll.\nVi behandlar&nbsp;uppgifter genom att&nbsp;l\u00e4sa, besvara, d\u00f6lja&nbsp;och ibland radera&nbsp;kommentarer och inl\u00e4gg i v\u00e5ra kanaler.&nbsp;&nbsp;</p>\n<p>Om du v\u00e4ljer att publicera inneh\u00e5ll (till exempel skriva kommentarer, dela ett inl\u00e4gg, skicka ett direktmeddelande, ladda upp en bild) p\u00e5 n\u00e5gon av v\u00e5ra sidor s\u00e5 kommer dina personuppgifter att behandlas.\nDet kan vara genom att ditt namn blir synligt och klickbart eller att dina intressen loggas.</p>\n<p>Dina personuppgifter lagras/anv\u00e4nds alltid i den tj\u00e4nst du publicerat dem i (till exempel Facebook).\nSvenska kyrkan har ingen kontroll \u00f6ver hur dessa leverant\u00f6rer hanterar dina uppgifter, det regleras helt av deras villkor.\n&nbsp;</p>\n<p>Vissa personuppgifter \u00e4r till sin natur s\u00e4rskilt k\u00e4nsliga och har d\u00e4rf\u00f6r ett starkare skydd enligt GDPR.\nEtt exempel p\u00e5 k\u00e4nsliga personuppgifter \u00e4r religi\u00f6s tillh\u00f6righet.&nbsp;</p>\n<p>Du kan alltid radera det du har publicerat (till exempel kommentarer) och sluta gilla/f\u00f6lja Svenska kyrkans konton f\u00f6r att minska de personuppgiftsbehandlingar som g\u00f6rs n\u00e4r du interagerar med Svenska kyrkans konton.\n&nbsp;</p>\n<p>Det g\u00e5r ocks\u00e5 att som anv\u00e4ndare blockera eller sp\u00e4rra Svenska kyrkans konton.&nbsp;</p> \u00d6verf\u00f6ring till tredje land <p>Publicering p\u00e5 sociala medier inneb\u00e4r&nbsp;oftast&nbsp;att det material som publiceras&nbsp;f\u00f6rs \u00f6ver&nbsp;till&nbsp;l\u00e4nder utanf\u00f6r EU och EES, framf\u00f6r allt&nbsp;USA.\nUSA:s lagstiftning uppfyller inte alla de krav som st\u00e4lls av EU:s dataskyddsf\u00f6rordning, vilket kan inneb\u00e4ra vissa risker f\u00f6r personuppgifterna.&nbsp;&nbsp;</p>\n<p>Framf\u00f6r allt kan brottsbek\u00e4mpande myndigheter i USA komma att f\u00e5 tillg\u00e5ng till personuppgifter hos leverant\u00f6ren av den sociala tj\u00e4nsten.\nS\u00e5dana myndigheter \u00e4r fr\u00e4mst intresserade av uppgifter som kan leda till att terrorism f\u00f6rhindras.&nbsp;&nbsp;</p>\n<p>Leverant\u00f6ren har \u00e5tagit sig genom sina villkor att s\u00e5 l\u00e5ngt m\u00f6jligt skydda personuppgifterna p\u00e5 det s\u00e4tt som kr\u00e4vs inom EU, men m\u00e5ste l\u00e4mna \u00f6ver uppgifter till brottsbek\u00e4mpande myndigheter i USA om de f\u00e5r en s\u00e5dan beg\u00e4ran.&nbsp;&nbsp;</p>\n<p>Det kan vara sv\u00e5rt eller om\u00f6jligt att h\u00e4vda sina r\u00e4ttigheter g\u00e4llande personuppgifter som de brottsbek\u00e4mpande myndigheterna har f\u00e5tt tillg\u00e5ng till.\nVi ber er att ha dessa risker i \u00e5tanke n\u00e4r ni v\u00e4ljer att dela inneh\u00e5ll p\u00e5&nbsp;sociala medier.&nbsp;&nbsp;</p> Personuppgifter och marknadsf\u00f6ring p\u00e5 sociala medier <p>Ibland marknadsf\u00f6r vi&nbsp;inl\u00e4gg p\u00e5 sociala medier, framf\u00f6r allt p\u00e5 Facebook och Instagram.&nbsp;&nbsp;</p>\n<p>Syftet med att annonsera p\u00e5 Facebook (h\u00e4r ing\u00e5r \u00e4ven Instagram, Messenger och andra funktioner som Facebook erbjuder) \u00e4r fr\u00e4mst att n\u00e5 l\u00e4ngre med v\u00e5ra inl\u00e4gg (f\u00e5 st\u00f6rre&nbsp;r\u00e4ckvidd).\nAnnonsering \u00e4r ocks\u00e5 n\u00f6dv\u00e4ndig n\u00e4r vi ska n\u00e5&nbsp;specifika m\u00e5lgrupper som vi inte vanligtvis n\u00e5r i v\u00e5r kommunikation.&nbsp;&nbsp;</p>\n<p>Annonser kan ha olika m\u00e5ls\u00e4ttningar till exempel att driva trafik till en webbsida, att f\u00e5 fler visningar av en video eller mer interaktion.\nAnnonser kan \u00e4ven anv\u00e4ndas f\u00f6r att marknadsf\u00f6ra eller informera om evenemang med publik/deltagare s\u00e5som konsert, seminarium eller gudstj\u00e4nst.\n&nbsp;</p>\n<p>F\u00f6r att annonserna ska k\u00e4nnas relevanta f\u00f6r mottagaren skapar vi m\u00e5lgrupper som bygger p\u00e5 den information Facebook samlat in om anv\u00e4ndarna.\nDetta \u00e4r profilering men n\u00f6dv\u00e4ndigt f\u00f6r att kommunikationen ska vara tr\u00e4ffs\u00e4ker och effektiv.&nbsp;&nbsp;</p>\n<p>I kommunikation som \u00e4r tydligt konfessionell, till exempel b\u00f6ner och psalmer, sponsras inl\u00e4gg endast mot personer som redan f\u00f6ljer eller gillar v\u00e5ra konton.\nVi kan anta att de \u00e4r medvetna om att Svenska kyrkans konton har ett religi\u00f6st inneh\u00e5ll och att anv\u00e4ndarnas interaktion med sidan registreras av Facebook.&nbsp;</p>\n<p>Fr\u00e5n och med januari 2022 \u00e4r det p\u00e5 Facebook inte l\u00e4ngre m\u00f6jligt att rikta annonser som bygger p\u00e5 personuppgifter som kan uppfattas som s\u00e4rskilt k\u00e4nsliga s\u00e5som h\u00e4lsa, ras, etnicitet, politisk tillh\u00f6righet, religion eller sexuell l\u00e4ggning.&nbsp;</p>\n<p>Genom att annonsera p\u00e5 sociala medier f\u00e5r&nbsp;Svenska kyrkan&nbsp;inte tillg\u00e5ng&nbsp;uppgifter som g\u00e5r att koppla till en viss person.\nAll behandling av personuppgifter utf\u00f6rs av leverant\u00f6ren av den sociala tj\u00e4nsten.&nbsp;</p>\n<p>P\u00e5 Facebooksidan kan du klicka p\u00e5 avsnittet \u201dSidtransparens\u201d och d\u00e4rifr\u00e5n komma \u00e5t \u201dAnnonsbiblioteket\u201d d\u00e4r p\u00e5g\u00e5ende och genomf\u00f6rda annonskampanjer visas.&nbsp;</p>\n<p>L\u00e4s mer p\u00e5 Facebooks hj\u00e4lpsidor om vissa annonser visas f\u00f6r dig och hur du p\u00e5verkar detta.&nbsp;</p> Instagram <p>Konton som omfattas: instagram.com/svenskakyrkan_delar och instagram.com/kulturarvet&nbsp;</p>\n<p>Vi behandlar dina personuppgifter&nbsp;med st\u00f6d av v\u00e5rt ber\u00e4ttigade intresse&nbsp;av&nbsp;att vara kyrka p\u00e5 n\u00e4tet.&nbsp;&nbsp;</p>\n<p>Om du inte vill att dina personuppgifter&nbsp;i form av ett inl\u00e4gg&nbsp;ska finnas p\u00e5 Instagram&nbsp;s\u00e5&nbsp;kontakta&nbsp;oss och ber\u00e4tta i vilket inl\u00e4gg de finns s\u00e5 raderar vi omg\u00e5ende.\nPersonuppgifter i form av gilla, kommentarer, med mera tar du bort p\u00e5 egen hand.&nbsp.\n&nbsp;</p> Twitter <p>Konton som omfattas: twitter.com/svenskakyrkan&nbsp;</p>\n<p>Vi behandlar dina personuppgifter med st\u00f6d av v\u00e5rt ber\u00e4ttigade intresse av att vara kyrka p\u00e5 n\u00e4tet.&nbsp;&nbsp;</p>\n<p>Om du inte vill att dina personuppgifter i form av ett inl\u00e4gg ska finnas p\u00e5 v\u00e5r Twitter beh\u00f6ver du kontakta oss.\nPersonuppgifter i form av gilla,&nbsp;retweet&nbsp;och kommentarer tar du bort p\u00e5 egen hand.&nbsp;</p> Facebook <p>Konton som omfattas: facebook.com/svenskakyrkan &nbsp;</p>\n<p>Vi behandlar dina personuppgifter med st\u00f6d av v\u00e5rt ber\u00e4ttigade intresse av att vara kyrka p\u00e5 n\u00e4tet.&nbsp;&nbsp;</p>\n<p>V\u00e4ljer du att skicka privata meddelanden till oss erbjuder Facebook inga m\u00f6jligheter att radera&nbsp;konversationen.&nbsp;&nbsp;</p>\n<p>Om du inte vill att dina personuppgifter ska finnas i inl\u00e4gg p\u00e5 v\u00e5r Facebooksida kan du ta kontakt med oss och ber\u00e4tta i vilket inl\u00e4gg det g\u00e4ller s\u00e5 hj\u00e4lper vi dig.\nPersonuppgifter i form av gilla,&nbsp;dela och kommentarer tar du bort p\u00e5 egen hand.&nbsp;</p>\n<p>Du som facebookanv\u00e4ndare har \u00e5tkomst till din information och kan ladda ner den fr\u00e5n Facebook.\nDu kan ocks\u00e5 radera enskilda inl\u00e4gg eller ta bort ditt konto.&nbsp;</p> Personuppgifter i grupper kopplade till Svenska kyrkans Facebooksida\n<p>F\u00f6r att g\u00e5 med i grupper kopplade till Facebooksidan Svenska kyrkan m\u00e5ste du kryssa i att du samtycker till att personuppgifter hanteras.\nGenom att g\u00e5 med i gruppen samtycker du till att Svenska kyrkan och Facebook behandlar dina personuppgifter.\nFacebook kan \u00f6verf\u00f6ra dessa uppgifter till l\u00e4nder utanf\u00f6r EU och EES, till exempel USA, d\u00e4r skyddet f\u00f6r dessa uppgifter inte \u00e4r lika starkt.\n&nbsp;</p> Information om ansvar f\u00f6r personuppgiftsbehandlingen <p>Kyrkostyrelsen \u00e4r personuppgiftsansvarig f\u00f6r behandlingen av dina personuppgifter i kyrkokansliets facebookgrupper och du n\u00e5r oss via socialamedier@svenskakyrkan.se.&nbsp;N\u00e4r&nbsp;Svenska kyrkan&nbsp;anv\u00e4nder Facebook&nbsp;har&nbsp;vi ett gemensamt personuppgiftsansvar med Facebook.\nSvenska kyrkan har d\u00e4remot&nbsp;ingen&nbsp;kontroll \u00f6ver eller insyn i&nbsp;hur Facebook behandlar dina personuppgifter.&nbsp;</p>\n<p>Vi kan ta v\u00e5rt ansvar men vi kan inte svara f\u00f6r vad Facebook g\u00f6r.\nVi uppmanar dig att vara medveten och f\u00f6rsiktig n\u00e4r du publicerar i en Facebookgrupp.</p> Laglig grund <p>Vi behandlar dina personuppgifter f\u00f6r att kunna skapa en digital m\u00f6tesplats.\nDen r\u00e4ttsliga grunden f\u00f6r att kunna g\u00f6ra det \u00e4r ditt samtycke.\nSamtycket samlas in i samband med att du vill g\u00e5 med i gruppen (kryssruta).\nN\u00e4r gruppen avslutas, raderas hela gruppen och alla inl\u00e4gg och kommentarer.&nbsp;</p> De h\u00e4r personuppgifterna behandlar vi <p>De personuppgifter vi behandlar om dig \u00e4r de kommentarer och inl\u00e4gg du skriver i gruppen, samt det som ligger offentligt p\u00e5 din Facebookprofil.&nbsp;</p>\n<p>Ditt samtycke g\u00e4ller \u00e4ven&nbsp;om&nbsp;du publicerar&nbsp;information som kan uppfattas&nbsp;som&nbsp;k\u00e4nsliga personuppgifter, s\u00e5som religi\u00f6s tillh\u00f6righet.&nbsp;</p> Vem som kan ta del av dina personuppgifter <p>Personuppgifterna \u00e4r \u00e5tkomliga f\u00f6r Svenska kyrkan, Facebook och andra gruppmedlemmar.\n&nbsp;</p> \u00d6verf\u00f6ring till USA <p>Om du som anv\u00e4ndare g\u00f6r kommentarer eller inl\u00e4gg i gruppen kommer det du publicerar att \u00f6verf\u00f6ras utanf\u00f6r EU/EES, eftersom Facebook har servrar i USA.\nVi har ingen kontroll \u00f6ver \u00f6verf\u00f6ringen, \u00e4ven om vi har ett gemensamt ansvar med Facebook f\u00f6r behandlingen.\n<br>L\u00e4r dig mer om vad Facebook tar ansvar f\u00f6r p\u00e5 facebook.com.</p>\n<p>F\u00f6r att&nbsp;f\u00e5&nbsp;\u00f6verf\u00f6ra&nbsp;dina&nbsp;personuppgifter utanf\u00f6r&nbsp;EU/EES&nbsp;beh\u00f6ver vi ditt samtycke.&nbsp;Det \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r vi ber dig&nbsp;bekr\u00e4fta att du samtycker till att&nbsp;det&nbsp;du g\u00f6r i gruppen kommer att \u00f6verf\u00f6ras till USA.&nbsp;&nbsp;</p>\nVad inneb\u00e4r det att dina personuppgifter \u00f6verf\u00f6rs till USA?&nbsp.\n<p>USA:s lagstiftning uppfyller&nbsp;inte&nbsp;alla de krav&nbsp;som g\u00e4ller f\u00f6r&nbsp;hantering av personuppgifter som st\u00e4lls inom EU, vilket kan inneb\u00e4ra vissa risker f\u00f6r dina personuppgifter.\nExempelvis kan brottsbek\u00e4mpande myndigheter i USA komma att f\u00e5 tillg\u00e5ng till personuppgifter fr\u00e5n Facebook.&nbsp;&nbsp;</p>\n<p>Facebook har genom sina villkor&nbsp;\u00e5tagit sig&nbsp;att s\u00e5 l\u00e5ngt&nbsp;som&nbsp;m\u00f6jligt skydda personuppgifterna p\u00e5 det s\u00e4tt som kr\u00e4vs inom EU, men m\u00e5ste l\u00e4mna \u00f6ver uppgifter till brottsbek\u00e4mpande myndigheter i USA om de f\u00e5r en s\u00e5dan beg\u00e4ran.\nDet kan vara sv\u00e5rt eller om\u00f6jligt f\u00f6r dig att h\u00e4vda dina r\u00e4ttigheter&nbsp;(till exempel&nbsp;r\u00e4tten till radering)&nbsp;g\u00e4llande personuppgifter som de brottsbek\u00e4mpande myndigheterna har f\u00e5tt tillg\u00e5ng till.\nVi ber dig att ha dessa risker i \u00e5tanke n\u00e4r du best\u00e4mmer&nbsp;om&nbsp;du vill samtycka till \u00f6verf\u00f6ring eller ej.&nbsp;</p> S\u00e5 h\u00e4r l\u00e4nge sparas personuppgifterna <p>Personuppgifterna sparas av oss s\u00e5 l\u00e4nge gruppen \u00e4r aktiv.\nFacebook kommer troligtvis&nbsp;ocks\u00e5&nbsp;att spara personuppgifterna, men det har vi varken kontroll \u00f6ver eller insyn i.&nbsp;</p> Dina r\u00e4ttigheter <p>Enligt dataskyddsf\u00f6rordningen har du s\u00e4rskilda r\u00e4ttigheter:&nbsp;</p>\n<ul>\n<li>Du kan radera dina kommentarer och g\u00e5 ur gruppen, eller be oss&nbsp;att&nbsp;ta bort dina kommentarer och ta bort dig fr\u00e5n gruppen.&nbsp;</li>\n<li>Du&nbsp;kan&nbsp;ocks\u00e5&nbsp;\u00e5ngra ditt samtycke&nbsp;vilket&nbsp;inneb\u00e4r&nbsp;att du m\u00e5ste l\u00e4mna&nbsp;gruppen.&nbsp;Personuppgifterna&nbsp;syns d\u00e5 inte i gruppen, men kan finnas sparade av Facebook.&nbsp;</li>\n</ul>\n<p>Ytterligare r\u00e4ttigheter.</p>\n<p>Facebooks datapolicy - om hur de behandlar personuppgifter f\u00f6r sina \u00e4ndam\u00e5l.</p> Du kan klaga till tillsynsmyndigheten <p>Du har alltid r\u00e4tt att h\u00f6ra av dig till oss om du har fr\u00e5gor, klagom\u00e5l eller vill h\u00e4vda dina r\u00e4ttigheter enligt dataskyddsf\u00f6rordningen.\nDu har alltid r\u00e4tt att klaga till den ansvariga dataskyddsmyndigheten (f\u00f6r behandling i Sverige: Integritetsskyddsmyndigheten).&nbsp;</p> N\u00e4r&nbsp;anm\u00e4lan om intr\u00e4de&nbsp;eller uttr\u00e4de&nbsp;skickats fel\n<p>Vissa \u00e4renden som handlar om intr\u00e4de och uttr\u00e4de som kyrkostyrelsen tidigare hanterat tar ist\u00e4llet respektive f\u00f6rsamling hand om.\nDet g\u00e4ller fr\u00e5n 1 juli 2020.&nbsp;<br>Kyrkostyrelsen skickar uppgifterna till f\u00f6rsamlingen, men beh\u00e5ller en kopia om det till exempel skulle f\u00f6rsvinna med posten eller om det sker n\u00e5got administrativt fel.</p> De h\u00e4r personuppgifterna behandlar vi <p>Vi behandlar bland annat</p>\n<ul>\n<li>namn</li>\n<li>personnummer</li>\n<li>f\u00f6delsedatum</li>\n<li>adress och ort</li>\n<li>telefon</li>\n<li>e-post</li>\n<li>information om eventuellt dop, konfirmation eller intr\u00e4desdatum</li>\n<li>underskrift/namnteckning</li>\n<li>v\u00e5rdnadshavare: namn personnummer/f\u00f6delsedatum, telefon, e-post.</li>\n</ul>\n<p>Det vill s\u00e4ga uppgifterna som du skickar till oss i samband med din anm\u00e4lan om intr\u00e4de eller uttr\u00e4de.</p> D\u00e4rf\u00f6r behandlar vi dina personuppgifter <p>Vi vill f\u00f6rmedla vidare din anm\u00e4lan om intr\u00e4de eller uttr\u00e4de till r\u00e4tt adressat.\nVi vill ocks\u00e5 minimera riskerna vid posthantering och administration.\nD\u00e4rf\u00f6r sparar vi tillf\u00e4lligt en kopia.</p> Laglig grund <p>Vi baserar v\u00e5ra behandlingar i dessa fall p\u00e5 avtal eller ber\u00e4ttigat intresse, f\u00f6r att bidra till att f\u00f6rsamlingen ska kunna hantera din anm\u00e4lan om intr\u00e4de eller uttr\u00e4de och f\u00f6r att minimera risk f\u00f6r fel.</p> Lagringstid <p>Vi behandlar dina personuppgifter s\u00e5tillvida att vi kopierar och skickar anm\u00e4lan om intr\u00e4de eller uttr\u00e4de vidare till f\u00f6rsamlingen.\nVi sparar ocks\u00e5 kopian p\u00e5 kyrkokansliet i Uppsala i pappersformat.\nDen gallras manuellt n\u00e4r det inte l\u00e4ngre finns n\u00e5got behov av att beh\u00e5lla den.</p> Mottagare <p>Personuppgifterna kan kommas att l\u00e4mnas ut i enlighet med Svenska kyrkans offentlighetsprincip, vilken framg\u00e5r dels av 11 \u00a7 lagen om Svenska kyrkan, dels av kapitel 53 och 54 i kyrkoordningen.</p> H\u00e4rifr\u00e5n kommer uppgifterna <p>Vi behandlar de uppgifter som du har skickat in till oss i din anm\u00e4lan om intr\u00e4de eller uttr\u00e4de.</p> Dina r\u00e4ttigheter enligt dataskyddsf\u00f6rordningen R\u00e4tt till tillg\u00e5ng <p>Du har alltid r\u00e4tt att f\u00e5 veta ifall personuppgifter som r\u00f6r dig h\u00e5ller p\u00e5 att behandlas.\nOm behandling p\u00e5g\u00e5r ska du f\u00e5 tillg\u00e5ng till personuppgifterna, tillsammans med information om bland annat</p>\n<ul>\n<li>&nbsp;\u00e4ndam\u00e5l med behandlingen</li>\n<li>vilka kategorier av personuppgifter som behandlas</li>\n<li>om personuppgifterna \u00f6verf\u00f6rs till en extern mottagare</li>\n<li>hur l\u00e4nge Svenska kyrkan planerar att behandla dina personuppgifter.</li>\n</ul> R\u00e4tt till r\u00e4ttelse av personuppgifter <p>Du har r\u00e4tt att f\u00e5 felaktiga personuppgifter som r\u00f6r dig r\u00e4ttade utan on\u00f6digt dr\u00f6jsm\u00e5l.\nI vissa fall kan du \u00e4ven ha r\u00e4tt att komplettera personuppgifter som du anser vara ofullst\u00e4ndiga.</p> R\u00e4tt till radering <p>Du har r\u00e4tt att f\u00e5 dina personuppgifter raderade.\nDenna r\u00e4ttighet g\u00e4ller bland annat n\u00e4r</p>\n<ul>\n<li>dina personuppgifter inte l\u00e4ngre \u00e4r n\u00f6dv\u00e4ndiga f\u00f6r de \u00e4ndam\u00e5l som uppgifterna behandlats f\u00f6r</li>\n<li>du \u00e5terkallat ditt samtycke till behandlingen och det inte finns n\u00e5gon annan r\u00e4ttslig grund f\u00f6r behandlingen</li>\n<li>du inv\u00e4nder mot behandlingen och det inte finns n\u00e5got ber\u00e4ttigat sk\u00e4l f\u00f6r behandlingen som v\u00e4ger tyngre.</li>\n</ul> R\u00e4tt till begr\u00e4nsning av behandlingen <p>Du har r\u00e4tt att kr\u00e4va att behandlingen av dina personuppgifter begr\u00e4nsas, exempelvis i f\u00f6ljande fall:</p>\n<ul>\n<li>Under den perioden du bestrider personuppgifternas korrekthet.</li>\n<li>Om behandlingen \u00e4r olaglig men du \u00f6nskar att behandlingen begr\u00e4nsas ist\u00e4llet f\u00f6r att uppgifterna raderas.</li>\n<li>Om Svenska kyrkan inte l\u00e4ngre beh\u00f6ver uppgifterna, men du beh\u00f6ver uppgifterna f\u00f6r att kunna fastst\u00e4lla, g\u00f6ra g\u00e4llande eller f\u00f6rsvara r\u00e4ttsliga anspr\u00e5k.</li>\n<li>Om du inv\u00e4nt mot behandling och v\u00e4ntar p\u00e5 en kontroll av om Svenska kyrkans ber\u00e4ttigade sk\u00e4l v\u00e4ger tyngre \u00e4n dina ber\u00e4ttigade sk\u00e4l.</li>\n</ul>\n<p>Om behandlingen av dina personuppgifter begr\u00e4nsas kommer vi enbart att lagra dina personuppgifter, ifall du inte har samtyckt till annat.</p> R\u00e4tt att flytta personuppgifter (dataportabilitet) <p>Du har r\u00e4tt att f\u00e5 ut de personuppgifter som r\u00f6r dig eller som du tillhandah\u00e5llit oss.\nVi kommer att l\u00e4mna ut personuppgifterna i ett strukturerat format och du kan sedan \u00f6verf\u00f6ra uppgifterna till en annan organisation om du s\u00e5 \u00f6nskar.</p>\n<p>Denna r\u00e4tt har du bara om du samtyckt till behandlingen av dina personuppgifter eller om behandlingen baserar sig p\u00e5 ett avtal med Svenska kyrkan.</p>\n<p>Om behandlingen uppfyller kraven p\u00e5 s\u00e5 kallad dataportabilitet kan vi \u00e4ven \u00f6verf\u00f6ra personuppgifterna direkt till den mottagare som du vill \u00f6verl\u00e4mna uppgifterna till.</p> R\u00e4tt att g\u00f6ra inv\u00e4ndningar <p>Svenska kyrkan behandlar ibland personuppgifter p\u00e5 den lagliga grunden ber\u00e4ttigat intresse.\nDu har r\u00e4tt att n\u00e4r som helst, av sk\u00e4l som r\u00f6r din specifika situation, g\u00f6ra inv\u00e4ndningar mot behandlingar av dina personuppgifter som grundar sig p\u00e5 ber\u00e4ttigat intresse.</p>\n<p>Om vi behandlar dina personuppgifter f\u00f6r direktmarknadsf\u00f6ring har du alltid r\u00e4tt att inv\u00e4nda mot behandlingen.\nVi kommer d\u00e5 att upph\u00f6ra med att behandla dina personuppgifter f\u00f6r just direktmarknadsf\u00f6ringssyften.</p> R\u00e4tt att dra tillbaka samtycke <p>Om du har samtyckt till att Svenska kyrkan f\u00e5r behandla dina personuppgifter har du r\u00e4tt att n\u00e4r som helst \u00e5terkalla ditt samtycke.\nVi kan komma att forts\u00e4tta behandla uppgifterna i enlighet med det ursprungliga samtycket, men vi kommer inte att uppdatera eller komplettera uppgifterna.</p> Viktiga ord och begrepp\nbehandling av personuppgifter\n<p>Med behandling menas allt vi g\u00f6r med personuppgifter, som till exempel samla in, registrera, lagra, radera eller sprida dem vidare.</p>\nKyrkouppgifter\n<p>Uppgifter som exempelvis vilken f\u00f6rsamling personen tillh\u00f6rde n\u00e4r hen d\u00f6ptes och konfirmerades vilket datum dopet respektive konfirmationen \u00e4gde rum.</p>\nUttr\u00e4dda medlemmar\n<p>Medlemmar som sagt upp sitt medlemskap tas bort ur medlemsregistret efter tre m\u00e5nader.</p>\nAvregistrerade medlemmar\n<p>Medlemmar som sagt upp sitt medlemskap finns kvar i medlemsregistret som avregistrerad under tre m\u00e5nader f\u00f6r att kyrkan ska kunna hantera f\u00f6rvaltningsrutiner som kontakt med skatteverket med mera.</p>\nAntecknad i avvaktan p\u00e5 dop\n<p>Barn som har minst en v\u00e5rdnadshavare som \u00e4r medlem i Svenska kyrkan finns med i kyrkans medlemsregister i \u201davvaktan p\u00e5 dop\u201d tills de blir 4 m\u00e5nader.\nEfter det tas personuppgiften bort.</p>\nKyrklig handling\n<p>Kyrkliga handlingar \u00e4r dop, vigsel, konfirmation och begravning.</p>\nR\u00e4ttslig grund\n<p>Varje behandling av personuppgifter kr\u00e4ver laglig grund.\nEn behandling \u00e4r endast till\u00e5ten om n\u00e5got av de sex villkoren i artikel 6 i dataskyddsf\u00f6rordningens \u00e4r uppfyllt.</p>\nR\u00e4ttslig f\u00f6rpliktelse\n<p>Personuppgifter f\u00e5r behandlas om det \u00e4r n\u00f6dv\u00e4ndigt f\u00f6r att fullg\u00f6ra en r\u00e4ttslig f\u00f6rpliktelse som \u00e5vilar den personuppgiftsansvarige, allts\u00e5 en skyldighet som f\u00f6ljer av lag.\nEtt exempel p\u00e5 det \u00e4r bokf\u00f6ringsskyldigheten som f\u00f6ljer av bokf\u00f6ringslagen.</p>\nAvtal\n<p>Det \u00e4r till\u00e5tet att behandla personuppgifter om det \u00e4r n\u00f6dv\u00e4ndigt f\u00f6r att fullg\u00f6ra ett avtal d\u00e4r personen \u00e4r part eller f\u00f6r att vidta \u00e5tg\u00e4rder p\u00e5 beg\u00e4ran av personen innan ett s\u00e5dant avtal ing\u00e5s.\nTv\u00e5 exempel p\u00e5 behandlingar som \u00e4r n\u00f6dv\u00e4ndiga i samband med avtal \u00e4r behandling av personuppgifter i kund- och personaladministrativa system f\u00f6r fakturering och l\u00f6neber\u00e4kning.</p>\nSkydd f\u00f6r grundl\u00e4ggande intressen\n<p>Det \u00e4r till\u00e5tet att behandla personuppgifter f\u00f6r att skydda grundl\u00e4ggande intressen.\nF\u00f6r att denna grund f\u00f6r behandling ska f\u00e5 anv\u00e4ndas m\u00e5ste det handla om ett intresse som \u00e4r av avg\u00f6rande betydelse f\u00f6r den registrerades eller n\u00e5gon annan persons liv.\nDet skulle kunna r\u00f6ra sig om en personuppgiftsbehandling som \u00e4r n\u00f6dv\u00e4ndig f\u00f6r livsavg\u00f6rande v\u00e5rd i akuta situationer d\u00e5 den registrerade inte kan l\u00e4mna sitt samtycke.\nDenna lagliga grund g\u00e4ller \u00e4ven f\u00f6r behandling av k\u00e4nsliga personuppgifter.</p>\nUppgift av allm\u00e4nt intresse\n<p>Personuppgifter f\u00e5r behandlas om behandlingen \u00e4r n\u00f6dv\u00e4ndig f\u00f6r att utf\u00f6ra en uppgift av allm\u00e4nt intresse eller som ett led i den personuppgiftsansvariges myndighetsut\u00f6vning.\nF\u00f6r att behandlingen ska vara till\u00e5ten enligt denna grund m\u00e5ste den uppgift som den personuppgiftsansvariga utf\u00f6r</p>\n<ul>\n<li>vara en del av allm\u00e4nt intresse eller utg\u00f6ra ett led i myndighetsut\u00f6vning</li>\n<li>vara fastst\u00e4lld i enlighet med unionsr\u00e4tten eller den nationella r\u00e4tten</li>\n<li>vara n\u00f6dv\u00e4ndig (proportionerlig) f\u00f6r ett \u00e4ndam\u00e5l som \u00e4r n\u00f6dv\u00e4ndigt f\u00f6r att utf\u00f6ra uppgiften.</li>\n</ul>\n<p>Denna lagliga grund g\u00e4ller \u00e4ven f\u00f6r behandling av k\u00e4nsliga personuppgifter.</p>\nBer\u00e4ttigat intresse\n<p>Det kan vara till\u00e5tet att behandla personuppgifter efter en intresseavv\u00e4gning, om behandlingen \u00e4r n\u00f6dv\u00e4ndig f\u00f6r personuppgiftsansvariges eller tredje parts ber\u00e4ttigade intressen, och de v\u00e4ger tyngre \u00e4n personens intressen eller grundl\u00e4ggande r\u00e4ttigheter och friheter.\nMed tredje part menas en person som varken \u00e4r personuppgiftsansvarig eller personuppgiftsbitr\u00e4de.<br>Enligt dataskyddsf\u00f6rordningen \u00e4r direktmarknadsf\u00f6ring ett s\u00e5dant ber\u00e4ttigat intresse, om nyttan v\u00e4ger tyngre \u00e4n risken.</p>\nSamtycke\n<p>Samtycke inneb\u00e4r att en person g\u00e5r med p\u00e5 att personuppgifter behandlas f\u00f6r ett visst \u00e4ndam\u00e5l.\nEtt giltigt samtycke ska vara ett frivilligt, specifikt, informerat och otvetydigt medgivande fr\u00e5n den registrerade om att den godk\u00e4nner behandlingen av personuppgifterna.\nDen registrerade har alltid r\u00e4tt att dra tillbaka sitt samtycke.<br>F\u00f6r behandling av k\u00e4nsliga personuppgifter kr\u00e4vs att n\u00e5got av villkoren i artikel 9 \u00e4r uppfyllt.&nbsp;</p>\nTredje land\n<p>En \u00f6verf\u00f6ring till tredje land \u00e4r n\u00e4r personuppgifter som behandlas i ett EU- eller EES-land g\u00f6rs tillg\u00e4ngliga i ett land utanf\u00f6r EU/EES-omr\u00e5det.\nEtt tillg\u00e4ngligg\u00f6rande skulle exempelvis kunna ske genom att information inneh\u00e5llande personuppgifter \u00f6verf\u00f6rs via e-post, eller att personuppgifter lagras i en molntj\u00e4nst vars servrar finns utanf\u00f6r EU/EES.</p>\n<p>\u00d6verf\u00f6ring av personuppgifter utanf\u00f6r EU/EES inneb\u00e4r en risk i sig eftersom dataskyddsf\u00f6rordningens skydd inte g\u00e4ller d\u00e4r.\nHuvudregeln \u00e4r d\u00e4rf\u00f6r att personuppgifter endast f\u00e5r \u00f6verf\u00f6ras till l\u00e4nder inom EU/EES samt de l\u00e4nder, omr\u00e5den eller organisationer som kommissionen har ansett kunna s\u00e4kerst\u00e4lla en tillr\u00e4cklig s\u00e4kerhetsniv\u00e5.\nF\u00f6r \u00f6vriga \u00f6verf\u00f6ringar utanf\u00f6r EU/EES kr\u00e4vs extra skydds\u00e5tg\u00e4rder, vilka framg\u00e5r av artikel 46.&nbsp;</p> Kontaktuppgifter\n<p>\n<strong>Personuppgiftsansvarig:</strong>&nbsp;Trossamfundet Svenska kyrkan, org.\nnr.\n252002-6135, 751 70, Uppsala</p>\n<p>Kyrkokansliet (Trossamfundet Svenska kyrkan) har utsett dataskyddsombud.\nOm du har fr\u00e5gor, synpunkter eller vill l\u00e4mna in en beg\u00e4ran om att ut\u00f6va dina r\u00e4ttigheter kan du mejla till: Kyrkokansliet.dataskyddsombud@svenskakyrkan.se.</p>\n<p>Du kommer i normalfallet att f\u00e5 svar inom 30 dagar fr\u00e5n det att din beg\u00e4ran mottagits.</p>\n<p>Om du har fr\u00e5gor eller klagom\u00e5l som g\u00e4ller hur din eller n\u00e5gon annan f\u00f6rsamling hanterar dina personuppgifter s\u00e5 kontakta v\u00e4nligen f\u00f6rsamlingen.\nDetta g\u00e4ller \u00e4ven om du vill l\u00e4mna in en beg\u00e4ran om att ut\u00f6va dina r\u00e4ttigheter.</p>\n<p>Om du inte skulle vara n\u00f6jd med hur vi hanterat din beg\u00e4ran har du alltid r\u00e4tt framf\u00f6ra klagom\u00e5l till Integritetsskyddsmyndigheten.</p> Senast uppdaterad: 2 februari 2022 Synpunkter eller fr\u00e5gor p\u00e5 sidans inneh\u00e5ll? \u203a Skicka via e-post Tillbaka till toppen Tillbaka till inneh\u00e5llet Prata med oss Kontakt <p> Svenska kyrkan Hitta din f\u00f6rsamling Kontaktuppgifter till Svenska kyrkan </p> Kalender <ul>\n<li> 29 mar 13:30 Lives\u00e4nd andakt fr\u00e5n kyrkokansliet i Uppsala - digital, Marias lovs\u00e5ng </li>\n<li> 05 apr 13:30 Lives\u00e4nd andakt fr\u00e5n kyrkokansliet i Uppsala - digital, Marias lovs\u00e5ng </li>\n<li> 12 apr 13:30 Lives\u00e4nd andakt fr\u00e5n kyrkokansliet i Uppsala - digital, Marias lovs\u00e5ng </li>\n<li> 19 apr 13:30 Lives\u00e4nd andakt fr\u00e5n kyrkokansliet i Uppsala - digital, Marias lovs\u00e5ng </li>\n</ul>\n<p> Se fler kommande h\u00e4ndelser </p> Hitta snabbt <ul>\n<li> F\u00e5 hj\u00e4lp och st\u00f6d </li>\n<li> Anledningar att vara medlem </li>\n<li> S\u00f6k f\u00f6rsamling </li>\n<li> Lediga jobb p\u00e5 kyrkokansliet i Uppsala och utomlands </li>\n<li> Kristen tro </li>\n<li> Kyrko\u00e5rets bibeltexter </li>\n</ul> Sociala kanaler <ul>\n<li> Facebook </li>\n<li> Twitter </li>\n<li> Instagram </li>\n<li> Youtube </li>\n<li> Bloggportalen </li>\n</ul> Jourhavande pr\u00e4st <p>Kyrkan kan hj\u00e4lpa dig.\nAkut samtals- och krisst\u00f6d.</p>\n<ul>\n<li> Chatta med en pr\u00e4st </li>\n<li> Digitalt brev </li>\n<li> Telefon 112 </li>\n</ul> Om Svenska kyrkan <ul>\n<li>\n<ul>\n<li>Organisation</li>\n<li>Om webbplatsen</li>\n<li>Bli medlem</li>\n<li>Behandling av personuppgifter</li>\n</ul>\n</li>\n<li>Act Svenska kyrkan</li>\n<li>Svenska kyrkan i utlandet</li>\n<li>Press \u2013 nationell niv\u00e5</li>\n</ul> E-tj\u00e4nster och appar <ul>\n<li>B\u00f6newebben \u2013 t\u00e4nd ett ljus, be en b\u00f6n</li>\n<li>Appar </li>\n<li>Ge en g\u00e5va</li>\n<li>Hitta f\u00f6rsamling</li>\n</ul> Om kakor Om lyssnafunktionen ", "created_at": "2022-03-23 22:39:15.668622", "updated_at": "2022-03-23 21:40:02.775713"}, {"id": 11799, "name": "Cookies", "url": "https://www.svenskakyrkan.se/om-oss/kakor", "xpath": "//body", "text": " Meny Till inneh\u00e5llet Svenska kyrkan Vad s\u00f6ker du? Svenska kyrkan <ul>\n<li> Svenska kyrkan </li>\n<li> Om oss </li>\n<li> Om webbplatsen </li>\n<li> Kakor </li>\n</ul> Kalender Lyssna Lyssna med webReader \u00d6vers\u00e4tt <ul>\n<li> Svenska kyrkan </li>\n<li> Dop <ul>\n<li> Barndop <ul>\n<li> Fadder </li>\n<li> Dopbrev </li>\n<li> Dopg\u00e5va </li>\n<li> \u00c4r det r\u00e4tt att d\u00f6pa ett barn? </li>\n<li> Namngivning </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Konfirmanddop </li>\n<li> Att d\u00f6pas som vuxen </li>\n<li> Drop-in-dop </li>\n<li> Dop i en krissituation <ul>\n<li> Gudstj\u00e4nstordning f\u00f6r dop i en krissituation </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Dopgudstj\u00e4nsten <ul>\n<li> Gudstj\u00e4nstordning f\u00f6r dop </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Meningen med dopet </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Konfirmation <ul>\n<li> Konfirmeras p\u00e5 andra spr\u00e5k <ul>\n<li> Konfirmation f\u00f6r dig som \u00e4r teckenspr\u00e5kig </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Hitta konfirmation </li>\n<li> Konfirmeras efter \u00e5ttan eller som vuxen </li>\n<li> Vanliga fr\u00e5gor om konfirmation </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Vigsel <ul>\n<li> Br\u00f6llopets symboler </li>\n<li> Drop-in-vigsel </li>\n<li> Etikett i kyrkan </li>\n<li> Gifta sig utomlands <ul>\n<li> Vigselorter utomlands </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Vigselgudstj\u00e4nsten </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Begravning <ul>\n<li> N\u00e4r n\u00e5gon d\u00f6r </li>\n<li> Planera en begravning <ul>\n<li> Kostnader f\u00f6r en begravning </li>\n<li> Begravningsgudstj\u00e4nst <ul>\n<li> Begravningsmusik </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Barn p\u00e5 begravningen </li>\n<li> Vett och etikett vid en begravning </li>\n<li> \u00d6nskem\u00e5l om min begravning </li>\n</ul>\n</li>\n<li> V\u00e4lj grav och gravplats <ul>\n<li> Att ansvara f\u00f6r en grav </li>\n<li> Hitta gravplatsen </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Livet efter d\u00f6den </li>\n<li> Skriften Om begravning </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Du beh\u00f6vs <ul>\n<li> Act Svenska kyrkan </li>\n<li> Ge en g\u00e5va </li>\n<li> Hj\u00e4lp till i din f\u00f6rsamling </li>\n<li> Tips f\u00f6r att vara en medm\u00e4nniska </li>\n<li> Testamentera till Svenska kyrkan </li>\n</ul>\n</li>\n<li> F\u00e5 hj\u00e4lp och st\u00f6d <ul>\n<li> Ekonomiskt st\u00f6d </li>\n<li> Familjer\u00e5dgivning <ul>\n<li> Kontakta Svenska kyrkans familjer\u00e5dgivning </li>\n<li> Parsamtal l\u00e4ker relationer </li>\n<li> Skilsm\u00e4ssa </li>\n<li> S\u00e5 r\u00e4ddar du relationen under semestern </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Prata med pr\u00e4st eller diakon <ul>\n<li> Andlig v\u00e5rd i kriminalv\u00e5rden </li>\n<li> Bikt i Svenska kyrkan </li>\n<li> Jourhavande pr\u00e4st <ul>\n<li> Chatta </li>\n<li> Ring </li>\n<li> Skriv digitalt brev </li>\n<li> Du kan vara trygg </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Milit\u00e4r sj\u00e4lav\u00e5rd </li>\n<li> Palveleva puhelin <ul>\n<li> Palvelevan puhelimen chatti </li>\n<li> Palvelevan puhelimen nettikirje </li>\n<li> Soita Palvelevaan puhelimeen </li>\n<li> Sverigefinska telefonjouren \u2013 Papu </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Samtalsjour f\u00f6r d\u00f6va via bildtelefon </li>\n<li> Sjukhuskyrkan </li>\n<li> Universitetskyrkan <ul>\n<li> Studentpr\u00e4st m\u00f6ter behov hos studenter och anst\u00e4llda </li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li> St\u00f6d i sorgen <ul>\n<li> F\u00f6rsta hj\u00e4lpen vid sorg </li>\n<li> Om sorg <ul>\n<li> Att s\u00f6rja online </li>\n<li> Ber\u00e4ttelser om sorg <ul>\n<li> \u201dMan fick vara ledsen\u201d </li>\n<li> Om att f\u00f6rlora ett litet barn </li>\n</ul>\n</li>\n<li> B\u00f6ner om sorg </li>\n<li> N\u00e4r tar sorgen slut </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Sorgegrupper <ul>\n<li> Sorgegrupp f\u00f6r barn och unga </li>\n</ul>\n</li>\n<li> St\u00f6tta ett barn i sorg </li>\n</ul>\n</li>\n<li> St\u00f6d i utsatta situationer <ul>\n<li> Personliga kriser <ul>\n<li> Enkla verktyg vid kris </li>\n<li> Tips f\u00f6r dig i kris </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Tankar om sj\u00e4lvmord </li>\n<li> St\u00f6d efter sexuella \u00f6vergrepp <ul>\n<li> Kontaktpersoner f\u00f6r arbetet mot sexuella \u00f6vergrepp </li>\n<li> Organisationer som arbetar mot sexuella \u00f6vergrepp </li>\n</ul>\n</li>\n<li> V\u00e5ld i n\u00e4ra relationer </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Tystnadsplikt inom Svenska kyrkan </li>\n</ul>\n</li>\n<li> H\u00f6gtider och helgdagar <ul>\n<li> Advent </li>\n<li> Jul <ul>\n<li> Digitala konserter i juletid </li>\n<li> Julevangeliet </li>\n<li> Juls\u00e5nger p\u00e5 Spotify </li>\n<li> Lucia </li>\n<li> Varf\u00f6r firar vi advent och jul? </li>\n<li> \u00c4r du ensam i jul? </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Trettondagstiden </li>\n<li> Fastan <ul>\n<li> Fastlagen </li>\n<li> Askonsdagen </li>\n<li> Palms\u00f6ndagen </li>\n<li> Sk\u00e4rtorsdagen </li>\n<li> L\u00e5ngfredagen </li>\n<li> P\u00e5skafton </li>\n<li> St\u00e5 fasta i hoppet </li>\n<li> R\u00f6ster i fastan </li>\n</ul>\n</li>\n<li> P\u00e5sk <ul>\n<li> P\u00e5skdagen </li>\n<li> Annandag p\u00e5sk </li>\n<li> Hur firar vi p\u00e5sk? </li>\n<li> Varf\u00f6r firar vi p\u00e5sk? </li>\n<li> Digitala konserter och gudstj\u00e4nster </li>\n<li> B\u00f6ns\u00f6ndagen </li>\n<li> Kristi himmelsf\u00e4rd </li>\n<li> Getsemanevandring </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Pingst </li>\n<li> Trefaldighetstiden <ul>\n<li> Apostladagen </li>\n<li> Kristi f\u00f6rklarings dag </li>\n<li> Domss\u00f6ndagen </li>\n<li> Sommar </li>\n</ul>\n</li>\n<li> \u00d6vriga helgdagar <ul>\n<li> Allhelgonahelgen <ul>\n<li> Alla helgons dag </li>\n<li> Alla sj\u00e4lars dag </li>\n<li> Skillnaden mellan allhelgona och halloween </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Kyndelsm\u00e4ssodagen </li>\n<li> Jungfru Marie beb\u00e5delsedag </li>\n<li> Johannes d\u00f6parens dag </li>\n<li> Den helige Mikaels dag </li>\n<li> Tacks\u00e4gelsedagen </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Kyrko\u00e5ret <ul>\n<li> Kyrko\u00e5rets bibeltexter </li>\n<li> Kyrko\u00e5rets fem f\u00e4rger </li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li> Medlemskap <ul>\n<li> Anledningar att vara medlem </li>\n<li> Begravningsavgiften </li>\n<li> Bli medlem </li>\n<li> Kyrkoavgiften skapar m\u00f6jligheter <ul>\n<li> R\u00e4kna ut din kyrkoavgift </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Uttr\u00e4de ur Svenska kyrkan </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Kristen tro <ul>\n<li> Grunden i kristen tro <ul>\n<li> Kristen gudstro <ul>\n<li> Gudsbilder </li>\n<li> Jesus Kristus </li>\n<li> Religionsteologi <ul>\n<li> Kristen tro och judisk tradition </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Treenigheten </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Bibeln <ul>\n<li> Gamla testamentet </li>\n<li> Nya testamentet </li>\n<li> Tolka och anv\u00e4nda Bibeln </li>\n<li> Feministisk bibeltolkning och teologi </li>\n<li> Planera din bibell\u00e4sning </li>\n<li> K\u00e4nda bibelord </li>\n<li> Dagens bibelord </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Svenska kyrkans bek\u00e4nnelse <ul>\n<li> Svenska kyrkan som bek\u00e4nnelsekyrka </li>\n<li> Svenska kyrkan som evangelisk-luthersk kyrka </li>\n<li> Svenska kyrkans grundl\u00e4ggande dokument </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Trosbek\u00e4nnelsen <ul>\n<li> R\u00f6ster om trosbek\u00e4nnelsen </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Budorden </li>\n<li> Herrens b\u00f6n </li>\n<li> Sakramenten </li>\n<li> Dopet </li>\n<li> Nattvarden </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Gudstj\u00e4nsten <ul>\n<li> Olika typer av gudstj\u00e4nster </li>\n<li> Fira nattvard </li>\n<li> Gudstj\u00e4nstb\u00f6cker </li>\n<li> Tid med Gud hemma <ul>\n<li> Andakt </li>\n<li> Fira en enkel gudstj\u00e4nst hemma </li>\n<li> Ha kyrka hemma med barnen </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Vad \u00e4r vad i gudstj\u00e4nsten </li>\n<li> Rikskollekt </li>\n<li> Liturgipriset </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Livsfr\u00e5gor <ul>\n<li> Arbete </li>\n<li> Artificiell intelligens, AI </li>\n<li> Ensamhet </li>\n<li> Gott och ont </li>\n<li> H\u00e4lsa </li>\n<li> Klimat </li>\n<li> Livsmod </li>\n<li> Religionsdialog </li>\n<li> Skam </li>\n<li> Tro och naturvetenskap </li>\n<li> Tr\u00f6st </li>\n<li> V\u00e4nskap </li>\n</ul>\n</li>\n<li> S\u00f6k din tro <ul>\n<li> B\u00f6n <ul>\n<li> B\u00f6ner ur Psaltaren </li>\n<li> Ny\u00e5rsb\u00f6n </li>\n</ul>\n</li>\n<li> H\u00e4lsa f\u00f6r sj\u00e4len <ul>\n<li> Ditt andliga gym i vardagen </li>\n<li> \u00d6vning i medk\u00e4nsla </li>\n<li> Rutin f\u00f6r en god morgon </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Kloster och kommuniteter </li>\n<li> Pilgrimsvandring </li>\n<li> Retreat </li>\n<li> Tro i handling </li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li> Om oss <ul>\n<li> Fakta om kyrkan <ul>\n<li> Organisation <ul>\n<li> Biskopsm\u00f6tet <ul>\n<li> Biskopsbrev </li>\n<li> Uttalanden av biskopsm\u00f6tet </li>\n</ul>\n</li>\n<li> De 13 stiften <ul>\n<li> Biskopens uppgifter </li>\n<li> Biskopsval \u2013 s\u00e5 g\u00e5r det till </li>\n</ul>\n</li>\n<li> F\u00f6rsamlingsr\u00e5d och kyrkor\u00e5d </li>\n<li> Kyrkom\u00f6tet </li>\n<li> Kyrkoordningen </li>\n<li> Kyrkostyrelsen <ul>\n<li> Kyrkostyrelsens ledam\u00f6ter </li>\n<li> Kyrkostyrelsens utredningar </li>\n<li> Anslag 20 september 2021 </li>\n<li> N\u00e4mnder, r\u00e5d och kommitt\u00e9er <ul>\n<li> Ansvarsn\u00e4mnden f\u00f6r biskopar </li>\n<li> Arvodesn\u00e4mnden </li>\n<li> Kyrkor\u00e4ttsn\u00e4mnden </li>\n<li> L\u00e4ron\u00e4mnden </li>\n<li> Musikr\u00e5det i Svenska kyrkan </li>\n<li> Svenska kyrkans teologiska kommitt\u00e9 </li>\n<li> Valpr\u00f6vningsn\u00e4mnden </li>\n<li> \u00d6verklaganden\u00e4mnden </li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li> Kyrkoval </li>\n<li> \u00c4rkebiskopen <ul>\n<li> \u00c4rkebiskop Antje Jackel\u00e9n <ul>\n<li> Om \u00e4rkebiskop Antje Jackel\u00e9n <ul>\n<li> Valspr\u00e5k och vapen </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Kontakt \u2013 \u00e4rkebiskopens stab </li>\n<li> Podcast: Prata till punkt med \u00e4rkebiskopen </li>\n<li> Sagt och skrivet av Antje Jackel\u00e9n <ul>\n<li> Sagt och skrivet av Antje Jackel\u00e9n som biskop i Lund </li>\n</ul>\n</li>\n<li> \u00c4rkebiskopens m\u00f6te 2022 <ul>\n<li> Program p\u00e5 svenska och med \u00e4rkebiskopen </li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li> \u00c4rkebiskopsval 2022 <ul>\n<li> S\u00e5 v\u00e4ljs en \u00e4rkebiskop </li>\n<li> Viktiga datum f\u00f6r \u00e4rkebiskopsvalet </li>\n</ul>\n</li>\n<li> \u00c4rkebiskopar sedan \u00e5r 1162 </li>\n<li> Utm\u00e4rkelser </li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li> V\u00e5rt uppdrag som kristna <ul>\n<li> Svenska kyrkans teologiska grund <ul>\n<li> Martin Luther och reformationen </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Svenska kyrkans v\u00e4rdegrund </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Arkiv </li>\n<li> Ekonomi <ul>\n<li> \u00c5rsredovisning <ul>\n<li> F\u00f6rvaltningsber\u00e4ttelse </li>\n<li> Verksamhetsber\u00e4ttelse </li>\n</ul>\n</li>\n<li> H\u00e5llbara investeringar </li>\n</ul>\n</li>\n<li> G\u00e5 till k\u00e4llan <ul>\n<li> Nej, Svenska kyrkan har inte utn\u00e4mnt Greta Thunberg till Jesus eftertr\u00e4dare </li>\n<li> Ja, V\u00e4ster\u00e5s stift gav v\u00e5ren 2019 ut en \u00f6verlevnadsguide f\u00f6r kristna queerkids </li>\n<li> Jo, korset \u00e4r den viktigaste symbolen f\u00f6r kristen tro och f\u00f6r v\u00e5r kristna kyrka </li>\n<li> Nej, Stockholms stifts f.d.\nbiskop har inte plockat bort kors i Sj\u00f6manskyrkan </li>\n<li> Nej, ordet \u201dhen\u201d har inte ersatt \u201dhan\u201d n\u00e4r vi talar om Gud och Jesus.\n</li>\n<li> Nej, \u00e4rkebiskopens valspr\u00e5k, \u201cGud \u00e4r st\u00f6rre\u201d, \u00e4r h\u00e4mtat ur Bibeln och finns i F\u00f6rsta Johannesbrevet 3:18-20 </li>\n<li> Ja, biskop Fredrik Modeus i V\u00e4xj\u00f6 stift har gett sitt st\u00f6d f\u00f6r muslimer att genomf\u00f6ra b\u00f6neutrop </li>\n<li> Ja, Svenska kyrkan viger samk\u00f6nade par och bejakar hbtq-personers r\u00e4ttigheter </li>\n<li> Nej, Svenska kyrkan h\u00e5ller inte p\u00e5 att islamiseras - vi \u00e4r en kristen kyrka </li>\n<li> Ja, Svenska kyrkan g\u00f6r ibland uttalanden i politiska fr\u00e5gor </li>\n<li> Nej, Svenska kyrkan samarbetar inte med Muslimska br\u00f6draskapet.\n</li>\n<li> Nej, Svenska kyrkan f\u00f6rsummar inte utsatta svenskf\u00f6dda </li>\n<li> Ja, Nacka f\u00f6rsamling \u00e4r en av initiativtagarna till Guds hus i Fisks\u00e4tra.\n</li>\n<li> Nej, Svenska kyrkan \u00e4r en demokratisk organisation med olika nomineringsgrupper och regelbundna val </li>\n<li> Nej, Svenska kyrkan ska inte utreda om Israel \u00e4r en apartheidstat </li>\n<li> Nej, Svenska kyrkan f\u00f6rsvarar och respekterar Israels r\u00e4tt att existera inom 1967 \u00e5rs gr\u00e4nser </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Historia <ul>\n<li> Tidslinje </li>\n<li> Pr\u00e4st\u00e4mbete f\u00f6r kvinnor och m\u00e4n </li>\n<li> Historiken om Svenska kyrkan och hbtq-personers r\u00e4ttigheter </li>\n<li> Svenska kyrkans heraldiska vapen </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Material, rapporter och publikationer </li>\n<li> Statistik </li>\n<li> Svenska kyrkans offentlighetsprincip </li>\n<li> Upphandlingar </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Kontakta oss <ul>\n<li> Kyrkokansliet i Uppsala <ul>\n<li> Fakturaadress </li>\n<li> Generalsekreteraren </li>\n<li> Pr\u00e4ster och diakoner p\u00e5 kyrkokansliet </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Svenska kyrkan i sociala medier <ul>\n<li> Svenska kyrkans poddar </li>\n</ul>\n</li>\n<li> S\u00f6k f\u00f6rsamling </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Lediga jobb <ul>\n<li> Lediga jobb i f\u00f6rsamlingar, pastorat och stift </li>\n<li> Lediga jobb p\u00e5 kyrkokansliet i Uppsala och utomlands </li>\n<li> Lediga tj\u00e4nster hos internationella partners </li>\n<li> Pr\u00e4st, diakon och andra yrken och titlar i kyrkan </li>\n<li> Yrken och utbildningar i Svenska kyrkan </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Om webbplatsen <ul>\n<li> Kakor </li>\n<li> Lyssna p\u00e5 svenskakyrkan.se </li>\n<li> Material p\u00e5 webbplatsen </li>\n<li> Tillg\u00e4nglighet p\u00e5 svenskakyrkan.se </li>\n<li> Appar <ul>\n<li> Appen Kyrkan </li>\n<li> Appen Kyrkguiden </li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li> Personuppgifter (GDPR) <ul>\n<li> S\u00e5 hanterar Svenska kyrkan i utlandet dina personuppgifter </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Utbildning <ul>\n<li> G\u00e5 p\u00e5 folkh\u00f6gskola </li>\n<li> Studera teologi, ekumenik och religionsm\u00f6te utomlands </li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li> V\u00e5rt arbete <ul>\n<li> Digitala gudstj\u00e4nster och evenemang <ul>\n<li> Tidigare gudstj\u00e4nster och andakter </li>\n<li> Tidigare musik- och kulturs\u00e4ndningar </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Fonder, st\u00f6d och stipendier <ul>\n<li> Stipendier f\u00f6r studier i ekumenik och religionsdialog </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Forskning och analys </li>\n<li> F\u00f6rsamlingen <ul>\n<li> Barn- och ungdomsverksamhet <ul>\n<li> Barnverksamhet <ul>\n<li> Barnkonsekvensanalys </li>\n<li> \u00d6ppen f\u00f6rskola </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Sommarl\u00e4ger </li>\n<li> Ungdomsverksamhet </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Diakoni \u2013 kyrkans omsorg <ul>\n<li> Ber\u00e4ttelser om diakoni </li>\n<li> Jourhavande pr\u00e4st lyssnar p\u00e5 din ber\u00e4ttelse </li>\n<li> Omsorg om \u00e4ldre </li>\n<li> Social innovation <ul>\n<li> D\u00e4rf\u00f6r \u00e4gnar vi oss \u00e5t social innovation </li>\n<li> Innovation - en f\u00f6rklaring </li>\n<li> Inspiration <ul>\n<li> Crowdfunding </li>\n<li> Flickskolan </li>\n<li> Fritidsbanken </li>\n<li> Fr\u00e4lsarkransen </li>\n<li> Provt\u00e4nkandets profet </li>\n<li> Orienteringsbok </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Samarbeta med Svenska kyrkan </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Spr\u00e5kkaf\u00e9 </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Kyrka \u2013 idrott <ul>\n<li> Verktyg f\u00f6r att skapa en positiv idrottskultur </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Musik <ul>\n<li> G\u00e5 p\u00e5 konsert </li>\n<li> Sjunga i k\u00f6r </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Sopplunch i din f\u00f6rsamling </li>\n<li> Stiftsg\u00e5rdar </li>\n<li> Syf\u00f6reningar </li>\n</ul>\n</li>\n<li> H\u00e5llbar utveckling <ul>\n<li> Andligt och existentiellt <ul>\n<li> R\u00e4tten till existentiell h\u00e4lsa </li>\n<li> B\u00f6n och gudstj\u00e4nstmaterial </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Ekologi <ul>\n<li> V\u00e5rt arbete f\u00f6r klimatet <ul>\n<li> Svenska kyrkans f\u00e4rdplan f\u00f6r klimatet </li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li> Ekonomi </li>\n<li> Socialt </li>\n<li> Agenda 2030 </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Kultur och kulturarv <ul>\n<li> Bokm\u00e4ssan </li>\n<li> Dans <ul>\n<li> Heliga danser </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Film <ul>\n<li> Internationellt filmarbete </li>\n<li> Svenska kyrkans filmpris <ul>\n<li> Jury </li>\n<li> Nominerade filmer </li>\n<li> Vinnare av filmpriset 2002-2007 </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Svenska kyrkans ungdomsfilmpris <ul>\n<li> Lola (2020) </li>\n<li> Zen in the Ice Rift (2019) </li>\n<li> I Kill Giants (2018) </li>\n<li> Heartstone (2017) <ul>\n<li> Baldurs f\u00f6rsta film </li>\n<li> Heartstone har ungas perspektiv </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Microbe &amp.\nGasoline (2016) </li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li> Kulturarv och kyrkobyggnader <ul>\n<li> Ett levande kulturarv </li>\n<li> Film om Sankt Botvid och helgonlegenden </li>\n<li> Kyrkoantikvarisk ers\u00e4ttning <ul>\n<li> Rapporter kyrkoantikvarisk ers\u00e4ttning <ul>\n<li> Rapporter nationella projekt </li>\n<li> Rapporter projekt i stift och f\u00f6rsamlingar </li>\n<li> Rapporter till regeringen </li>\n</ul>\n</li>\n<li> S\u00f6k medel f\u00f6r projekt som utvecklar kunskapen om kulturarvet <ul>\n<li> Anvisningar till ans\u00f6kan </li>\n<li> P\u00e5g\u00e5ende projekt - kunskapsutveckling om kyrkligt kulturarv <ul>\n<li> Anv\u00e4ndning och tillg\u00e4ngligg\u00f6rande </li>\n<li> F\u00f6rvaltning av kulturarv </li>\n<li> Klimat och milj\u00f6 </li>\n<li> Konservering, hantverk och material </li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li> Kyrkobyggnaden <ul>\n<li> Att m\u00e5la \"den Andre\" p\u00e5 v\u00e4ggen - symposium om antijudisk kyrkokonst <ul>\n<li> Filmer fr\u00e5n symposiet Att m\u00e5la \"den Andre\" p\u00e5 v\u00e4ggen </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Att st\u00e4da ett kulturarv </li>\n<li> Domkyrkor </li>\n<li> Gemensamt ansvar f\u00f6r fastigheter, kyrkor och ekonomi </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Kyrkog\u00e5rdens historia \u2013 fr\u00e5n gravkullar till minneslundar </li>\n<li> Pilgrimsleder och kulturv\u00e4gar </li>\n<li> Reformationens kyrkorum <ul>\n<li> Altaruppsatser med nya bildprogram </li>\n<li> F\u00f6rem\u00e5l och traditioner som f\u00f6rsvunnit </li>\n<li> Gamla helgonfigurer i nya rum </li>\n<li> Korskrankens betydelse f\u00f6r reformationens kyrkorum </li>\n<li> Kravet p\u00e5 predikstolar </li>\n<li> Kyrkan vid reformationens inledning </li>\n<li> Kyrkorummets m\u00e5lningar </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Sommarkyrkor och v\u00e4gkyrkor </li>\n<li> Textilt kulturarv <ul>\n<li> Jubileumsutst\u00e4llning om M\u00e4rta M\u00e5\u00e5s-Fjetterstr\u00f6m <ul>\n<li> M\u00e4rta M\u00e5\u00e5s-Fjetterstr\u00f6m bidrog till kyrkorummets f\u00f6rnyelse </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Kyrkans textila historia </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Vad \u00e4r vad i kyrkan? <ul>\n<li> Absid </li>\n<li> Altare </li>\n<li> Dopfunt </li>\n<li> F\u00f6rsamlingen </li>\n<li> Koret </li>\n<li> Kyrkklockor </li>\n<li> K\u00f6r </li>\n<li> L\u00e5nghus </li>\n<li> Orgel <ul>\n<li> Kulturarvet orgeln </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Predikstol </li>\n<li> Pr\u00e4sten </li>\n<li> Sakristia </li>\n<li> Torn </li>\n<li> Utsmyckning </li>\n<li> Vapenhus </li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li> Kultursatsning 2020 - 2021 </li>\n<li> Svenska kyrkans kulturstipendier </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Med andra kyrkor och religioner <ul>\n<li> Ekumeniska samarbeten <ul>\n<li> F\u00f6rb\u00f6nscykel Borg\u00e5gemenskapen </li>\n<li> Skapelsetid&nbsp.\n</li>\n<li> Rapport Svenska kyrkans interreligi\u00f6sa sammanhang </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Religionsdialog <ul>\n<li> Svenska kyrkans samarbete med Islamic Relief och Ibn Rushd </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Svenska kyrkans \u00e5taganden och arbete mot antisemitism </li>\n<li> V\u00e4rldsvid kyrka samlas i Uppsala </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Migration och integration <ul>\n<li> S\u00e5 arbetar vi <ul>\n<li> Etablering och integration </li>\n<li> Psykosocialt st\u00f6d </li>\n<li> Samverkan </li>\n<li> Ensamkommande unga </li>\n<li> Asyls\u00f6kande konvertiter </li>\n<li> EU-migranter </li>\n</ul>\n</li>\n<li> P\u00e5verkansarbete </li>\n<li> Ideellt engagemang </li>\n<li> En v\u00e4rld av grannar <ul>\n<li> Om programmet <ul>\n<li> Teologisk grund </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Principer f\u00f6r samverkan </li>\n<li> R\u00e5g i ryggen \u2013 en utst\u00e4llning </li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li> Minoriteter <ul>\n<li> Finska <ul>\n<li> De vackraste juls\u00e5ngerna </li>\n<li> HIMMELI - sverigefinsk tidning </li>\n<li> Sverigefinsk f\u00f6rsamlingsverksamhet </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Me\u00e4nkieli <ul>\n<li> Tule j\u00e4sen - tule my\u00f6t\u00e4 </li>\n<li> N\u00e4in kirkko saattaa tueta sinua </li>\n<li> Kaste </li>\n<li> Vihkiminen </li>\n<li> Rippiluku - konfirma\u0161uuni </li>\n<li> Kuolemantaphaus ja hautajaiset <ul>\n<li> Ensiapu\nsurussa </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Olla t\u00f6iss\u00e4 Ruottin kirkossa </li>\n<li> Usko on luottamus </li>\n<li> Rukkous ja siunaus </li>\n<li> Volontt\u00e4\u00e4rity\u00f6 </li>\n<li> Ruottin kirkon kansainv\u00e4linen ty\u00f6 </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Samiskt i Svenska kyrkan <ul>\n<li> F\u00f6rsoningsprocessen <ul>\n<li> Nomadskoleboken </li>\n<li> S\u00e1gastallamat </li>\n<li> Urs\u00e4kten till det samiska folket <ul>\n<li> Agenda f\u00f6r h\u00f6gtidsgudstj\u00e4nsten <ul>\n<li> Worship agenda in English </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Samiska vittnesm\u00e5l \u2013 flera spr\u00e5k <ul>\n<li> Vittnesm\u00e5l om kategoriklyvningen&nbsp.\n</li>\n<li> Vittnesm\u00e5l om nomadskolan </li>\n<li> Vittnesm\u00e5l om rasbiologin </li>\n<li> Vittnesm\u00e5l om samisk andlighet </li>\n<li> Vittnesm\u00e5l om spr\u00e5k- och identitetsf\u00f6rlust </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Urs\u00e4ktstal till det samiska folket <ul>\n<li> Speech of apology </li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li> Vitboken </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Samiska kyrkodagar </li>\n<li> Samiska r\u00e5det i Svenska kyrkan <ul>\n<li> Samiska r\u00e5dets kulturpris </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Samiska spr\u00e5k <ul>\n<li> Lulesamiska <ul>\n<li> S\u00e1mevuohta Svieriga girkkon </li>\n<li> Sebrulattjan sjatta </li>\n<li> Ristagis j\u00e1hkko </li>\n<li> G\u00e1stadus </li>\n<li> Fiesstim </li>\n<li> Skallo </li>\n<li> J\u00e1bmem ja h\u00e1vdd\u00e1dus <ul>\n<li> Vuostasj viehkke surggob\u00e1le </li>\n</ul>\n</li>\n<li> N\u00e5vti girkko m\u00e1htt\u00e1 duv doarjjot </li>\n<li> Volonterrabarggo </li>\n<li> Svieriga girkkon barggat la d\u00e5jmadit juo\u014bga \u00e5vd\u00e5s masi j\u00e1hkk\u00e1 </li>\n<li> Rijkajgasskasasj barggo </li>\n<li> Jubmeldievnno rab\u00e1s g\u00e1jkajda </li>\n<li> 500 jage reformasj\u00e5vn\u00e5jn <ul>\n<li> Ber d\u00e5n m\u00e1ht\u00e1 g\u00e1vnnat ietjat g\u00e4jnov </li>\n<li> Ristagis almatja friddjavuohta </li>\n<li> G\u00e5httjom v\u00e1lldet viessomav duodajn </li>\n<li> \u00c1rmmo ja F\u00e1bmo </li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li> Nordsamiska <ul>\n<li> S\u00e1mit Ruo\u0167a girkus </li>\n<li> \u0160atta miellahttu </li>\n<li> Risttala\u0161 osku </li>\n<li> G\u00e1stta\u0161eapmi </li>\n<li> Konfirma\u0161uvdna </li>\n<li> N\u00e1italeapmi </li>\n<li> J\u00e1pmin ja h\u00e1vd\u00e1dus <ul>\n<li> Vuostta\u0161 veahkki morra\u0161is </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Ipmilb\u00e1lvalus lea rabas buohkaide </li>\n<li> N\u00e1 s\u00e1htt\u00e1 girku doarjut du </li>\n<li> Bargat Ruo\u0167a girkus mearkka\u0161a bargat juoid\u00e1 mas bero\u0161ta </li>\n<li> Eaktod\u00e1htola\u0161 bargu </li>\n<li> Ruo\u0167a girku gaskariikkala\u0161 bargu </li>\n<li> 500 jagi reforma\u0161uvnnain <ul>\n<li> Du\u0161\u0161e don g\u00e1vnnat ie\u017eat b\u00e1lg\u00e1 </li>\n<li> Risttala\u0161 olbmo friddjavuohta </li>\n<li> Goh\u010d\u010dun lea v\u00e1ldit eallima duo\u0111as </li>\n<li> \u00c1rbmu ja f\u00e1pmu </li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li> Sydsamiska <ul>\n<li> L\u00efhtsegem sj\u00efdtedh </li>\n<li> Kristeles jaahkoe </li>\n<li> Laavkome </li>\n<li> Provre </li>\n<li> Skylleme </li>\n<li> Gyrhkesjimmie gaajhkesidie gaahpan </li>\n<li> Jaememe j\u00efh juvleme <ul>\n<li> Voestes viehkie s\u00e5rkosne </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Sveerjen g\u00e6rhkosne barkedh </li>\n<li> Volont\u00e6rebarkoe </li>\n<li> Sveerjen g\u00e6rhkoen internasjonaale barkoe </li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li> Teckenspr\u00e5k <ul>\n<li> Filmer p\u00e5 teckenspr\u00e5k i coronatider </li>\n<li> Teckenspr\u00e5kig verksamhet i stiften </li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li> Samh\u00e4llsengagemang och p\u00e5verkan <ul>\n<li> Barnkonventionen: f\u00f6r barnets b\u00e4sta <ul>\n<li> Anm\u00e4lningsskyldighet och tystnadsplikt </li>\n<li> Barnkonventionen i Svenska kyrkan </li>\n<li> Konfessionella friskolor </li>\n<li> Svenska kyrkans syn p\u00e5 manlig omsk\u00e4relse </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Svenska kyrkan tar st\u00e4llning f\u00f6r demokratin </li>\n<li> F\u00f6rf\u00f6ljda kristna och utsatta troende </li>\n<li> Korset - ett fredens tecken </li>\n<li> Medm\u00e4nsklighet \u00e4r v\u00e4gen till #innanf\u00f6rskap <ul>\n<li> D\u00e4rf\u00f6r arbetar vi f\u00f6r #innanf\u00f6rskap </li>\n</ul>\n</li>\n<li> MR-dagarna 2021 </li>\n<li> R\u00e4ttighetsbaserat arbetss\u00e4tt \u2013&nbsp;m\u00e4nskliga r\u00e4ttigheter i praktiken <ul>\n<li> Metoder </li>\n<li> Intersektionalitet </li>\n<li> F\u00f6rdjupning </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Svenska kyrkan arbetar f\u00f6r fred mellan Israel och Palestina </li>\n<li> Thursdays in Black </li>\n</ul>\n</li>\n<li> St\u00f6d vid kriser <ul>\n<li> Kris och katastrof i utlandet <ul>\n<li> Kriget i Ukraina </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Lokala kriser <ul>\n<li> \"Flera hundra kom f\u00f6r att t\u00e4nda ljus\" </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Nationella kriser </li>\n<li> S\u00e5 kommunicerar kyrkan under en kris </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Svenska kyrkan i utlandet </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Pressrum <ul>\n<li> Bildbanken Ikon </li>\n<li> Lives\u00e4ndningar </li>\n<li> Nyheter </li>\n<li> Press releases </li>\n<li> Remissvar och yttranden </li>\n<li> Journalistresor </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Andra spr\u00e5k/Other languages <ul>\n<li> English (engelska) <ul>\n<li> Church History </li>\n<li> Church and state </li>\n<li> Economy and finance <ul>\n<li> About our Sustainable Investments <ul>\n<li> Our method of working <ul>\n<li> Financial services for dioceses and parishes </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Annual reports about our sustainable investments </li>\n<li> Funds with clear societal benefits </li>\n<li> Governance </li>\n<li> Our co-operation </li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li> Ecumenical Relations <ul>\n<li> Bilateral relations </li>\n<li> Multilateral involvement </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Identity of the Church </li>\n<li> Liturgy and Worship </li>\n<li> Ministry and Ministries </li>\n<li> Patterns of Pastoral Work </li>\n<li> The Church of Sweden abroad </li>\n<li> 500 years of Reformation <ul>\n<li> A calling to take life seriously </li>\n<li> The freedom of a Christian </li>\n<li> Grace and power </li>\n<li> Only you can find your way </li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li> Deutsch (tyska) <ul>\n<li> An was glaubt die Schwedische Kirche? </li>\n<li> Die Schwedische Kirche hat f\u00fcr alle Platz </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Espa\u00f1ol (spanska) <ul>\n<li> Cooperaci\u00f3n ecum\u00e9nica </li>\n<li> La Hermandad con la Iglesia Luterana Costarricense </li>\n<li> La Iglesia Sueca en el mundo hispanohablante </li>\n<li> La Iglesia Sueca y los inmigrantes hispanohablantes </li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li> Suomeksi (finska) <ul>\n<li> Apua ja tukea <ul>\n<li> Keskusteluapua </li>\n<li> Perhe - ja parisuhdeneuvontaa </li>\n<li> Sairaalakirkko </li>\n<li> Talousapua ja \u2013neuvontaa </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Himmeli-lehti </li>\n<li> Kaste - Rippikoulu - H\u00e4\u00e4t - Hautajaiset <ul>\n<li> Kaste </li>\n<li> Perhejuhlat korona-aikaan </li>\n<li> Rippikoulu ja konfirmaatio </li>\n<li> Avioliittoon vihkiminen </li>\n<li> Kristillinen usko <ul>\n<li> 500 vuotta reformaatiota <ul>\n<li> Vain sin\u00e4 voit l\u00f6yt\u00e4\u00e4 oman tiesi </li>\n<li> Kristityn vapaus </li>\n<li> El\u00e4m\u00e4\u00e4 elet\u00e4\u00e4n arjessa </li>\n<li> Armo ja valta </li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li> Kuolema ja hautaus <ul>\n<li> Suru </li>\n<li> Surun keskell\u00e4 </li>\n<li> Ensiapu\nsuruun </li>\n<li> Lapset saavat tulla hautajaisiin </li>\n<li> Hyv\u00e4 yst\u00e4v\u00e4 surevalle </li>\n<li> N\u00e4in tuet surevaa lasta </li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li> Kirkkovuosi <ul>\n<li> Loppiainen </li>\n<li> Kynttil\u00e4np\u00e4iv\u00e4 </li>\n<li> P\u00e4\u00e4si\u00e4inen </li>\n<li> Toinen p\u00e4\u00e4si\u00e4isp\u00e4iv\u00e4 </li>\n<li> Helatorstai </li>\n<li> Helluntai </li>\n<li> Juhannus </li>\n<li> Kirkastussunnuntai </li>\n<li> Apostolien p\u00e4iv\u00e4 </li>\n<li> Pyh\u00e4inp\u00e4iv\u00e4 <ul>\n<li> Kenelle sin\u00e4 sytyt\u00e4t kynttil\u00e4n? </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Kauneimmat joululaulut </li>\n<li> Tuomiosunnuntai </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Ruotsinsuomalaisten juhlat </li>\n<li> Ruotsinsuomalainen seurakuntatoiminta </li>\n<li> Tule mukaan <ul>\n<li> Liity j\u00e4seneksi </li>\n<li> Miksi haluan kuulua kirkkoon? </li>\n<li> Sinua tarvitaan <ul>\n<li> Ilmasto-oikeudenmukaisuuden puolesta </li>\n</ul>\n</li>\n<li> T\u00f6ihin Ruotsin kirkkoon </li>\n<li> Ruotsinsuomalaisuus kirkossa antaa tukea ja mahdollisuuksia </li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n<ul>\n<li> Till startsidan f\u00f6r svenskakyrkan.se </li>\n</ul> Other languages with Google Translate <p> Use Google to automatically translate this website.\nWe take no responsibility for the accuracy of the translation.\n</p> \u00c5terst\u00e4ll spr\u00e5k <ul>\n<li> Kakor </li>\n<li> Lyssna p\u00e5 svenskakyrkan.se </li>\n<li> Material p\u00e5 webbplatsen </li>\n<li> Tillg\u00e4nglighet p\u00e5 svenskakyrkan.se </li>\n<li> Appar </li>\n</ul> Kakor <p> Vi anv\u00e4nder kakor (cookies) p\u00e5 webbplatsen svenskakyrkan.se.\nVissa av v\u00e5ra kakor \u00e4r n\u00f6dv\u00e4ndiga f\u00f6r att webbplatsen ska fungera.\nDe g\u00e5r inte att v\u00e4lja bort.\nAndra kakor kan du sj\u00e4lv v\u00e4lja om vi ska anv\u00e4nda eller inte.\nOavsett dina inst\u00e4llningar \u00e4r du anonym f\u00f6r oss.\n</p> \u00c4ndra inst\u00e4llningar f\u00f6r kakor <p>Webbplatsen f\u00f6rvaltas av Svenska kyrkan p\u00e5 nationell niv\u00e5.\nDet inneb\u00e4r att det \u00e4r kyrkostyrelsen som \u00e4r personuppgiftsansvarig f\u00f6r webbplatsens hantering av kakor.\n<br>L\u00e4s mer om Svenska kyrkans hantering av personuppgifter.</p> Det h\u00e4r \u00e4r en kaka\n<p>En kaka \u00e4r en liten textfil som lagras p\u00e5 din dator och inneh\u00e5ller information.\nDet finns tv\u00e5 typer:</p>\n<ol>\n<li>Den ena typen av kaka sparar en fil som ligger kvar p\u00e5 bes\u00f6karens dator.\nFilen anv\u00e4nds till exempel f\u00f6r att du l\u00e4ttare ska kunna anv\u00e4nda webbplatsen utifr\u00e5n dina \u00f6nskem\u00e5l och intressen.</li>\n<li>Den andra typen kallas sessionskaka (engelska \u201csession cookie\u201d).\nUnder tiden du \u00e4r inne p\u00e5 en webbsida lagras den tempor\u00e4rt i din dators minne.\nSessionskakor f\u00f6rsvinner n\u00e4r du st\u00e4nger din webbl\u00e4sare.\nIngen personlig information, till exempel e-post eller namn, sparas om dig.</li>\n</ol>\n<p>P\u00e5 svenskakyrkan.se anv\u00e4nds b\u00e5da typerna av cookies.\nN\u00e4r du bes\u00f6ker v\u00e5r webbplats skickas en sessionskaka mellan din dator och v\u00e5r webbserver f\u00f6r att bland annat underl\u00e4tta navigering.\nSessionskakor anv\u00e4nds ocks\u00e5 n\u00e4r du anv\u00e4nder v\u00e5ra e-tj\u00e4nster.\nKakan f\u00f6rsvinner n\u00e4r du avslutat bes\u00f6ket.</p>\nV\u00e4lj bort kakor om du vill\n<p>Genom att \u00e4ndra dina inst\u00e4llningar kan du v\u00e4lja bort kakor som vi anv\u00e4nder f\u00f6r att f\u00f6rb\u00e4ttra in anv\u00e4ndarupplevelse och analysera din och andra bes\u00f6kares anv\u00e4ndning av webbplatsen.\nDu kan \u00e4ven v\u00e4lja bort de kakor som anv\u00e4nds f\u00f6r att l\u00e4nka in sociala medier samt f\u00f6r marknadsf\u00f6ring p\u00e5 andra plattformar.&nbsp;</p>\n<p>Allm\u00e4n information om kakor och lagen om elektronisk kommunikation finns p\u00e5 Post- och telestyrelsens webbplats.</p>\nFilmer fr\u00e5n YouTube, Vimeo och Streamio\n<ul>\n<li>Webbplatsen anv\u00e4nder API:er fr\u00e5n streamingtj\u00e4nsterna YouTube, Vimeo och Streamio f\u00f6r att infoga filmer.\nKopplingen till streamingtj\u00e4nsterna kr\u00e4ver kakor i kategorin funktionskakor, som du sj\u00e4lv kan st\u00e4nga av under inst\u00e4llningar.\n<br>\n<br>H\u00e4r kan du l\u00e4sa mer om de tre streamingtj\u00e4nsternas i regler och riktlinjer:&nbsp;</li>\n<li>YouTubes anv\u00e4ndarregler och integritetspolicy</li>\n<li>Vimeos anv\u00e4ndarregler</li>\n<li>Streamios integritetspolicy.</li>\n</ul>\nGoogle maps\n<p>Webbplatsen anv\u00e4nder ett API fr\u00e5n Google f\u00f6r att visa kartor fr\u00e5n tj\u00e4nsten Google maps.\nKopplingen till Google maps kr\u00e4ver kakor i kategorin funktionskakor, som du sj\u00e4lv kan st\u00e4nga av under inst\u00e4llningar.\nVI anv\u00e4nder API:et i enlighet med Googles integritetspolicy.<br>\n<br>\n</p>\nAnalysverktyg f\u00f6r webbstatistik\n<p>Svenska kyrkans webbplats anv\u00e4nder Google Analytics&nbsp;f\u00f6r att f\u00e5 en bild av hur du som bes\u00f6ker oss anv\u00e4nder webbplatsen.</p>\n<p>Informationen i de&nbsp;kakor som skapas n\u00e4r du bes\u00f6ker Svenska kyrkans&nbsp;webbplats (inklusive din IP-adress) vidarebefordras till och lagras av Google p\u00e5 servrar i USA.\nInformation anv\u00e4nds av Svenska kyrkan i syfte att utv\u00e4rdera webbplatsens bes\u00f6ksstatistik.\nStatistiken hj\u00e4lper oss att&nbsp;f\u00f6rb\u00e4ttra inneh\u00e5ll, navigation och struktur.</p>\n<p>Google kan ocks\u00e5 \u00f6verf\u00f6ra information fr\u00e5n kakorna till tredje part om det kr\u00e4vs enligt lag eller i de fall en tredje part behandlar information f\u00f6r Googles r\u00e4kning.&nbsp;</p>\n<p>Kopplingen till Google Analytics kr\u00e4ver kakor i kategorin analyskakor, som du sj\u00e4lv kan st\u00e4nga av under inst\u00e4llningar.</p>\nVarken vi eller Google ser vem du \u00e4r\n<p>Svenska kyrkan har st\u00e4llt in Google Analytics s\u00e5 att verktyget anonymiserar den information som skickas till Google.\nDetta g\u00f6rs genom att Google Analytics trunkerar (tar bort) de sista siffrorna i bes\u00f6karnas IP-adress innan uppgiften skickas till Google.</p>\n<p>Sekretesspolicy p\u00e5 Google Analytics webbplats</p>\nInfogade fl\u00f6den fr\u00e5n Sociala medier\n<p>P\u00e5 Svenska kyrkans webbplats \u00e4r det m\u00f6jligt att integrera fl\u00f6den, konton och inl\u00e4gg fr\u00e5n Sociala medier, till exempel med hj\u00e4lp av Facebook Social Plugin.\nKopplingen till de olika sociala medier som integreras med webbplatsen kr\u00e4ver kakor i kategorin Marknadsf\u00f6ring och sociala medier, som du sj\u00e4lv kan st\u00e4nga av under inst\u00e4llningar.</p>\nRiktad marknadsf\u00f6ring av Act Svenska kyrkan\n<p>P\u00e5 Act Svenska kyrkans webbsidor finns kakor f\u00f6r riktad marknadsf\u00f6ring och sociala medier installerade.\nOm du tackar ja till kakor f\u00f6r Marknadsf\u00f6ring och sociala medier aktiveras dessa kakor.<br>&nbsp;<br>En av dessa kakor \u00e4r facebookpixeln som f\u00e5r information om de aktiviteter, eller h\u00e4ndelser, som du utf\u00f6r p\u00e5 Act Svenska kyrkans sidor och skickar den informationen till Facebook.\nDet kan exempelvis vara om du ger en g\u00e5va eller bes\u00f6ker en specifik sida.\nInformationen anv\u00e4nds sedan av Facebook f\u00f6r att exempelvis logga dina aktiviteter, optimera annonser som visas f\u00f6r dig p\u00e5 Facebook samt f\u00f6r att bygga upp m\u00e5lgrupper.\nDe uppgifter som skickas till Facebook \u00f6verf\u00f6rs \u00e4ven utanf\u00f6r EU:s gr\u00e4nser, exempelvis till USA.</p>\n<p>Ut\u00f6ver pixeln fr\u00e5n Facebook finns \u00e4ven kakor fr\u00e5n annonsn\u00e4tverket Adform inlagd p\u00e5 utvalda webbsidor f\u00f6r Act Svenska kyrkan.\nP\u00e5 samma s\u00e4tt som andra kakor registrerar kakorna vilka sidor du bes\u00f6ker samt vilka handlingar du utf\u00f6r p\u00e5 v\u00e5r webbplats.\nUtifr\u00e5n den informationen anpassas sedan annonseringen genom exempelvis \u00e5terannonsering i Adforms annonsn\u00e4tverk.</p>\n<p>Om du inte till\u00e5ter dessa kakor kommer du fortfarande att se annonser fr\u00e5n Act Svenska kyrkan, men de kommer inte vara anpassade utifr\u00e5n dina tidigare bes\u00f6k, aktivitet, g\u00e5vor eller k\u00f6p.</p>\nLagen om elektronisk kommunikation\n<p>Enligt lagen om elektronisk kommunikation ska alla som bes\u00f6ker en webbplats med kakor ska l\u00e4mna sitt samtycke till att kakor anv\u00e4nds.&nbsp;</p>\n<p>Post- och telestyrelsen har tagit fram information om reglerna f\u00f6r b\u00e5de webbplatsbes\u00f6kare och ansvariga f\u00f6r webbplatser.</p>\n<p>Fr\u00e5gor och svar om kakor f\u00f6r anv\u00e4ndare (PTS)</p>\n<p>V\u00e4gledning om kakor f\u00f6r webbplatsinnehavare (webbriktlinjer.se)</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>&nbsp;</p> Senast uppdaterad: 14 december 2021 Synpunkter eller fr\u00e5gor p\u00e5 sidans inneh\u00e5ll? \u203a Skicka via e-post Tillbaka till toppen Tillbaka till inneh\u00e5llet Prata med oss Kontakt <p> Svenska kyrkan Hitta din f\u00f6rsamling Kontaktuppgifter till Svenska kyrkan </p> Kalender <ul>\n<li> 29 mar 13:30 Lives\u00e4nd andakt fr\u00e5n kyrkokansliet i Uppsala - digital, Marias lovs\u00e5ng </li>\n<li> 05 apr 13:30 Lives\u00e4nd andakt fr\u00e5n kyrkokansliet i Uppsala - digital, Marias lovs\u00e5ng </li>\n<li> 12 apr 13:30 Lives\u00e4nd andakt fr\u00e5n kyrkokansliet i Uppsala - digital, Marias lovs\u00e5ng </li>\n<li> 19 apr 13:30 Lives\u00e4nd andakt fr\u00e5n kyrkokansliet i Uppsala - digital, Marias lovs\u00e5ng </li>\n</ul>\n<p> Se fler kommande h\u00e4ndelser </p> Hitta snabbt <ul>\n<li> F\u00e5 hj\u00e4lp och st\u00f6d </li>\n<li> Anledningar att vara medlem </li>\n<li> S\u00f6k f\u00f6rsamling </li>\n<li> Lediga jobb p\u00e5 kyrkokansliet i Uppsala och utomlands </li>\n<li> Kristen tro </li>\n<li> Kyrko\u00e5rets bibeltexter </li>\n</ul> Sociala kanaler <ul>\n<li> Facebook </li>\n<li> Twitter </li>\n<li> Instagram </li>\n<li> Youtube </li>\n<li> Bloggportalen </li>\n</ul> Jourhavande pr\u00e4st <p>Kyrkan kan hj\u00e4lpa dig.\nAkut samtals- och krisst\u00f6d.</p>\n<ul>\n<li> Chatta med en pr\u00e4st </li>\n<li> Digitalt brev </li>\n<li> Telefon 112 </li>\n</ul> Om Svenska kyrkan <ul>\n<li>\n<ul>\n<li>Organisation</li>\n<li>Om webbplatsen</li>\n<li>Bli medlem</li>\n<li>Behandling av personuppgifter</li>\n</ul>\n</li>\n<li>Act Svenska kyrkan</li>\n<li>Svenska kyrkan i utlandet</li>\n<li>Press \u2013 nationell niv\u00e5</li>\n</ul> E-tj\u00e4nster och appar <ul>\n<li>B\u00f6newebben \u2013 t\u00e4nd ett ljus, be en b\u00f6n</li>\n<li>Appar </li>\n<li>Ge en g\u00e5va</li>\n<li>Hitta f\u00f6rsamling</li>\n</ul> Om kakor Om lyssnafunktionen ", "created_at": "2022-03-23 22:39:15.666808", "updated_at": "2022-03-23 21:39:48.964656"}], "points": [], "urls": ["svenskakyrkan.se"]}}