{"error": 448, "message": "OK", "parameters": {"id": 3219, "name": "Dictionnaires des francophones", "created_at": "2021-04-23 12:01:13.658777", "updated_at": "2021-04-24 00:01:23.352067", "wikipedia": null, "keywords": null, "related": null, "slug": "dictionnaires_des_francophones", "is_comprehensively_reviewed": false, "rating": 32, "status": null, "image": "https://s3.tosdr.org/logos/3219.png", "url": "dictionnairedesfrancophones.org", "documents": [{"id": 5262, "name": "Terms of use", "url": "https://www.dictionnairedesfrancophones.org/cgu", "xpath": "//body", "text": "Ce site utilise des cookies afin d'analyser le trafic des visites.\nAucune information personnelle permettant de vous identifier n'est partag\u00e9eJe valideDictionnaire<br>des francophonesRechercherMentions l\u00e9galesMentions l\u00e9gales - Dictionnaire des francophones 1 - Mentions l\u00e9gales 1.1 \u00c9diteur <p>Le site internet <em>www.dictionnairedesfrancophones.org</em> ainsi que les applications mobiles \u00ab <em>Dictionnaire des francophones</em> \u00bb sont \u00e9dit\u00e9s par le minist\u00e8re fran\u00e7ais de la Culture, 182 rue Saint Honor\u00e9, 75 033 Paris Cedex 01, France.</p>\n<p>\n<strong>1.2 Directeur de la publication</strong>\n</p>\n<p>Le directeur de la publication est M.\nPaul de Sinety, D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 la langue fran\u00e7aise et aux langues de France au minist\u00e8re fran\u00e7ais de la Culture.</p>\n<p>Les contenus propos\u00e9s sur le <em>Dictionnaire des francophones</em> proviennent des contributions des usagers et de diff\u00e9rentes sources externes, s\u00e9lectionn\u00e9es par le conseil scientifique du <em>Dictionnaire des francophones</em>.\nNous vous invitons \u00e0 consulter la page <em>Pr\u00e9sentation du projet</em> pour davantage d'informations \u00e0 ce sujet.</p>\n<p>\n<strong>1.3 H\u00e9bergement</strong>\n</p>\n<p>Le site internet <em>www.dictionnairedesfrancophones.org</em> est h\u00e9berg\u00e9 par la tr\u00e8s grande infrastructure de recherche <em>Huma-Num</em> - UMS 3598 CNRS, 54 boulevard Raspail, 75006 Paris.</p>\n<p>\n<strong>1.4 R\u00e9alisation du <em>Dictionnaire des francophones</em>\n</strong>\n</p>\n<p>La plate-forme technique du <em>Dictionnaire des francophones</em> est d\u00e9velopp\u00e9e par la soci\u00e9t\u00e9 <em>Mn\u00e9motix</em>, sous le pilotage de l'Institut international pour la Francophonie (Universit\u00e9 Lyon III Jean Moulin).</p>\n<p>Pour plus d'informations sur les partenaires et prestataires impliqu\u00e9s dans la conception et la r\u00e9alisation du <em>Dictionnaire des francophones</em>, nous vous invitons \u00e0 consulter la page <em>Cr\u00e9dits</em>.</p>\n<p>\n<strong>1.5 D\u00e9finitions</strong>\n</p>\n<p>\u00ab <em>Dictionnaire des francophones</em> \u00bb d\u00e9signe le site internet accessible \u00e0 l'adresse : <em>http://www.dictionnairedesfrancophones.org</em> ainsi que les applications mobiles d\u00e9nomm\u00e9es \u00ab <em>Dictionnaire des francophones</em> \u00bb et disponibles sur les plates-formes Google Play et Apple Store.</p>\n<p>\u00ab Utilisateur \u00bb : d\u00e9signe toute personne physique acc\u00e9dant au <em>Dictionnaire des francophones</em> et/ou utilisant une des offres \u00e9ditoriales ou services qui y sont associ\u00e9s.</p>\n<p>\u00ab Partenaire(s) \u00bb : d\u00e9signe tout partenaire participant au projet du <em>Dictionnaire des francophones</em>.</p>\n<p>\u00ab Contenus \u00bb : d\u00e9signe l'ensemble des donn\u00e9es et plus g\u00e9n\u00e9ralement des informations diffus\u00e9es sur le <em>Dictionnaire des francophones</em>.</p>\n<p>\u00ab Services \u00bb : d\u00e9signe l'une ou l'ensemble des fonctionnalit\u00e9s fournies sur le site et accessibles en ligne \u00e0 partir du <em>Dictionnaire des francophones</em>.</p> 2 - Conditions G\u00e9n\u00e9rales d'Utilisation <p>\n<strong>2.1.\nObjet</strong>\n</p>\n<p>Les pr\u00e9sentes Conditions G\u00e9n\u00e9rales d'Utilisation ont pour objet de d\u00e9finir les modalit\u00e9s d'acc\u00e8s, d'utilisation et de r\u00e9utilisation des contenus et donn\u00e9es pr\u00e9sents dans le <em>Dictionnaire des francophones</em>.</p>\n<p>\n<strong>2.2.\nAvertissement</strong>\n</p>\n<p>Les Conditions G\u00e9n\u00e9rales d'Utilisation applicables sont celles dont la version en vigueur est accessible en ligne sur le site du <em>Dictionnaire des francophones</em> \u00e0 l'adresse suivante et \u00e0 la date de la connexion de l'utilisateur : <em>http://www.dictionnairedesfrancophones.org/cgu</em>.</p>\n<p>\n<strong>2.3.\nAcc\u00e8s</strong>\n</p>\n<p>Toute personne acc\u00e8de gratuitement au site internet <em>Dictionnaire des francophones</em> ainsi qu'au t\u00e9l\u00e9chargement de l'application \u00ab <em>Dictionnaire des francophones</em> \u00bb, \u00e0 ses mises \u00e0 jour et \u00e0 l'int\u00e9gralit\u00e9 de ses fonctionnalit\u00e9s depuis la boutique d'applications pr\u00e9sente sur son appareil mobile.\nIl n'y a pas de contenus ou de fonctionnalit\u00e9s payantes (achats int\u00e9gr\u00e9s) sur le site internet ni dans l'application \u00ab <em>Dictionnaire des francophones</em> \u00bb.</p>\n<p>\n<strong>2.4.\nPropri\u00e9t\u00e9 intellectuelle et r\u00e9utilisation</strong>\n</p> 2.4.1 Structure g\u00e9n\u00e9rale et code de l'application <p>L'infrastructure logicielle du site internet \u00ab <em>Dictionnaire des francophones</em> \u00bb est bas\u00e9e sur du code source mis \u00e0 disposition sous licence libre.\nLa licence utilis\u00e9e est la licence Apache, version 2.0 : <em>http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0</em>.</p>\n<p>Les applications \u00ab <em>Dictionnaire des francophones</em> \u00bb propos\u00e9es sur Google Play et Apple Store sont bas\u00e9es sur du code source mis \u00e0 disposition sous licence libre.\nLa licence utilis\u00e9e est la licence Apache, version 2.0 : <em>http://www.apache.org/licenses/LICENSE-2.0</em>.</p>\n<p>Les logos \u00ab <em>Dictionnaire des francophones</em> \u00bb et \u00ab DDF \u00bb ainsi que la charte graphique et les diff\u00e9rents pictogrammes utilis\u00e9s sur le site internet et les applications mobiles du <em>Dictionnaire des francophones</em> sont mises \u00e0 disposition du public sous la licence libre Creative Commons CC-BY-SA 3.0 : <em>https://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/fr/</em>.</p> 2.4.2 Marques <p>Les marques de l'Institut international pour la Francophonie, de l'universit\u00e9 Jean Moulin Lyon 3, du minist\u00e8re de la Culture et de leurs Partenaires ainsi que leurs logos sont des marques prot\u00e9g\u00e9es par un droit de propri\u00e9t\u00e9 industrielle.</p>\n<p>Toute reproduction totale ou partielle de ces marques et de leur logo sans l'autorisation expresse de leurs ayants droit est donc strictement interdite et constitue un d\u00e9lit de contrefa\u00e7on au sens du code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle.</p> 2.4.3 Contenus textuels <p>Tous les contenus de nature textuelle (termes, d\u00e9finitions, nomenclature et tout autre renseignement associ\u00e9 aux entr\u00e9es) propos\u00e9s sur le <em>Dictionnaire des francophones</em>, autre que les cat\u00e9gories de donn\u00e9es \u00e9num\u00e9r\u00e9es \u00e0 l'article 2.4.6, sont mis \u00e0 disposition du public selon les termes de la licence libre Creative Commons CC-BY-SA 3.0 : <em>https://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/fr/</em>.</p>\n<p>Cela signifie notamment que tout Utilisateur est libre d'acc\u00e9der aux donn\u00e9es, de les r\u00e9utiliser, de les modifier, de les rediffuser, sous r\u00e9serve notamment des conditions suivantes :</p>\n<ul>\n<li>\n<p>Attribution : Vous devez cr\u00e9diter l'\u0152uvre, int\u00e9grer un lien vers la licence et indiquer si des modifications ont \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9es \u00e0 l'\u0152uvre.\nVous devez indiquer ces informations par tous les moyens raisonnables, sans toutefois sugg\u00e9rer que l'Offrant vous soutient ou soutient la fa\u00e7on dont vous avez utilis\u00e9 son \u0152uvre.</p>\n</li>\n<li>\n<p>Partage dans les M\u00eames Conditions : Dans le cas o\u00f9 vous effectuez un remix, que vous transformez, ou cr\u00e9ez \u00e0 partir du mat\u00e9riel composant l'\u0152uvre originale, vous devez diffuser l'\u0152uvre modifi\u00e9e dans les m\u00eames conditions, c'est-\u00e0-dire avec la m\u00eame licence avec laquelle l'\u0152uvre originale a \u00e9t\u00e9 diffus\u00e9e.</p>\n</li>\n</ul> 2.4.4 Contributions des Utilisateurs au Dictionnaire des francophones <p>Les Utilisateurs qui contribuent au <em>Dictionnaire des francophones</em> acceptent express\u00e9ment de placer ces contributions sous la licence libre Creative Commons CC-BY-SA 3.0 : <em>https://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/fr/</em>.</p>\n<p>L'ensemble des contributions des Utilisateurs sont mises \u00e0 disposition du public sous la licence Creative Commons CC-BY-SA 3.0.</p> 2.4.5 Contenus sonores et audiovisuels <p>Tous les contenus de nature sonore ou audiovisuelle (prononciations et enregistrements sonores des termes propos\u00e9s notamment) propos\u00e9s sur le <em>Dictionnaire des francophones</em>, sont mis \u00e0 disposition du public selon les termes de la licence libre Creative Commons CC-BY-SA 3.0 : <em>https://creativecommons.org/licenses/by-sa/3.0/fr/</em>.</p> 2.4.6 Contenus culturels et donn\u00e9es dictionnairiques produits par les partenaires du minist\u00e8re de la Culture et pr\u00e9sent\u00e9s dans le cadre du Dictionnaire des francophones <p>Par exception \u00e0 l'article 2.4.3 des pr\u00e9sentes conditions g\u00e9n\u00e9rales d'utilisation, les donn\u00e9es suivantes propos\u00e9es par certains Partenaires du minist\u00e8re de la Culture, sont soumises \u00e0 des conditions d'utilisation particuli\u00e8res :</p>\n<ul>\n<li>\n<p>Les donn\u00e9es issues de la <em>Base de donn\u00e9es lexicographiques panfrancophone</em> (BDLP), \u00e9dit\u00e9e par l'universit\u00e9 Laval \u00e0 Qu\u00e9bec :</p>\n<blockquote>\n<p>\n<em>www.bdlp.org</em> ;</p>\n</blockquote>\n</li>\n<li>\n<p>Les donn\u00e9es issues du <em>Dictionnaire des r\u00e9gionalismes fran\u00e7ais</em> (DRF), \u00e9dit\u00e9 par le laboratoire ATILF-CNRS (<em>www.atilf.fr</em>)\u202f;</p>\n</li>\n<li>\n<p>Les donn\u00e9es issues du <em>Grand Dictionnaire terminologique</em> (GDT),</p>\n<blockquote>\n<p>\u00e9dit\u00e9 par l'Office qu\u00e9b\u00e9cois de la langue fran\u00e7aise (<em>www.oqlf.gouv.qc.ca/</em>)\u202f;</p>\n</blockquote>\n</li>\n<li>\n<p>Les donn\u00e9es issues du <em>Dictionnaire des Belgicismes</em>, \u00e9dit\u00e9 en 1994 par un collectif d'auteurs sous la coordination de Mme Lenoble-Pinson.</p>\n</li>\n</ul>\n<p>Les conditions d'utilisation de ces donn\u00e9es sont les suivantes :</p>\n<ul>\n<li>\n<p>Les donn\u00e9es sont mises \u00e0 disposition du public selon les termes de la licence Creative Commons CC-BY-NC-ND 4.0 (<em>https://creativecommons.org/licenses/by-nc-nd/4.0/deed.fr</em>) ;</p>\n</li>\n<li>\n<p>La reproduction des donn\u00e9es des Partenaires respecte leur int\u00e9grit\u00e9 et la pr\u00e9sentation qui en est faite sur le <em>Dictionnaire des francophones</em> ;</p>\n</li>\n<li>\n<p>Lorsqu'elles sont r\u00e9utilis\u00e9es, les donn\u00e9es des Partenaires sont toujours accompagn\u00e9es de la mention claire et explicite de leur source et d'un lien hypertexte renvoyant au site (externe) de l'auteur (lorsque celui-ci est disponible), afin que l'Utilisateur puisse acc\u00e9der \u00e0 davantage d'informations ;</p>\n</li>\n<li>\n<p>Les donn\u00e9es des Partenaires ne peuvent pas \u00eatre t\u00e9l\u00e9charg\u00e9es dans leur int\u00e9gralit\u00e9 (nomenclature compl\u00e8te, extractions automatis\u00e9es, etc.) \u00e0 partir du <em>Dictionnaire des francophones</em> ;</p>\n</li>\n<li>\n<p>Les donn\u00e9es des Partenaires ne peuvent pas \u00eatre vers\u00e9es (c\u00e9d\u00e9es, transf\u00e9r\u00e9es) dans des projets ou bases de donn\u00e9es autres que le <em>Dictionnaire des francophones</em>, sans un accord pr\u00e9alable aupr\u00e8s de l'auteur ;</p>\n</li>\n<li>\n<p>Les donn\u00e9es des Partenaires sont accessibles au sein du <em>Dictionnaire des francophones</em>, sur tous supports actuels ou \u00e0 venir (site internet, site pour mobile, applications mobiles pour App Store et Google Play) et sont r\u00e9utilisables \u00e0 des fins p\u00e9dagogiques ou non commerciales ;</p>\n</li>\n<li>\n<p>Les utilisations commerciales des donn\u00e9es des Partenaires par des tiers requi\u00e8rent un accord pr\u00e9alable aupr\u00e8s de leurs auteurs.</p>\n</li>\n</ul> 2.5.\nLiens hypertextes 2.5.1 Liens sortants du Dictionnaire des francophones <p>Le <em>Dictionnaire des francophones</em> fournit des liens hypertextes profonds pointant vers des sites tiers.\nCes liens ou r\u00e9f\u00e9rences ne constituent ni une approbation ni une validation de leurs contenus.\nLe <em>Dictionnaire des francophones</em> ne pourra en aucun cas \u00eatre tenu responsable de la teneur des pages du site, et ne sera tenu responsable d'aucun dommage ou pr\u00e9judice en d\u00e9coulant.\nLes hyperliens profonds vers d'autres sites sont propos\u00e9s aux Utilisateurs uniquement par pure commodit\u00e9 et n'engendre \u00e0 ce titre aucune obligation de quelque nature que ce soit \u00e0 la charge du <em>Dictionnaire des francophones</em>, qui ne dispose d'aucun moyen de contr\u00f4le et de surveillance des sites ainsi r\u00e9f\u00e9renc\u00e9s ni de leurs \u00e9volutions et mises \u00e0 jour.\nLes Utilisateurs doivent se reporter aux mentions l\u00e9gales et conditions g\u00e9n\u00e9rales d'utilisation des sites des institutions partenaires.</p> 2.5.2 Liens vers le Dictionnaire des francophones <p>La cr\u00e9ation de liens hypertextes en direction d'une page du <em>Dictionnaire des francophones</em> est libre \u00e0 la condition qu'elle ne porte pas atteinte aux int\u00e9r\u00eats mat\u00e9riels ou moraux du minist\u00e8re de la Culture et qu'elle ne cr\u00e9e pas de confusion sur la source des Services et/ou Contenus.</p> 2.6.\nAcc\u00e8s aux documents administratifs et r\u00e9utilisations des informations publiques <p>Aux termes des dispositions des articles L.\n330-1 et R.\n330-2 du code des relations entre le public et l'administration (CRPA), la personne responsable de l'acc\u00e8s aux documents administratifs est le sous-directeur des affaires juridiques du minist\u00e8re de la Culture, qu'il est possible de contacter en envoyant un message \u00e0 l'adresse suivante : <em>bdl.cada@culture.gouv.fr</em>.</p>\n<p>Vous pouvez \u00e9galement saisir la personne responsable de l'acc\u00e8s aux documents administratifs par courrier en \u00e9crivant \u00e0 l'adresse suivante :</p>\n<p>Minist\u00e8re de la Culture<br>\u00c0 l'attention du sous-directeur des affaires juridiques, personne responsable de l'acc\u00e8s aux documents administratifs<br>182 rue Saint-Honor\u00e9<br>75033 Paris Cedex 01</p> 2.7.\nResponsabilit\u00e9, contributions et mod\u00e9ration <p>Les informations pr\u00e9sent\u00e9es dans le <em>Dictionnaire des francophones</em> sont donn\u00e9es \u00e0 titre purement indicatif.\nElles sont modifiables \u00e0 tout moment et sans pr\u00e9avis.</p>\n<p>Le minist\u00e8re de la Culture et ses Partenaires ne sauraient en aucun cas \u00eatre tenus responsables des opinions \u00e9ventuellement exprim\u00e9es dans les contributions des Utilisateurs, qui n'engagent que leurs auteurs.\nIl est pr\u00e9cis\u00e9 que la mod\u00e9ration des contributions des utilisateurs est effectu\u00e9e <em>a posteriori</em> par la communaut\u00e9 d'Utilisateurs du <em>Dictionnaire des francophones</em>.</p>\n<p>Le minist\u00e8re de la Culture ne peut \u00eatre tenu responsable des dommages directs et indirects, pr\u00e9visibles et impr\u00e9visibles tels que des pertes de gains ou de profits, pertes de donn\u00e9es, pertes de mat\u00e9riel ainsi que des frais de r\u00e9paration, r\u00e9cup\u00e9ration ou reproduction r\u00e9sultant de l'utilisation et/ou de l'impossibilit\u00e9 d'utiliser les services et contenus de l'application.</p>\n<p>Malgr\u00e9 les soins et les contr\u00f4les de l'\u00e9quipe en charge du <em>Dictionnaire des francophones</em>, des erreurs, bogues ou omissions involontaires peuvent subsister.\nSi vous souhaitez nous faire part de vos remarques ou r\u00e9clamations, vous pouvez nous contacter \u00e0 l'adresse suivante :</p>\n<p>\n<em>contact@dictionnairedesfrancophones.org</em>\n</p> 2.8.\nDonn\u00e9es illicites <p>Conform\u00e9ment \u00e0 la loi pour la confiance dans l'\u00e9conomie num\u00e9rique du 21 juin 2004, le site et les applications mobiles du <em>Dictionnaire des francophones</em> permettent \u00e0 tout individu ou usager de signaler tout contenu susceptible de rev\u00eatir les caract\u00e8res des infractions vis\u00e9es aux cinqui\u00e8me et huiti\u00e8me alin\u00e9as de l'article 24 de la loi du 29 juillet 1881 sur la libert\u00e9 de presse et aux articles 227-23 et 227-24 du Code p\u00e9nal.</p>\n<p>Pour nous signaler un tel contenu, nous vous invitons \u00e0 nous contacter en envoyant un message \u00e0 <em>contact@dictionnairedesfrancophones.org</em> en pr\u00e9cisant la localisation exacte au sein du <em>Dictionnaire des francophones</em> du contenu que vous estimez illicite.</p> 2.9.\nLoi applicable et juridiction comp\u00e9tente <p>Les pr\u00e9sentes conditions g\u00e9n\u00e9rales d'utilisation sont enti\u00e8rement soumises au droit fran\u00e7ais.\nL'utilisateur du <em>Dictionnaire des francophones</em> reconna\u00eet la comp\u00e9tence exclusive des tribunaux comp\u00e9tents de Paris.</p> 3 - Donn\u00e9es personnelles 3.1.\nInformations relatives aux donn\u00e9es personnelles collect\u00e9es sur le site 3.1.1.\nOrigine et finalit\u00e9 de la collecte des donn\u00e9es personnelles <p>Le <em>Dictionnaire des francophones</em> met en \u0153uvre plusieurs traitements de donn\u00e9es personnelles ayant pour finalit\u00e9 d'assurer :</p>\n<ul>\n<li>\n<p>la collecte de la g\u00e9olocalisation de l'Utilisateur rend possible l'affichage de r\u00e9sultats de recherche personnalis\u00e9s dans le <em>Dictionnaire des francophones</em>, en fonction de sa position g\u00e9ographique .\nla g\u00e9olocalisation est soit automatique, r\u00e9alis\u00e9e \u00e0 partir des capteurs ou des caract\u00e9ristiques de connexion \u00e0 internet de l'Utilisateur, soit saisie manuellement par l'Utilisateur .\npour des raisons de confidentialit\u00e9, la g\u00e9olocalisation est impr\u00e9cise, le maillage le plus fin retenu s'arr\u00eatant au niveau de la ville ou commune, ou de l'arrondissement (uniquement pour les plus grandes villes) .\ncette fonctionnalit\u00e9 ne permet en aucun cas la collecte d'adresses personnelles ;</p>\n</li>\n<li>\n<p>la collecte d'une adresse \u00e9lectronique, d'un pseudonyme et d'un mot de passe est obligatoire pour rendre possible la contribution des utilisateurs au <em>Dictionnaire des francophones</em>, \u00e0 travers les fonctionnalit\u00e9s permettant d'une part l'ajout d'une nouvelle entr\u00e9e, et d'autre part celles permettant de compl\u00e9ter une entr\u00e9e existante avec des informations compl\u00e9mentaires ;</p>\n</li>\n<li>\n<p>la g\u00e9olocalisation (optionnelle) de l'Utilisateur lors son inscription permet de classer et de pr\u00e9senter ses contributions aux autres Utilisateurs selon plusieurs zones g\u00e9ographiques non identifiantes telles que \u00ab Monde francophone \u00bb, \u00ab Europe \u00bb, ou \u00ab Afrique \u00bb .\ncette fonctionnalit\u00e9 ne permet en aucun cas la collecte d'adresses personnelles ;</p>\n</li>\n<li>\n<p>les informations compl\u00e9mentaires optionnelles \u00e9ventuellement collect\u00e9es sur la page \u00ab mon profil \u00bb, lorsque l'utilisateur a exprim\u00e9 son consentement \u00e0 ce que ces donn\u00e9es puissent \u00eatre utilis\u00e9es \u00e0 des fins scientifiques et/ou de recherche, \u00e0 savoir :</p>\n<ul>\n<li>\n<p>son genre (champ ferm\u00e9),</p>\n</li>\n<li>\n<p>son ann\u00e9e de naissance (champ ferm\u00e9),</p>\n</li>\n<li>\n<p>son rapport avec la langue fran\u00e7aise (champ ferm\u00e9),</p>\n</li>\n<li>\n<p>ses autres langues parl\u00e9es (champ ouvert),</p>\n</li>\n<li>\n<p>son domaine d'expertise (champ ouvert),</p>\n</li>\n</ul>\n<p>sont mises \u00e0 disposition du conseil scientifique du <em>Dictionnaire des francophones</em> dans l'objectif de mener des \u00e9tudes sociolinguistiques, analyses ou tout autre projet de recherche \u00e0 vocation purement scientifique \u00e0 partir des contributions des Utilisateurs .\nnous invitons les Utilisateurs \u00e0 ne pas utiliser les champs ouverts propos\u00e9s sur la page \u00ab Mon profil \u00bb pour renseigner des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel autres que celles demand\u00e9es ;</p>\n</li>\n<li>\n<p>les adresses IP des Utilisateurs et leurs diff\u00e9rentes connexions sur le <em>Dictionnaire des francophones</em> sont collect\u00e9es pour permettre le suivi statistique de l'audience du <em>Dictionnaire des francophones</em> au moyen de l'outil <em>Matomo</em> (version \u00e0 code ouvert disponible sur <em>https://fr.matomo.org/</em>).</p>\n</li>\n</ul>\n<p>Les donn\u00e9es recueillies sur le <em>Dictionnaire des francophones</em> ne sauraient provenir que de l'enregistrement volontaire par les Utilisateurs d'une adresse de courrier \u00e9lectronique et/ou de donn\u00e9es nominatives permettant de b\u00e9n\u00e9ficier de certaines fonctionnalit\u00e9s additionnelles telle que la possibilit\u00e9 de contribuer et d'enrichir le <em>Dictionnaire des francophones</em>, exception faite des adresses IP des visiteurs, qui sont enregistr\u00e9es automatiquement par les syst\u00e8mes de notre h\u00e9bergeur Huma-Num et de l'outil d'analyse de trafic <em>Matomo</em>.</p> 3.1.2.\nDestination des donn\u00e9es personnelles collect\u00e9es sur le site <p>Les donn\u00e9es personnelles collect\u00e9es lors de l'inscription sur le <em>Dictionnaire des francophones</em> ne sont accessibles que par l'\u00e9quipe du <em>Dictionnaire des francophones</em> en charge de son animation et de son exploitation, parmi lesquelles figurent des agents du minist\u00e8re de la Culture, de l'Institut international pour la Francophonie, de son prestataire Mn\u00e9motix, et d'\u00e9ventuels membres du conseil scientifique, \u00e0 l'exception des \u00e9ventuelles donn\u00e9es personnelles qui seraient indiqu\u00e9es par l'Utilisateur dans des champs des entr\u00e9es du <em>Dictionnaire des francophones</em> qui sont affich\u00e9s au public, tels que les champs \u00ab Mot ou expression \u00bb ou le champ \u00ab D\u00e9finition \u00bb.</p>\n<p>Les mots de passe des Utilisateurs sont chiffr\u00e9s par nos syst\u00e8mes, \u00e0 l'aide de l'algorithme PBKDF2 (algorithme d\u00e9crit par le standard Internet RFC 2898), lors de l'inscription sur le <em>Dictionnaire des francophones</em> et ne sont accessibles ni par l'Editeur, ni par ses Partenaires, ni par aucune autre personne ou tiers .\nl'H\u00e9bergeur s'engage \u00e0 garantir la stricte confidentialit\u00e9 de ces donn\u00e9es en mettant en \u0153uvre tous les moyens techniques n\u00e9cessaires pour y parvenir.</p>\n<p>Les donn\u00e9es personnelles collect\u00e9es sur le <em>Dictionnaire des francophones</em> sont \u00e0 usage purement interne, et ne font l'objet d'aucune communication, cession ou divulgation \u00e0 des tiers, \u00e0 l'exception des donn\u00e9es collect\u00e9es sur la page \u00ab Mon profil \u00bb pour lesquelles l'utilisateur a donn\u00e9 son consentement pour une exploitation scientifique, qui peuvent \u00eatre transmises \u00e0 des Partenaires scientifiques du minist\u00e8re de la Culture pour \u00eatre exploit\u00e9es \u00e0 des fins uniquement scientifiques (analyse des contributions, travaux de recherche linguistiques\u2026).\nIl est pr\u00e9cis\u00e9 ici que :</p>\n<ul>\n<li>\n<p>les Partenaires scientifiques devront au pr\u00e9alable avoir \u00e9t\u00e9 accr\u00e9dit\u00e9s par le conseil scientifique du <em>Dictionnaire des francophones</em> ;</p>\n</li>\n<li>\n<p>les Partenaires scientifiques d\u00fbment habilit\u00e9s par le conseil scientifique ne pourront acc\u00e9der qu'aux contributions publiques des Usagers et aux informations qu'ils ont renseign\u00e9es sur la page \u00ab Mon profil \u00bb .\nplus particuli\u00e8rement, les donn\u00e9es des comptes utilisateurs associ\u00e9es \u00e0 ces contributions (adresse \u00e9lectronique et pseudonyme) ne seront pas divulgu\u00e9es, ce qui permet de garantir l'anonymat des donn\u00e9es ainsi transmises.</p>\n</li>\n</ul> 3.1.3.\nResponsable des traitements de donn\u00e9es personnelles collect\u00e9es sur le site <p>Le responsable de l'ensemble des traitements de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel du <em>Dictionnaire des francophones</em> est le D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 g\u00e9n\u00e9ral \u00e0 la langue fran\u00e7aise et aux langues de France du minist\u00e8re fran\u00e7ais de la Culture.</p> 3.1.4.\nConservation des donn\u00e9es personnelles collect\u00e9es sur le site <p>Le minist\u00e8re de la Culture conserve les donn\u00e9es personnelles permettant la contribution pendant une p\u00e9riode de trois (3) ans qui court \u00e0 compter de la derni\u00e8re connexion r\u00e9ussie de l'Utilisateur avec ses identifiants personnels, p\u00e9riode \u00e0 compter de laquelle les donn\u00e9es relatives \u00e0 son profil seront automatiquement effac\u00e9es.</p>\n<p>L'Utilisateur peut par ailleurs \u00e0 tout moment demander la suppression compl\u00e8te de ses donn\u00e9es en supprimant son compte personnel depuis la page \u00ab modifier mes pr\u00e9f\u00e9rences \u00bb de son profil utilisateur (<em>http://www.dictionnairedesfrancophones.org/my_account/profile/settings</em>) sur le <em>Dictionnaire des francophones</em> .\nce faisant, l'int\u00e9gralit\u00e9 de ses donn\u00e9es sera supprim\u00e9e, \u00e0 l'exception d'un identifiant unique conserv\u00e9 pour des raisons logicielles et qui ne comporte aucune donn\u00e9e \u00e0 caract\u00e8re personnel, et de ses contributions au <em>Dictionnaire des francophones</em>.</p>\n<p>L'ensemble des donn\u00e9es du <em>Dictionnaire des francophones</em> est h\u00e9berg\u00e9 par la tr\u00e8s grande infrastructure de recherche Huma-Num sur des serveurs situ\u00e9s exclusivement en France, y compris les donn\u00e9es d'analyse d'audience r\u00e9alis\u00e9es au moyen de l'outil Matomo, install\u00e9 sur la m\u00eame infrastructure.</p>\n<p>Le minist\u00e8re de la Culture garantit la confidentialit\u00e9 des informations enregistr\u00e9es sur le <em>Dictionnaire des francophones</em>.\nLes adresses \u00e9lectroniques et les donn\u00e9es nominatives des Utilisateurs inscrits n'y apparaissent \u00e0 aucun moment, sauf si l'utilisateur a souhait\u00e9 signer sa contribution directement dans l'un des champs publics du <em>Dictionnaire des francophones</em>, ce qui est fortement d\u00e9conseill\u00e9.</p> 3.2.\nPolitique de protection des donn\u00e9es personnelles <p>L'adoption par l'Union europ\u00e9enne du r\u00e8glement 2016/79 relatif \u00e0 la protection des personnes physiques \u00e0 l'\u00e9gard du traitement des donn\u00e9es personnelles et \u00e0 la libre circulation de ces donn\u00e9es (RGPD) fixe un nouveau cadre pour la protection des donn\u00e9es personnelles, en renfor\u00e7ant celui issu de la loi n\u00b078-17 relative \u00e0 l'Informatique, aux fichiers et aux libert\u00e9s du 6 janvier 1978 modifi\u00e9e.</p>\n<p>En particulier, le texte renforce les droits pour les personnes concern\u00e9es par des traitements de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel : droits \u00e0 l'information, d'acc\u00e8s, d'obtenir copie des donn\u00e9es et d'opposition, d\u00e8s lors qu'une personne a retir\u00e9 son consentement au traitement de ces donn\u00e9es.</p>\n<p>Le RGPD consacre \u00e9galement de nouveaux droits : droit \u00e0 l'oubli (effacement g\u00e9n\u00e9ral des donn\u00e9es collect\u00e9es), droit \u00e0 la portabilit\u00e9 des donn\u00e9es.</p>\n<p>Enfin, le RGPD impose un principe de transparence, en obligeant tout responsable de traitement \u00e0 fournir une information concise, claire, compr\u00e9hensible et ais\u00e9ment accessible sur les principales caract\u00e9ristiques du traitement des donn\u00e9es.</p> 3.3.\nExercer vos droits <p>Pour toute information ou tout exercice de vos droits (droit d'acc\u00e8s, de rectification ou d'effacement, droit \u00e0 la limitation du traitement, droit \u00e0 la portabilit\u00e9 des donn\u00e9es et droit d'opposition) sur les traitements de donn\u00e9es personnelles op\u00e9r\u00e9s par le <em>Dictionnaire des francophones</em> et ses diff\u00e9rents services, vous pouvez contacter notre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la protection des donn\u00e9es (DPD) via le formulaire disponible \u00e0 l'adresse suivante : <em>https://www.culture.gouv.fr/Contact-protection-des-donnees-personnelles</em>.</p>\n<p>Vous pouvez \u00e9galement contacter le d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la protection des donn\u00e9es (DPD) par courrier en \u00e9crivant \u00e0 l'adresse suivante :</p>\n<p>Minist\u00e8re de la Culture<br>\u00c0 l'attention du d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la protection des donn\u00e9es (DPD)<br>182 rue Saint-Honor\u00e9<br>75033 Paris Cedex 01</p>\n<p>Vous disposez \u00e9galement du droit d'introduire une r\u00e9clamation aupr\u00e8s de l'autorit\u00e9 de contr\u00f4le comp\u00e9tente (<em>CNIL</em>) si vous consid\u00e9rez que le <em>Dictionnaire des francophones</em> n'a pas respect\u00e9 vos droits.</p>\n<p>En savoir plus sur vos droits : <em>CNIL - Droits de la personne</em>\n</p>\n<p>Vous pouvez retrouver sur la page suivante davantage d'informations sur les missions du d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la protection des donn\u00e9es (DPD) : <em>https://www.culture.gouv.fr/Nous-connaitre/Organisation/Delegue-a-la-protection-des-donnees-DPD</em>\n</p> 3.4.\nT\u00e9moins de connexion (COOKIES) 3.4.1.\nUtilisation des t\u00e9moins de connexion (cookies) sur le Dictionnaire des francophones <p>Les options d'enregistrement de vos identifiants, mots de passe et de la g\u00e9olocalisation de l'appareil sur le site internet du <em>Dictionnaire des francophones</em> peuvent occasionner l'emploi d'un t\u00e9moin de connexion ou cookie persistant (stock\u00e9 sur le disque dur de votre ordinateur).</p>\n<p>La g\u00e9n\u00e9ration de ces t\u00e9moins de connexion n'est en aucun cas syst\u00e9matique .\nces fichiers ont pour seule fonction de simplifier votre acc\u00e8s en supprimant la phase de saisie de votre identifiant et de votre mot de passe.\nNous vous recommandons de ne pas avoir recours \u00e0 ces t\u00e9moins de connexion si vous acc\u00e9dez \u00e0 notre site internet depuis un poste en acc\u00e8s public.</p>\n<p>Ces t\u00e9moins de connexion ne sont en aucune fa\u00e7on con\u00e7us \u00e0 des fins de collecte de donn\u00e9es personnelles.</p> 3.4.2.\nSuppression des t\u00e9moins de connexion pr\u00e9sents sur votre ordinateur <p>L'utilisateur pourra d\u00e9sactiver ces t\u00e9moins de connexion par l'interm\u00e9diaire des param\u00e8tres figurant au sein de son logiciel de navigation et \u00e9ventuellement les refuser de la mani\u00e8re d\u00e9crite \u00e0 l'adresse suivante : <em>https://www.cnil.fr/fr/cookies-les-outils-pour-les-maitriser</em>.</p>\n<p>Attention : cette manipulation pourra entra\u00eener la suppression de tous les t\u00e9moins de connexion utilis\u00e9s par le navigateur, y compris ceux employ\u00e9s par d'autres sites internet, ce qui peut conduire \u00e0 la perte de certaines informations ou certains r\u00e9glages.</p> 4 - Accessibilit\u00e9 <p>Le site internet \u00ab <em>Dictionnaire des francophones</em> \u00bb est conforme aux sp\u00e9cifications du W3C relatives au standard HTML5.</p>\n<p>Il a \u00e9t\u00e9 con\u00e7u pour fonctionner de mani\u00e8re optimale \u00e0 partir des navigateurs internet suivants :</p>\n<ul>\n<li>\n<p>Chrome, v.\n77</p>\n</li>\n<li>\n<p>Firefox, v.\n70</p>\n</li>\n<li>\n<p>Safari, v.\n12</p>\n</li>\n<li>\n<p>Chrome Android, v.78</p>\n</li>\n<li>\n<p>Safari iOS, v12</p>\n</li>\n</ul>\n<p>Un effort particulier a \u00e9t\u00e9 port\u00e9 sur l'accessibilit\u00e9 du <em>Dictionnaire des francophones</em> aux personnes en situation de handicap.\nLes consignes de conception accessibles pr\u00e9sent\u00e9es dans le R\u00e9f\u00e9rentiel G\u00e9n\u00e9ral d'Accessibilit\u00e9 pour les Administrations (<em>RGAA</em>) ont \u00e9t\u00e9 suivies dans la mesure du possible, avec l'objectif d'une conformit\u00e9 totale aux crit\u00e8res de priorit\u00e9 A.</p>\n<p>Cependant, certaines fonctionnalit\u00e9s pr\u00e9sent\u00e9es au sein du <em>Dictionnaire des francophones</em> peuvent fonctionner de mani\u00e8re d\u00e9grad\u00e9e sur certains navigateurs adapt\u00e9s.\nN'h\u00e9sitez pas \u00e0 nous contacter pour tout probl\u00e8me d'accessibilit\u00e9 rencontr\u00e9 lors de l'utilisation du <em>Dictionnaire des francophones</em>.</p> Enrichir lePr\u00e9sentation du projetMentions l\u00e9galesCr\u00e9ditsPartenairesversion 2.5.36mnemotix ", "created_at": "2021-04-23 12:01:14.630992", "updated_at": "2021-04-23 12:31:13.146525"}], "points": [], "urls": ["dictionnairedesfrancophones.org"]}}