{"error": 448, "message": "OK", "parameters": {"id": 2653, "name": "Netzpolitik", "created_at": "2021-01-26 23:04:30.073087", "updated_at": "2021-03-25 03:19:56.097762", "wikipedia": "https://en.wikipedia.org/wiki/Netzpolitik.org", "keywords": null, "related": null, "slug": "netzpolitik", "is_comprehensively_reviewed": false, "rating": 32, "status": null, "image": "https://s3.tosdr.org/logos/2653.png", "url": "netzpolitik.org", "documents": [{"id": 3817, "name": "Datenschutz (Privacy Policy)", "url": "https://netzpolitik.org/datenschutz/", "xpath": "//*[@id=\"post-98878\"]", "text": " <p>Datenschutz ist uns nicht nur ein wichtiges politisches Anliegen, sondern wir setzen den Schutz der personenbezogenen Daten unserer Nutzerinnen auch konkret um.\nDeshalb versuchen wir zun\u00e4chst, m\u00f6glichst wenig Daten zu erheben.\nDort, wo wir dies doch tun, k\u00f6nnt ihr von uns erwarten, dass wir mit euren Daten sensibel und sorgf\u00e4ltig umgehen und f\u00fcr eine hohe Datensicherheit sorgen.\nWir beachten die Vorschriften der Datenschutzgrundverordnung, des Bundesdatenschutz\u2013 sowie des Telemediengesetzes und werden personenbezogene Daten der Nutzer nur in dem in dieser Datenschutzerkl\u00e4rung beschriebenen Umfang erheben und verarbeiten.</p>\n<p>Daher hier eine Kurz\u00fcbersicht unserer Datenschutzhinweise.\nFalls ihr es ausf\u00fchrlicher wissen wollt, gibt es unten die Langversion.</p>\nWelche Daten wir erfassen\n<ul>\n<li>Beim <strong>Besuchen unserer Seiten</strong> wird eure IP-Adresse gespeichert.\nDas passiert in gek\u00fcrzter Form, wir erstellen daraus Statistiken, welche Artikel besonders beliebt sind.\nNach f\u00fcnf Tagen wird die IP-Adresse gel\u00f6scht .</li>\n<li>Damit die Aussch\u00fcttung von Tantiemen durch die <strong>VG Wort</strong> funktioniert, m\u00fcssen wir das \u201eSkalierbare Zentrale Messverfahren\u201c (SZM) der INFOnline GmbH nutzen.\nDabei werden Zugriffe auf Texte gemessen und gek\u00fcrzte IP-Adressen vorr\u00fcbergehend gespeichert.</li>\n<li>Beim <strong>Kommentieren</strong> erfragen wir eine E-Mail-Adresse und einen Namen.\nBeides k\u00f6nnt ihr euch selbst ausdenken, es muss nicht euer echter Name sein.\nAuch eure IP-Adresse wird in pseudonymisierter Form gespeichert.\nWenn ihr das ausw\u00e4hlt, setzt unser System einen Cookie, der sich eure Daten merkt, damit ihr sie beim n\u00e4chsten Mal nicht erneut eingeben m\u00fcsst.</li>\n<li>Wenn ihr einer unseren <strong>Newsletter</strong> abonniert, speichern wir eure E-Mail-Adresse.</li>\n<li>Wenn ihr uns <strong>Spenden</strong> \u00fcbermittelt, sind wir gesetzlich verpflichtet, Namen und H\u00f6he der \u00dcberweisung f\u00fcr das Finanzamt vorzuhalten.</li>\n<li>Wenn ihr das auf unserer Seite eingebundene blaue <strong>Spendenformular</strong> nutzt (\u201eBitte geben Sie einen Spendenbetrag ein\u201c), um uns Geld zukommen zu lassen, werden eure Daten auch an die Berliner Firma twingle \u00fcbertragen.\nSie stellt die technische Plattform f\u00fcr diese Spendenabwicklung zur Verf\u00fcgung.\nWir haben mit twingle einen Vertrag zur Auftragsdatenverarbeitung abgeschlossen.\nDie von euch bei der Spende eingegebenen Daten werden von twingle lediglich zur Abwicklung der Spende auf Servern in Deutschland gespeichert.</li>\n<li>Solltet ihr eine <strong>Spendenbescheinigung</strong> anfragen, erheben wir Name, Organisation, E-Mail-Adresse, Anschrift, Kontoinformationen wie IBAN und Name der Bank, den Gesamtbetrag, das Datum und die Art der Spende.\nWir benutzen die Daten ausschlie\u00dflich, um die Spendenbescheinigung auszustellen.</li>\n<li>Wenn ihr <strong>Mitglied im netzwerk</strong> werdet, nutzen wir eure Kontaktdaten, um euch gelegentlich per Mail und (sehr selten) per Post zu kontaktieren.\nZahlungsdaten m\u00fcssen wir, so wie Informationen \u00fcber klassische Spenden (s.o.), f\u00fcr das Finanzamt vorhalten.</li>\n<li>Wenn ihr Seiten mit <strong>Videos</strong> aufruft, die wir von externen Anbietern wie Youtube eingebunden haben, werden Informationen dar\u00fcber an diese externen Anbieter \u00fcbermittelt.\nWir versuchen, das zu vermeiden und arbeiten an einer besseren L\u00f6sung zur Einbindung externer Videos.</li>\n</ul>\nWof\u00fcr wir eure Daten benutzen\n<ul>\n<li>Zur <strong>statistischen Auswertung</strong>, welche Artikel besonders beliebt sind (kein Tracking)</li>\n<li>Um <strong>technische Probleme</strong> zu beheben und <strong>Spam</strong> oder sonstige <strong>Angriffe</strong> zu verhindern.</li>\n<li>Im Fall von <strong>Spenden</strong> halten wir die Buchungsinformationen zehn Jahre vor, weil die Abgabenordnung dies von uns verlangt.</li>\n<li>Falls ihr das angefragt habt: Um euch einen <strong>Newsletter, eine Spendenbescheinigung oder Post im Rahmen unseres netzwerks</strong> zu schicken oder eure Daten f\u00fcr den <strong>Kommentarbereich</strong> vorzuhalten.</li>\n</ul>\nEure Rechte\n<p>Ihr k\u00f6nnt euch jederzeit bei uns melden und\u2026</p>\n<ul>\n<li>\n<strong>Auskunft</strong>\n</li>\n<li>\n<strong>Berichtigung</strong>\n</li>\n<li>\n<strong>L\u00f6schung</strong>\n</li>\n<li>\n<strong>Einschr\u00e4nkung der Verarbeitung</strong>\n</li>\n<li>\n<strong>\u00dcbertragung</strong>\n</li>\n</ul>\n<p>\u2026der \u00fcber euch gespeicherten Daten verlangen.\nWendet euch dazu am besten mit einer Mail an datenschutz@netzpolitik.org.\nEs stehen euch aber auch unsere anderen Kommunikationskan\u00e4le zur Verf\u00fcgung.</p> Datenschutzerkl\u00e4rung \u2013 ausf\u00fchrliche Version\nI.\nName und Anschrift des Verantwortlichen\n<p>Der Verantwortliche im Sinne der Datenschutz-Grundverordnung und anderer nationaler Datenschutzgesetze der Mitgliedsstaaten sowie sonstiger datenschutzrechtlicher Bestimmungen ist:</p>\n<p>netzpolitik.org e.V.<br>\nSch\u00f6nhauser Allee 6/7,<br>\n10119 Berlin<br>\nTel: +49-30-92105-986<br>\nMail: datenschutz@netzpolitik.org </p>\nII.\nAllgemeines zur Datenverarbeitung\n<p>\n<strong>1.\nArt und Umfang der Erhebung und Verarbeitung personenbezogener Daten</strong>\n<br>\nWir verarbeiten personenbezogene Daten unserer Nutzerinnen grunds\u00e4tzlich nur, soweit dies zur Bereitstellung einer funktionsf\u00e4higen Website sowie unserer Inhalte und Leistungen erforderlich ist.\nPersonenbezogene Daten erheben und verarbeiten wir, wenn ihr euch f\u00fcr den Newsletter registriert, eine Spende t\u00e4tigt, eine Spendenbescheinigung anfordert oder einen Kommentar auf unserer Webseite hinterlasst.\nWeiterhin speichern wir f\u00fcr statistische Messungen in einem bestimmten Umfang Daten, die bei der Nutzung unseres Dienstes anfallen, dies allerdings nur aus Statistikgr\u00fcnden und in pseudonymisierter Form.\nEine Erstellung von Profilen, Tracking oder eine sonstige Auswertung auf Ebene einzelner Besucherinnen finden nicht statt.<br>\n<strong>\n<br>\n2.\nRechtsgrundlage f\u00fcr die Verarbeitung personenbezogener Daten</strong>\n<br>\nSoweit wir f\u00fcr Verarbeitungsvorg\u00e4nge personenbezogener Daten eine Einwilligung der betroffenen Person einholen, dient Art.\n6 Abs.\n1 lit.\na EU-Datenschutzgrundverordnung (DSGVO) als Rechtsgrundlage.</p>\n<p>Soweit eine Verarbeitung personenbezogener Daten zur Erf\u00fcllung einer rechtlichen Verpflichtung erforderlich ist, der netzpolitik.org unterliegt, dient Art.\n6 Abs.\n1 lit.\nc DSGVO als Rechtsgrundlage.</p>\n<p>Ist die Verarbeitung zur Wahrung eines berechtigten Interesses unseres Unternehmens oder eines Dritten erforderlich und \u00fcberwiegen die Interessen, Grundrechte und Grundfreiheiten des Betroffenen das erstgenannte Interesse nicht, so dient Art.\n6 Abs.\n1 lit.\nf DSGVO als Rechtsgrundlage f\u00fcr die Verarbeitung.</p>\n<p>\n<strong>3.\nDatenl\u00f6schung und Speicherdauer</strong>\n<br>\nDie personenbezogenen Daten der betroffenen Person werden gel\u00f6scht oder gesperrt, sobald der Zweck der Speicherung entf\u00e4llt.\nEine Speicherung kann dar\u00fcber hinaus erfolgen, wenn dies durch den europ\u00e4ischen oder nationalen Gesetzgeber in unionsrechtlichen Verordnungen, Gesetzen oder sonstigen Vorschriften, denen netzpolitik.org unterliegt, vorgesehen wurde.\nEine Sperrung oder L\u00f6schung der Daten erfolgt auch dann, wenn eine durch die genannten Normen vorgeschriebene Speicherfrist abl\u00e4uft, es sei denn, dass eine Erforderlichkeit zur weiteren Speicherung der Daten f\u00fcr einen Vertragsabschluss oder eine Vertragserf\u00fcllung besteht.\nDetails finden sich in den folgenden Unterpunkten.</p>\nIII.\nBereitstellung der Website und Erstellung von Logfiles\n<p>\n<strong>1.\nBeschreibung und Umfang der Datenverarbeitung</strong>\n<br>\nBei jedem Aufruf unserer Internetseiten erfasst unser System automatisiert Daten und Informationen vom Computersystem des aufrufenden Rechners.<br>\nFolgende Daten werden hierbei erhoben:</p>\n<ol>\n<li>Informationen \u00fcber den Browsertyp und die verwendete Version</li>\n<li>Das Betriebssystem der Nutzerin</li>\n<li>Den Internet-Service-Provider der Nutzerin</li>\n<li>Die IP-Adresse der Nutzerin</li>\n<li>Datum und Uhrzeit des Zugriffs</li>\n<li>Websites, von denen das System der Nutzerin auf unsere Internetseite gelangt (\u201eReferrer\u201c)</li>\n<li>Websites, die vom System der Nutzerin \u00fcber unsere Website aufgerufen werden</li>\n</ol>\n<p>Die Daten werden ebenfalls in den Logfiles unseres Systems gespeichert.\nEine Speicherung dieser Daten zusammen mit anderen personenbezogenen Daten der Nutzerin findet nicht statt.</p>\n<p>IP-Adressen werden ausschlie\u00dflich in gek\u00fcrzter Form gespeichert und verarbeitet.\nSie werden nach f\u00fcnf Tagen gel\u00f6scht.<br>\n<strong>\n<br>\n2.\nRechtsgrundlage f\u00fcr die Datenverarbeitung </strong>\n<br>\nRechtsgrundlage f\u00fcr die vor\u00fcbergehende Speicherung der Daten und der Logfiles ist Art.\n6 Abs.\n1 lit.\nf DSGVO.</p>\n<p>\n<strong>3.\nZweck der Datenverarbeitung</strong>\n<br>\nDie vor\u00fcbergehende Speicherung der IP-Adresse durch das System ist notwendig, um eine Auslieferung der Website an den Rechner der Nutzerin zu erm\u00f6glichen.\nHierf\u00fcr muss die IP-Adresse der Nutzerin f\u00fcr die Dauer der Sitzung gespeichert bleiben.</p>\n<p>Die Speicherung in Logfiles erfolgt, um die Funktionsf\u00e4higkeit der Website und die Sicherheit unserer informationstechnischen Systeme sicherzustellen.\nDurch die Logfiles gewinnen wir zum anderen Erkenntnisse dar\u00fcber, wie unser Dienst genutzt wird.\nSo erfahren wir zum Beispiel, welche Seiten besonders beliebt sind.\nDie Ergebnisse dieser Analyse liegen am Ende in statistischer Form vor und sind anonym.\nWir verwenden IP-Adressen nicht, um Nutzerinnen zu identifizieren.\nEine Auswertung der Daten zu Marketingzwecken findet nicht statt.</p>\n<p>In diesen Zwecken liegt auch unser berechtigtes Interesse an der Datenverarbeitung nach Art.\n6 Abs.\n1 lit.\nf DSGVO.</p>\n<p>\n<strong>4.\nDauer der Speicherung</strong>\n<br>\nDie Daten werden gel\u00f6scht, sobald sie f\u00fcr die Erreichung des Zweckes ihrer Erhebung nicht mehr erforderlich sind.</p>\n<ul>\n<li>Im Falle der Erfassung der Daten zur Bereitstellung der Website ist dies der Fall, wenn die jeweilige Sitzung beendet ist.</li>\n<li>Im Falle der Speicherung der IP-Adresse in Logfiles ist dies nach sp\u00e4testens f\u00fcnf Tagen der Fall.</li>\n</ul>\n<p>\n<strong>5.\nWiderspruchs- und Beseitigungsm\u00f6glichkeit</strong>\n<br>\nDie Erfassung der Daten zur Bereitstellung der Website und die Speicherung der Daten in Logfiles ist f\u00fcr den Betrieb der Internetseite zwingend erforderlich.\nEs besteht folglich keine Widerspruchsm\u00f6glichkeit.</p>\nIV.\nKommentare auf netzpolitik.org\n<p>\n<strong>1.\nBeschreibung und Umfang der Datenverarbeitung</strong>\n<br>\nAuf unserer Internetseite besteht die M\u00f6glichkeit, \u00f6ffentliche Kommentare zu hinterlassen.\nHierbei m\u00fcssen Nutzerinnen einen Namen und eine E-Mailadresse angeben.\nDer Name wird mit dem Kommentar ver\u00f6ffentlicht, die E-Mailadresse nicht.\nFreiwillig ist in diesem Zusammenhang die Angabe einer Webseite, die ebenfalls ver\u00f6ffentlicht wird.</p>\n<p>F\u00fcr alle Angaben k\u00f6nnen Pseudonyme verwendet werden, sodass hier niemand korrekte personenbezogene Daten angeben muss.\nWir empfehlen, bei der Wahl des Benutzernamens und auch mit Blick auf die jeweilige E-Mail-Adresse zu pr\u00fcfen, ob euer Realname oder sonst ein Name oder eine E-Mail-Adresse verwendet werden soll, die es Dritten erlaubt, auf eure Identit\u00e4t zu schlie\u00dfen.</p>\n<p>Wir speichern aus Sicherheitsgr\u00fcnden dar\u00fcber hinaus neben der E-Mailadresse die IP-Adresse von Menschen, die Kommentare verfassen.\nDies erfolgt in pseudonymisierter Form und f\u00fcr sieben Tage.</p>\n<p>Wer beim n\u00e4chsten Besuch der Webseite wiedererkannt werden m\u00f6chte, um die Daten beim Kommentieren nicht erneut eingeben zu m\u00fcssen, kann durch Anklicken eines H\u00e4kchens dem Setzen eines Cookies zu stimmen.\nDieser h\u00e4lt 24 Stunden.</p>\n<p>\n<strong>2.\nRechtsgrundlage f\u00fcr die Datenverarbeitung</strong>\n<br>\nRechtsgrundlage f\u00fcr die Verarbeitung der Daten beim Abgeben von Kommentaren auf netzpolitik.org ist Art.\n6 Abs.\n1 lit.\na DSGVO.</p>\n<p>\n<strong>3.\nZweck der Datenverarbeitung</strong>\n<br>\nDie Speicherung von Namen und E-Mailadresse ist f\u00fcr die Funktionalit\u00e4t des Kommentarforums notwendig.<br>\nDie Angabe einer Webseite erfolgt auf eigenen Wunsch der Nutzerin.<br>\nDie interne Speicherung dieser Daten gemeinsam mit der gek\u00fcrzten IP-Adresse f\u00fcr sieben Tage erfolgt aus Sicherheitsgr\u00fcnden, unter anderem um Spam und andere Angriffe abwehren zu k\u00f6nnen.</p>\n<p>\n<strong>4.\nDauer der Speicherung</strong>\n<br>\nDie \u00f6ffentlichen sichtbaren Daten bleiben mit dem Kommentar im Netz, bis eine L\u00f6schung beantragt wird.<br>\nDie E-Mailadresse bleibt mit dem Kommentar gespeichert.\nDie gek\u00fcrzte IP-Adresse wird nach sieben Tagen gel\u00f6scht.</p>\n<p>\n<strong>5.\nWiderspruchs- und Beseitigungsm\u00f6glichkeit</strong>\n<br>\nEine L\u00f6schung der Daten kann, sofern die Identit\u00e4t noch zugeordnet werden kann, jederzeit beantragt werden.</p>\nV.\nNewsletter\n<p>\n<strong>1.\nBeschreibung und Umfang der Datenverarbeitung</strong>\n<br>\nAuf unserer Internetseite besteht die M\u00f6glichkeit einen kostenfreien Newsletter zu abonnieren.\nBei der Anmeldung zum Newsletter wird die E-Mailadresse an uns \u00fcbermittelt und gespeichert.</p>\n<p>F\u00fcr die Verarbeitung der Daten wird im Rahmen des Anmeldevorgangs deine Einwilligung eingeholt und auf diese Datenschutzerkl\u00e4rung verwiesen.\nZur Dokumentation der Einwilligung werden Datum und Uhrzeit der Registrierung gespeichert.</p>\n<p>Es erfolgt im Zusammenhang mit der Datenverarbeitung f\u00fcr den Versand von Newslettern keine Weitergabe der Daten an Dritte.\nDie Daten werden ausschlie\u00dflich f\u00fcr den Versand des Newsletters verwendet.</p>\n<p>\n<strong>2.\nRechtsgrundlage f\u00fcr die Datenverarbeitung</strong>\n<br>\nRechtsgrundlage f\u00fcr die Verarbeitung der Daten nach Anmeldung zum Newsletters durch die Nutzerin ist bei Vorliegen einer Einwilligung der Nutzerin Art.\n6 Abs.\n1 lit.\na DSGVO.</p>\n<p>\n<strong>3.\nZweck der Datenverarbeitung</strong>\n<br>\nDie Erhebung der E-Mail-Adresse der Nutzerin dient dazu, den Newsletter zuzustellen.<br>\nDie Erhebung des Datums und der Uhrzeit der Registrierung erfolgen ausschlie\u00dflich zur Dokumentation der Anmeldung f\u00fcr den Newsletter,</p>\n<p>\n<strong>4.\nDauer der Speicherung</strong>\n<br>\nDie Daten werden gel\u00f6scht, sobald sie f\u00fcr die Erreichung des Zweckes ihrer Erhebung nicht mehr erforderlich sind.\nE-Mail-Adresse und Anmeldezeitpunkt werden demnach solange gespeichert, wie das Abonnement des Newsletters aktiv ist.</p>\n<p>\n<strong>5.\nWiderspruchs- und Beseitigungsm\u00f6glichkeit</strong>\n<br>\nDas Abonnement des Newsletters kann durch die betroffene Nutzerin jederzeit gek\u00fcndigt werden.\nZu diesem Zweck findet sich in jedem Newsletter und in der Best\u00e4tigungsmail ein entsprechender Link.</p>\n<p>Hierdurch wird ebenfalls ein Widerruf der Einwilligung der Speicherung der w\u00e4hrend des Anmeldevorgangs erhobenen personenbezogenen Daten erm\u00f6glicht.</p>\nVI.\nSpenden und Spendenbescheinigungen\n<p>\n<strong>1.\nBeschreibung und Umfang der Datenverarbeitung</strong>\n<br>\nnetzpolitik.org finanziert sich durch Spenden.\nNach \u00a7147 der Abgabenordnung sind wir verpflichtet, Buchungsbelege zehn Jahre aufzubewahren.\nZu diesem Zweck speichern wir Kontoausz\u00fcge, die sowohl Absenderinnen als auch H\u00f6he und Datum von Spenden\u00fcberweisungen enthalten.</p>\n<p>Beim Anfragen einer Spendenbescheinigung f\u00fcr Spenden ab 200\u20ac \u00fcber unsere Webseite erheben wir Name, Organisation, E-Mail-Adresse, Anschrift, Kontoinformationen wie IBAN und Name der Bank, den Gesamtbetrag, das Datum und die Art der Spende.\nWir verwenden diese Daten ausschlie\u00dflich, um euch eine Spendenbescheinigung auszustellen.\nDie Daten werden TLS-verschl\u00fcsselt \u00fcbertragen und sind f\u00fcr Dritte nicht einsehbar.\nSofern eine unaufgeforderte Zusendung einer Spendenbescheinigung in den Folgejahren gew\u00fcnscht ist, werden die Daten zu diesem Zweck weiter gespeichert.</p>\n<p>Bei Nutzung des Spendenformulars hier auf der Website werden Daten ausschlie\u00dflich f\u00fcr den Zweck der Spendenabwicklung an einen Dienstleister \u00fcbermittelt.\nWir nutzen das Spendenformular der twingle GmbH, Prinzenallee 74, 13357 Berlin.\nDie twingle GmbH stellt f\u00fcr dieses Spendenformular die technische Plattform f\u00fcr den Spendenvorgang zur Verf\u00fcgung.\nDie von euch bei der Spende eingegebenen Daten (z.B.\nAdresse, Bankverbindung etc.) werden von twingle lediglich zur Abwicklung der Spende auf Servern in Deutschland gespeichert.</p>\n<p>\n<strong>2.\nRechtsgrundlage f\u00fcr die Datenverarbeitung</strong>\n<br>\nRechtsgrundlage f\u00fcr die Verarbeitung der Daten zur Buchungsdokumentation ist Art.\n6 Abs.\n1 lit.\nc DSGVO.<br>\nRechtsgrundlage f\u00fcr die Verarbeitung der Daten nach Anforderung einer Spendenbescheinigung ist bei Vorliegen einer Einwilligung der Nutzerin Art.\n6 Abs.\n1 lit.\nb DSGVO.</p>\n<p>Wir haben mit twingle einen Vertrag zur Auftragsdatenverarbeitung abgeschlossen.\nDie \u00dcbermittlung der Daten bei Nutzung des Spendenformulars erfolgt auf Grundlage von Art.\n6 Abs.\n1 lit.\na DSGVO (Einwilligung) und Art.\n6 Abs.\n1 lit.\nb DSGVO (Verarbeitung zur Erf\u00fcllung eines Vertrags).</p>\n<p>\n<strong>3.\nZweck der Datenverarbeitung</strong>\n<br>\nDie Speicherung der Buchungsdaten dient der Erf\u00fcllung der Aufbewahrungspflicht nach \u00a7147 der Abgabenordnung.</p>\n<p>Die Speicherung und Verarbeitung der Daten nach Anforderung einer Spendenbescheinigung erfolgt ausschlie\u00dflich zu diesem Zweck.</p>\n<p>Die \u00dcbermittlung der Daten an unseren Dienstleister twingle bei Nutzung des Spendenformulars auf der Website dient ausschlie\u00dflich dem Zweck der Spendenabwicklung.</p>\n<p>\n<strong>4.\nDauer der Speicherung</strong>\n<br>\nDie Buchungsdaten werden gel\u00f6scht, sobald die gesetzliche Frist von zehn Jahren erreicht ist.</p>\n<p>Die Daten f\u00fcr die Erstellung einer einmaligen Spendenbescheinigung werden vier Wochen nach Versand der Spendenbescheinigung gel\u00f6scht.\nSofern eine unaufgeforderte Zusendung einer Spendenbescheinigung in den Folgejahren gew\u00fcnscht ist, werden die Daten gespeichert bis die entsprechende Einwilligungen widerrufen wird oder ein Kalenderjahr keine Spenden mehr bei uns eingehen.</p>\n<p>\n<strong>5.\nWiderspruchs- und Beseitigungsm\u00f6glichkeit</strong>\n<br>\nDer Speicherung der Buchungsdaten zur Erf\u00fcllung der Aufbewahrungspflicht nach nach \u00a7147 der Abgabenordnung kann nicht widersprochen werden.</p>\n<p>Die Einwilligung in die Datenverarbeitung zum Zwecke der Spendenbescheinigung und Spendenabwicklung \u00fcber twingle kann jederzeit widerrufen werden.\nEin Widerruf wirkt sich auf die Wirksamkeit von in der Vergangenheit liegenden Datenverarbeitungsvorg\u00e4ngen nicht aus.</p>\nVII.\nnetzwerk\n<p>\n<strong>1.\nBeschreibung und Umfang der Datenverarbeitung</strong>\n<br>\nnetzpolitik.org finanziert sich durch Spenden.\nDas netzwerk ist unser Weg, unsere F\u00f6rderer st\u00e4rker einzubinden und ihnen noch mehr zur\u00fcckzugeben.</p>\n<p>Nach \u00a7147 der Abgabenordnung sind wir verpflichtet, Buchungsbelege \u00fcber die eingegangenen Zuwendungen zehn Jahre aufzubewahren.\nZu diesem Zweck speichern wir Kontoausz\u00fcge, die sowohl Absenderinnen als auch H\u00f6he und Datum von Spenden\u00fcberweisungen enthalten.</p>\n<p>Mitglieder des Netzwerks erhalten eine Spendenbescheinigung.\nDaf\u00fcr speichern und verarbeiten wir Name, Organisation, E-Mail-Adresse, Anschrift, Kontoinformationen wie IBAN und Name der Bank, den Gesamtbetrag, das Datum und die Art der Spende.</p>\n<p>Elementarer Bestandteil des Netzwerks ist die Kommunikation mit den Mitgliedern.\nZu diesem Zweck speichern und verarbeiten wir die elektronische und postalische Anschrift der Mitglieder.</p>\n<p>Die Anmeldung funktioniert \u00fcber das Spendenformular unseres Dienstleisters twingle GmbH, Prinzenallee 74, 13357 Berlin.\nDieser verarbeitetet die Daten ausschlie\u00dflich f\u00fcr den Zweck der Spendenabwicklung.\nDie twingle GmbH stellt f\u00fcr dieses Spendenformular die technische Plattform f\u00fcr den Spendenvorgang zur Verf\u00fcgung.\nDie von euch bei der Spende eingegebenen Daten (z.B.\nAdresse, Bankverbindung etc.) werden von twingle lediglich zur Abwicklung der Spende auf Servern in Deutschland gespeichert.</p>\n<p>\n<strong>2.\nRechtsgrundlage f\u00fcr die Datenverarbeitung</strong>\n<br>\nRechtsgrundlage f\u00fcr die Verarbeitung der Daten zur Buchungsdokumentation ist Art.\n6 Abs.\n1 lit.\nc DSGVO.<br>\nRechtsgrundlage f\u00fcr die Verarbeitung der Daten zur Kommunikation im Rahmen des netzwerks sowie zur Zusendung einer Spendenbescheinigung ist Art.\n6 Abs.\n1 lit.\nb DSGVO.</p>\n<p>Wir haben mit unserem Dienstleister twingle einen Vertrag zur Auftragsdatenverarbeitung abgeschlossen.\nDie \u00dcbermittlung der Daten bei Nutzung des Spendenformulars erfolgt auf Grundlage von Art.\n6 Abs.\n1 lit.\nb DSGVO (Verarbeitung zur Erf\u00fcllung eines Vertrags).</p>\n<p>\n<strong>3.\nZweck der Datenverarbeitung</strong>\n<br>\nDie Speicherung der Buchungsdaten dient der Erf\u00fcllung der Aufbewahrungspflicht nach nach \u00a7147 der Abgabenordnung.</p>\n<p>Die Speicherung und Verarbeitung der Daten f\u00fcr die Spendenbescheinigung erfolgt ausschlie\u00dflich zu diesem Zweck.</p>\n<p>Kontaktdaten werden dar\u00fcber hinaus f\u00fcr die Kommunikation im Rahmen des netzwerks genutzt.</p>\n<p>Die \u00dcbermittlung der Daten an unseren Dienstleister twingle bei Nutzung des Spendenformulars auf der Website dient ausschlie\u00dflich dem Zweck der Spendenabwicklung.</p>\n<p>\n<strong>4.\nDauer der Speicherung</strong>\n<br>\nDie Buchungsdaten werden gel\u00f6scht, sobald die gesetzliche Frist von zehn Jahren erreicht ist.</p>\n<p>Die Daten f\u00fcr die Erstellung einer einmaligen Spendenbescheinigung werden vier Wochen nach Versand der Spendenbescheinigung gel\u00f6scht.\nSofern eine unaufgeforderte Zusendung einer Spendenbescheinigung in den Folgejahren gew\u00fcnscht ist, werden die Daten gespeichert bis die entsprechende Einwilligungen widerrufen wird oder ein Kalenderjahr keine Spenden mehr bei uns eingehen.</p>\n<p>\n<strong>5.\nWiderspruchs- und Beseitigungsm\u00f6glichkeit</strong>\n<br>\nDer Speicherung der Buchungsdaten zur Erf\u00fcllung der Aufbewahrungspflicht nach \u00a7147 der Abgabenordnung kann nicht widersprochen werden.</p>\n<p>Die Einwilligung in die Datenverarbeitung zum Zwecke der Spendenbescheinigung und Spendenabwicklung \u00fcber twingle kann jederzeit widerrufen werden.\nEin Widerruf wirkt sich auf die Wirksamkeit von in der Vergangenheit liegenden Datenverarbeitungsvorg\u00e4ngen nicht aus.</p>\n<p>Bei Beendigung der Mitgliedschaft im netzwerk werden die Kontaktdaten sp\u00e4testens vier Wochen nach dem Versand der letzten Spendenquittung gel\u00f6scht.</p>\nVIII.\nSonstige \u00dcbermittlung von Daten an Dritte\n<p>\n<strong>1.\nGrunds\u00e4tzlich</strong>\n<br>\nnetzpolitik.org gibt grunds\u00e4tzlich keine personenbezogenen Daten seiner Nutzerinnen an Dritte weiter, sofern dazu keine rechtliche Verpflichtung besteht.\nErst recht verkaufen oder vermarkten wir keine personenbezogenen Daten.\nAllerdings kann es bei der Nutzung von Inhalten externer Anbieter, die auf der Webseite eingebunden sind, zu einer \u00dcbermittlung von Daten an diese kommen.</p>\n<p>\n<strong>2.\nExterne Videoanbieter</strong>\n<br>\nAuch bei der Einbindung einiger externer Videohoster wie Youtube werden normalerweise Cookies gesetzt und Daten wie die IP-Adressen von Nutzerinnen an die Anbieter \u00fcbertragen \u2013 im Normalfall sogar, ohne dass das Video angeklickt wird.\nDeshalb versuchen wir die Nutzung solcher Dienste zu vermeiden.</p>\n<p>Damit m\u00f6glichst wenig Daten \u00fcbertragen werden, wenn wir doch mal ein solches Video einbinden m\u00fcssen, setzen wir auf eine Einbindung ohne Cookies.\nDa das Vorschaubild allerdings automatisch l\u00e4d, wird beim Aufrufen der Seite bereits eure IP-Adressen an Youtube \u00fcbermittelt.\nWir arbeiten an einer L\u00f6sung, die ohne dies auskommt.</p>\n<p>\n<strong>3.\nStatistik f\u00fcr die VG Wort</strong>\n<br>\nUnsere Website nutzt das \u201eSkalierbare Zentrale Messverfahren\u201c (SZM) der INFOnline GmbH f\u00fcr die Ermittlung statistischer Kennwerte zur Ermittlung der Kopierwahrscheinlichkeit von Texten.\nDies ist die Grundlage f\u00fcr die Aussch\u00fcttung von Honoraren f\u00fcr unsere Autorinnen im Rahmen der VG Wort.\nBei dem Verfahren werden laut INFOnline ausschlie\u00dflich anonyme Messwerte erhoben.\nDie Zugriffszahlenmessung verwendet zur Wiedererkennung von Computersystemen alternativ einen Session-Cookie oder eine Signatur, die aus verschiedenen automatisch \u00fcbertragenen Informationen deines Browsers erstellt wird.\nDas Verfahren wurde laut INFOnline unter der Beachtung des Datenschutzes entwickelt.\nEinziges Ziel des Verfahrens ist es, die Kopierwahrscheinlichkeit einzelner Texte zu ermitteln.\nZu keinem Zeitpunkt werden einzelne Nutzerinnen identifiziert.\nDas System wird nicht f\u00fcr Marketing genutzt.\nLaut INFOnline werden die gek\u00fcrzten IP-Adressen maximal 60 Tage aufbewahrt.\nWeitere Informationen gibt es in der Datenschutzerkl\u00e4rung von INFOnline: https://www.infonline.de/datenschutz/datenschutzerklaerung/.\nNutzerninnen steht bei INFOnline ein Opt-Out zur Vef\u00fcgung, um der Erfassung zu vorgenannten Zwecken zu widersprechen: https://optout.ioam.de.</p>\nIX.\nRechte der Betroffenen\n<p>Werden personenbezogene Daten von dir verarbeitet, bist du Betroffene*r i.S.d.\nDSGVO und es stehen dir folgende Rechte gegen\u00fcber uns zu:</p>\n<p>\n<strong>1.\nAuskunftsrecht</strong>\n<br>\nDu kannst von uns eine Best\u00e4tigung dar\u00fcber verlangen, ob personenbezogene Daten, die dich betreffen, von uns verarbeitet werden.<br>\nLiegt eine solche Verarbeitung vor, kannst du von uns \u00fcber folgende Informationen Auskunft verlangen:</p>\n<ol>\n<li>die Zwecke, zu denen die personenbezogenen Daten verarbeitet werden;</li>\n<li>die Kategorien von personenbezogenen Daten, welche verarbeitet werden;</li>\n<li>die Empf\u00e4nger bzw.\ndie Kategorien von Empf\u00e4ngern, gegen\u00fcber denen die dich betreffenden personenbezogenen Daten offengelegt wurden oder noch offengelegt werden;</li>\n<li>die geplante Dauer der Speicherung der dich betreffenden personenbezogenen Daten oder, falls konkrete Angaben hierzu nicht m\u00f6glich sind, Kriterien f\u00fcr die Festlegung der Speicherdauer;</li>\n<li>das Bestehen eines Rechts auf Berichtigung oder L\u00f6schung der dich betreffenden personenbezogenen Daten, eines Rechts auf Einschr\u00e4nkung der Verarbeitung durch den Verantwortlichen oder eines Widerspruchsrechts gegen diese Verarbeitung;</li>\n<li>das Bestehen eines Beschwerderechts bei einer Aufsichtsbeh\u00f6rde;</li>\n<li>alle verf\u00fcgbaren Informationen \u00fcber die Herkunft der Daten, wenn die personenbezogenen Daten nicht bei der betroffenen Person erhoben werden;</li>\n<li>das Bestehen einer automatisierten Entscheidungsfindung einschlie\u00dflich Profiling gem\u00e4\u00df Art.\n22 Abs.\n1 und 4 DSGVO und \u2013 zumindest in diesen F\u00e4llen \u2013 aussagekr\u00e4ftige Informationen \u00fcber die involvierte Logik sowie die Tragweite und die angestrebten Auswirkungen einer derartigen Verarbeitung f\u00fcr die betroffene Person.</li>\n</ol>\n<p>Dir steht das Recht zu, Auskunft dar\u00fcber zu verlangen, ob die dich betreffenden personenbezogenen Daten in ein Drittland oder an eine internationale Organisation \u00fcbermittelt werden.\nIn diesem Zusammenhang kannst du verlangen, \u00fcber die geeigneten Garantien gem.\nArt.\n46 DSGVO im Zusammenhang mit der \u00dcbermittlung unterrichtet zu werden.</p>\n<p>\n<strong>2.\nRecht auf Berichtigung </strong>\n<br>\nDu hast ein Recht auf Berichtigung und/oder Vervollst\u00e4ndigung uns gegen\u00fcber, sofern die verarbeiteten personenbezogenen Daten, die dich betreffen, unrichtig oder unvollst\u00e4ndig sind.\nDer Verantwortliche hat die Berichtigung unverz\u00fcglich vorzunehmen.</p>\n<p>\n<strong>3.\nRecht auf Einschr\u00e4nkung der Verarbeitung</strong>\n<br>\nUnter den folgenden Voraussetzungen kannst die Einschr\u00e4nkung der Verarbeitung der dich betreffenden personenbezogenen Daten verlangen:</p>\n<ol>\n<li>wenn du die Richtigkeit der dich betreffenden personenbezogenen f\u00fcr eine Dauer bestreitest, die es uns erm\u00f6glicht, die Richtigkeit der personenbezogenen Daten zu \u00fcberpr\u00fcfen;</li>\n<li>die Verarbeitung unrechtm\u00e4\u00dfig ist und du die L\u00f6schung der personenbezogenen Daten ablehnst und stattdessen die Einschr\u00e4nkung der Nutzung der personenbezogenen Daten verlangst;</li>\n<li>wir die personenbezogenen Daten f\u00fcr die Zwecke der Verarbeitung nicht l\u00e4nger ben\u00f6tigen, du diese jedoch zur Geltendmachung, Aus\u00fcbung oder Verteidigung von Rechtsanspr\u00fcchen ben\u00f6tigst, oder</li>\n<li>wenn du Widerspruch gegen die Verarbeitung gem\u00e4\u00df Art.\n21 Abs.\n1 DSGVO eingelegt hast und noch nicht feststeht, ob die berechtigten Gr\u00fcnde des Verantwortlichen gegen\u00fcber deinen Gr\u00fcnden \u00fcberwiegen.</li>\n</ol>\n<p>Wurde die Verarbeitung der dich betreffenden personenbezogenen Daten eingeschr\u00e4nkt, d\u00fcrfen diese Daten \u2013 von ihrer Speicherung abgesehen \u2013 nur mit deiner Einwilligung oder zur Geltendmachung, Aus\u00fcbung oder Verteidigung von Rechtsanspr\u00fcchen oder zum Schutz der Rechte einer anderen nat\u00fcrlichen oder juristischen Person oder aus Gr\u00fcnden eines wichtigen \u00f6ffentlichen Interesses der Union oder eines Mitgliedstaats verarbeitet werden.</p>\n<p>Wurde die Einschr\u00e4nkung der Verarbeitung nach den o.g.\nVoraussetzungen eingeschr\u00e4nkt, wirst du von uns unterrichtet bevor die Einschr\u00e4nkung aufgehoben wird.</p>\n<p>\n<strong>4.\nRecht auf L\u00f6schung</strong>\n<br>\na) L\u00f6schungspflicht<br>\nDu kannst von uns verlangen, dass die dich betreffenden personenbezogenen Daten unverz\u00fcglich gel\u00f6scht werden, und wir sind verpflichtet, diese Daten unverz\u00fcglich zu l\u00f6schen, sofern einer der folgenden Gr\u00fcnde zutrifft:</p>\n<ol>\n<li>Die dich betreffenden personenbezogenen Daten sind f\u00fcr die Zwecke, f\u00fcr die sie erhoben oder auf sonstige Weise verarbeitet wurden, nicht mehr notwendig.</li>\n<li>Du wiederrufst deine Einwilligung, auf die sich die Verarbeitung gem.\nArt.\n6 Abs.\n1 lit.\na oder Art.\n9 Abs.\n2 lit.\na DSGVO st\u00fctzte, und es fehlt an einer anderweitigen Rechtsgrundlage f\u00fcr die Verarbeitung.</li>\n<li>Du legst gem.\nArt.\n21 Abs.\n1 DSGVO Widerspruch gegen die Verarbeitung ein und es liegen keine vorrangigen berechtigten Gr\u00fcnde f\u00fcr die Verarbeitung vor, oder du legst gem.\nArt.\n21 Abs.\n2 DSGVO Widerspruch gegen die Verarbeitung ein.</li>\n<li>Die dich betreffenden personenbezogenen Daten wurden unrechtm\u00e4\u00dfig verarbeitet.</li>\n<li>Die L\u00f6schung der dich betreffenden personenbezogenen Daten ist zur Erf\u00fcllung einer rechtlichen Verpflichtung nach dem Unionsrecht oder dem Recht der Mitgliedstaaten erforderlich, dem wir unterliegen.</li>\n<li>Die dich betreffenden personenbezogenen Daten wurden in Bezug auf angebotene Dienste der Informationsgesellschaft gem\u00e4\u00df Art.\n8 Abs.\n1 DSGVO erhoben.</li>\n</ol>\n<p>b) Information an Dritte<br>\nHat der Verantwortliche die dich betreffenden personenbezogenen Daten \u00f6ffentlich gemacht und ist er gem.\nArt.\n17 Abs.\n1 DSGVO zu deren L\u00f6schung verpflichtet, so trifft er unter Ber\u00fccksichtigung der verf\u00fcgbaren Technologie und der Implementierungskosten angemessene Ma\u00dfnahmen, auch technischer Art, um f\u00fcr die Datenverarbeitung Verantwortliche, die die personenbezogenen Daten verarbeiten, dar\u00fcber zu informieren, dass du als betroffene Person von ihnen die L\u00f6schung aller Links zu diesen personenbezogenen Daten oder von Kopien oder Replikationen dieser personenbezogenen Daten verlangt haben.</p>\n<p>c) Ausnahmen<br>\nDas Recht auf L\u00f6schung besteht nicht, soweit die Verarbeitung erforderlich ist</p>\n<ol>\n<li>zur Aus\u00fcbung des Rechts auf freie Meinungs\u00e4u\u00dferung und Information;</li>\n<li>zur Erf\u00fcllung einer rechtlichen Verpflichtung, die die Verarbeitung nach dem Recht der Union oder der Mitgliedstaaten, dem der Verantwortliche unterliegt, erfordert, oder zur Wahrnehmung einer Aufgabe, die im \u00f6ffentlichen Interesse liegt oder in Aus\u00fcbung \u00f6ffentlicher Gewalt erfolgt, die dem Verantwortlichen \u00fcbertragen wurde;</li>\n<li>aus Gr\u00fcnden des \u00f6ffentlichen Interesses im Bereich der \u00f6ffentlichen Gesundheit gem\u00e4\u00df Art.\n9 Abs.\n2 lit.\nh und i sowie Art.\n9 Abs.\n3 DSGVO;</li>\n<li>f\u00fcr im \u00f6ffentlichen Interesse liegende Archivzwecke, wissenschaftliche oder historische Forschungszwecke oder f\u00fcr statistische Zwecke gem.\nArt.\n89 Abs.\n1 DSGVO, soweit das unter Abschnitt a) genannte Recht voraussichtlich die Verwirklichung der Ziele dieser Verarbeitung unm\u00f6glich macht oder ernsthaft beeintr\u00e4chtigt, oder</li>\n<li>zur Geltendmachung, Aus\u00fcbung oder Verteidigung von Rechtsanspr\u00fcchen.</li>\n</ol>\n<p>\n<strong>5.\nRecht auf Unterrichtung</strong>\n<br>\nHast du das Recht auf Berichtigung, L\u00f6schung oder Einschr\u00e4nkung der Verarbeitung uns gegen\u00fcber geltend gemacht, sind wir verpflichtet, allen Empf\u00e4ngern, denen die dich betreffenden personenbezogenen Daten offengelegt wurden, diese Berichtigung oder L\u00f6schung der Daten oder Einschr\u00e4nkung der Verarbeitung mitzuteilen, es sei denn, dies erweist sich als unm\u00f6glich oder ist mit einem unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigen Aufwand verbunden.</p>\n<p>Dir steht uns gegen\u00fcber das Recht zu, \u00fcber diese Empf\u00e4nger unterrichtet zu werden.</p>\n<p>\n<strong>6.\nRecht auf Daten\u00fcbertragbarkeit</strong>\n<br>\nDu hast das Recht, die dich betreffenden personenbezogenen Daten, die du uns bereitgestellt hast, in einem strukturierten, g\u00e4ngigen und maschinenlesbaren Format zu erhalten.\nAu\u00dferdem hast du das Recht diese Daten einem anderen Verantwortlichen ohne Behinderung durch den Verantwortlichen, dem die personenbezogenen Daten bereitgestellt wurden, zu \u00fcbermitteln, sofern</p>\n<ol>\n<li>die Verarbeitung auf einer Einwilligung gem.\nArt.\n6 Abs.\n1 lit.\na DSGVO oder Art.\n9 Abs.\n2 lit.\na DSGVO oder auf einem Vertrag gem.\nArt.\n6 Abs.\n1 lit.\nb DSGVO beruht und</li>\n<li>die Verarbeitung mithilfe automatisierter Verfahren erfolgt.</li>\n</ol>\n<p>In Aus\u00fcbung dieses Rechts hast du ferner das Recht, zu erwirken, dass die dich betreffenden personenbezogenen Daten direkt von einem Verantwortlichen einem anderen Verantwortlichen \u00fcbermittelt werden, soweit dies technisch machbar ist.\nFreiheiten und Rechte anderer Personen d\u00fcrfen hierdurch nicht beeintr\u00e4chtigt werden.</p>\n<p>Das Recht auf Daten\u00fcbertragbarkeit gilt nicht f\u00fcr eine Verarbeitung personenbezogener Daten, die f\u00fcr die Wahrnehmung einer Aufgabe erforderlich ist, die im \u00f6ffentlichen Interesse liegt oder in Aus\u00fcbung \u00f6ffentlicher Gewalt erfolgt, die dem Verantwortlichen \u00fcbertragen wurde.</p>\n<p>\n<strong>7.\nWiderspruchsrecht</strong>\n<br>\nDu hast das Recht, aus Gr\u00fcnden, die sich aus ihrer besonderen Situation ergeben, jederzeit gegen die Verarbeitung der dich betreffenden personenbezogenen Daten, die aufgrund von Art.\n6 Abs.\n1 lit.\ne oder f DSGVO erfolgt, Widerspruch einzulegen.<br>\nWir verarbeiten die dich betreffenden personenbezogenen Daten nicht mehr, es sei denn, wir k\u00f6nnen zwingende schutzw\u00fcrdige Gr\u00fcnde f\u00fcr die Verarbeitung nachweisen, die deine Interessen, Rechte und Freiheiten \u00fcberwiegen, oder die Verarbeitung dient der Geltendmachung, Aus\u00fcbung oder Verteidigung von Rechtsanspr\u00fcchen.</p>\n<p>\n<strong>8.\nRecht auf Widerruf der datenschutzrechtlichen Einwilligungserkl\u00e4rung</strong>\n<br>\nDu hast das Recht, Ihre datenschutzrechtliche Einwilligungserkl\u00e4rung jederzeit zu widerrufen.\nDurch den Widerruf der Einwilligung wird die Rechtm\u00e4\u00dfigkeit der aufgrund der Einwilligung bis zum Widerruf erfolgten Verarbeitung nicht ber\u00fchrt.</p>\n<p>\n<strong>9.\nRecht auf Beschwerde bei einer Aufsichtsbeh\u00f6rde</strong>\n<br>\nUnbeschadet eines anderweitigen verwaltungsrechtlichen oder gerichtlichen Rechtsbehelfs steht dir das Recht auf Beschwerde bei einer Aufsichtsbeh\u00f6rde, insbesondere in dem Mitgliedstaat deines Aufenthaltsorts, deines Arbeitsplatzes oder des Orts des mutma\u00dflichen Versto\u00dfes, zu, wenn du der Ansicht bist, dass die Verarbeitung der dich betreffenden personenbezogenen Daten gegen die DSGVO verst\u00f6\u00dft.<br>\nDie Aufsichtsbeh\u00f6rde, bei der die Beschwerde eingereicht wurde, unterrichtet die Beschwerdef\u00fchrerin \u00fcber den Stand und die Ergebnisse der Beschwerde einschlie\u00dflich der M\u00f6glichkeit eines gerichtlichen Rechtsbehelfs nach Art.\n78 DSGVO.</p>\n<p>Berliner Beauftragte f\u00fcr Datenschutz und Informationsfreiheit<br>\nMaja Smoltczyk<br>\nAn der Urania 4-10<br>\n10787 Berlin<br>\nmailbox@datenschutz-berlin.de</p>\n<p>\u2014<br>\n<em>\n<br>\nStand 05/2018<br>\nWir bedanken uns bei Prof.\nDr.\nThomas Hoeren f\u00fcr die Bereitstellung einer Musterdatenschutzerkl\u00e4rung, an der wir uns hier orientiert haben!</em>\n</p> ", "created_at": "2021-01-26 23:14:48.703081", "updated_at": "2021-01-26 23:17:20.12723"}, {"id": 3818, "name": "Kommentarregeln", "url": "https://netzpolitik.org/kommentare/", "xpath": "//*[@id=\"post-146364\"]", "text": null, "created_at": "2021-01-26 23:18:53.661049", "updated_at": "2021-01-26 23:20:00.016317"}], "points": [], "urls": ["netzpolitik.org"]}}