{"error": 448, "message": "OK", "parameters": {"id": 4781, "name": "Marmiton", "created_at": "2021-07-20 18:52:18.544057", "updated_at": "2021-07-21 22:00:46.659748", "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Marmiton.org", "keywords": null, "related": null, "slug": "marmiton", "is_comprehensively_reviewed": true, "rating": 16, "status": null, "image": "https://s3.tosdr.org/logos/4781.png", "url": "marmiton.org", "documents": [{"id": 8576, "name": "Privacy Policy", "url": "https://www.marmiton.org/sp/aide/politque-de-protection-des-donnees-personnelles.html", "xpath": "//*[@id=\"content\"]", "text": " <p> Accueil / Aide / POLITIQUE DE PROTECTION DES DONN\u00c9\u00c9S PERSONNELLES</p>\n<p>\n<strong>POLITIQUE DE PROTECTION DES DONN\u00c9ES PERSONNELLES</strong>\n</p>\n<p>\n</p>\n<p>Introduction</p>\n<p>Quel est le p\u00e9rim\u00e8tre de cette politique ?</p>\n<p>Qui est responsable du traitement de vos donn\u00e9es ?</p>\n<p>Comment nous contacter ?</p>\n<p>Comment collectons-nous vos donn\u00e9es et quelles donn\u00e9es sont concern\u00e9es ?</p>\n<p>Quelles sont les utilisations que nous faisons de vos donn\u00e9es ?</p>\n<p>Pourquoi et comment utilisons-nous des cookies ?</p>\n<p>Comment vos donn\u00e9es sont-elles utilis\u00e9es \u00e0 des fins publicitaires ?</p>\n<p>Mettons-nous en \u0153uvre des processus d\u00e9cisionnels automatis\u00e9s (y compris du profilage) ?</p>\n<p>Quelles sont les cat\u00e9gories de destinataires de vos donn\u00e9es ?</p>\n<p>Le transfert de vos donn\u00e9es en dehors de l\u2019Union Europ\u00e9enne</p>\n<p>Combien de temps vos donn\u00e9es sont-elles conserv\u00e9es ?</p>\n<p>Quels sont vos droits en mati\u00e8re de vie priv\u00e9e ?</p>\n<p>Modification de notre politique de protection des donn\u00e9es personnelles</p>\n<p>\n</p>\n<p>Introduction</p>\n<p>\n</p>\n<p>L\u2019objectif de cette politique est :</p>\n<p>\n</p>\n<ul>\n<li>de vous d\u00e9tailler de fa\u00e7on claire et simple comment nous utilisons des informations vous concernant lorsque vous consultez nos contenus et utilisez nos services ;</li>\n<li>de vous expliquer les m\u00e9canismes que nous mettons \u00e0 votre disposition pour contr\u00f4ler la fa\u00e7on dont vos donn\u00e9es sont utilis\u00e9es, les droits dont vous disposez sur celles-ci et la fa\u00e7on de les exercer aupr\u00e8s de nous et de nos partenaires.\n</li>\n</ul>\n<p>\n</p>\n<p>\n</p>\n<p>Elle s'applique \u00e0 nos activit\u00e9s g\u00e9n\u00e9rales de traitement et peut \u00eatre compl\u00e9t\u00e9e de temps \u00e0 autre pour vous fournir des informations relatives \u00e0 des activit\u00e9s de traitement sp\u00e9cifiques et limit\u00e9es que nous pourrions effectuer.\nCe serait par exemple le cas si nous proposions un nouveau service limit\u00e9 dans le temps.\nLe cas \u00e9ch\u00e9ant, nous vous fournirons les informations compl\u00e9mentaires n\u00e9cessaires de mani\u00e8re distincte et en temps utile.\n</p>\n<p>\n</p>\n<p>Quel est le p\u00e9rim\u00e8tre de cette politique ? </p>\n<p>\n</p>\n<p>Cette politique s\u2019applique au site web accessible \u00e0 l\u2019adresse www.marmiton.org (le \u201cSite Web\u201d), ainsi qu\u2019\u00e0 l\u2019application mobile \u201cMarmiton\u201d disponible sur les magasins d\u2019application \u201cApp Store\u201d et \u201cGoogle Play\u201d (l\u2019 \u201cApplication Mobile\u201d).\nLe Site Web dispose d\u2019une boutique, accessible \u00e0 l\u2019adresse abomagazine.marmiton.org (la \u201cBoutique\u201d), permettant notamment de passer des commandes, y compris d\u2019abonnements au magazine Marmiton.</p>\n<p>\n</p>\n<p>Qui est responsable du traitement de vos donn\u00e9es ? </p>\n<p>\n</p>\n<p>La soci\u00e9t\u00e9 <strong>MARMITON</strong> (inscrite au RCS de Paris sous le n\u00b033 434 156 et dont le si\u00e8ge social est 8 rue Saint-Fiacre 75002 Paris) est le responsable du traitement de vos donn\u00e9es.\nCela signifie qu\u2019elle d\u00e9termine pourquoi et comment vos donn\u00e9es sont utilis\u00e9es, qu\u2019elle garantit la confidentialit\u00e9 de vos donn\u00e9es et qu\u2019elle s\u2019assure qu\u2019elles sont trait\u00e9es conform\u00e9ment aux lois et r\u00e9glementations applicables.</p>\n<p>\n</p>\n<p>La soci\u00e9t\u00e9 <strong>MARMITON </strong>a confi\u00e9 \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 <strong>UNIFY ADVERTISING</strong> (inscrite au RCS de Paris sous le num\u00e9ro 518 897 749 et dont le si\u00e8ge social est situ\u00e9 8 rue Saint Fiacre 75002 Paris) la commercialisation de ses espaces publicitaires.\nLes soci\u00e9t\u00e9s <strong>MARMITON</strong> et <strong>UNIFY ADVERTISING</strong> sont responsables conjoints des traitements de vos donn\u00e9es mis en \u0153uvre afin de vous proposer des publicit\u00e9s personnalis\u00e9es.\nCela signifie qu\u2019elles d\u00e9terminent conjointement pourquoi et comment vos donn\u00e9es sont utilis\u00e9es \u00e0 cette fin, qu\u2019elles garantissent la confidentialit\u00e9 de vos donn\u00e9es et qu\u2019elles s\u2019assurent que ces derni\u00e8res sont trait\u00e9es conform\u00e9ment aux lois et r\u00e9glementations applicables.</p>\n<p>\n</p>\n<p>La soci\u00e9t\u00e9 <strong>MARMITON </strong>utilise des outils techniques et des structures fonctionnelles mis \u00e0 disposition par la soci\u00e9t\u00e9 <strong>AUFEMININ</strong> (inscrite au RCS de Paris sous le num\u00e9ro 423 780 113 et dont le si\u00e8ge social est situ\u00e9 33 rue du Sentier 75002 Paris).\nLes soci\u00e9t\u00e9s <strong>MARMITON</strong> et <strong>AUFEMININ</strong> sont responsables conjoints des traitements de vos donn\u00e9es ayant recours aux outils techniques et des structures fonctionnelles mis \u00e0 disposition de la soci\u00e9t\u00e9 <strong>MARMITON</strong> par la soci\u00e9t\u00e9 <strong>AUFEMININ</strong>.\nCela signifie qu\u2019elles d\u00e9terminent conjointement pourquoi et comment vos donn\u00e9es sont utilis\u00e9es, qu\u2019elles garantissent la confidentialit\u00e9 de vos donn\u00e9es et qu\u2019elles s\u2019assurent que ces derni\u00e8res sont trait\u00e9es conform\u00e9ment aux lois et r\u00e9glementations applicables.</p>\n<p>\n</p>\n<p>Comment nous contacter ?</p>\n<p>\n</p>\n<p>Vous pouvez contacter notre d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la protection des donn\u00e9es, pour toute question ou demande d'exercice de vos droits :</p>\n<p>\n</p>\n<ul>\n<li>par e-mail : dpo@marmiton.org ;</li>\n<li>ou par courrier : MARMITON - D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la protection des donn\u00e9es - 8 rue Saint Fiacre 75002 Paris.</li>\n</ul>\n<p>\n</p>\n<p>Comment collectons-nous vos donn\u00e9es et quelles donn\u00e9es sont concern\u00e9es ? </p>\n<p>\n</p>\n<p>Les donn\u00e9es vous concernant que nous utilisons et la fa\u00e7on dont nous les obtenons sont d\u00e9taill\u00e9es ci-dessous.</p>\n<p>\n</p>\n<p>\n<strong>MOYEN DE COLLECTE DE VOS DONN\u00c9ES</strong>\n</p>\n<p>\n<strong>CAT\u00c9GORIE DE DONN\u00c9ES</strong>\n</p>\n<p>\n<strong>DONN\u00c9ES CONCERN\u00c9ES</strong>\n</p>\n<p>Collecte directement aupr\u00e8s de vous</p>\n<p>\n<strong>Donn\u00e9es de Compte</strong>\n</p>\n<p>Lorsque vous cr\u00e9ez un compte utilisateur sur le <strong>Site Web</strong> ou l\u2019Application mobile (\u201c<strong>Compte Utilisateur</strong>\u201d), vous nous fournissez certaines informations vous concernant, comme votre email, votre pseudo et votre date de naissance.\n</p>\n<p>Dans le cas o\u00f9 vous utilisez le bouton \u201cFacebook Connect\u201d, vous autorisez \u00e0 ce que nous ayons acc\u00e8s, de fa\u00e7on automatique, \u00e0 certaines informations relatives \u00e0 votre compte Facebook, comme votre adresse email, pour faciliter la cr\u00e9ation de votre Compte Utilisateur.</p>\n<p>\n</p>\n<p>Vous pouvez \u00e9galement compl\u00e9ter votre <strong>Compte Utilisateur</strong> en nous fournissant des informations compl\u00e9mentaires, comme votre genre, votre adresse postale ou vos pr\u00e9f\u00e9rences culinaires.</p>\n<p>\n</p>\n<p>Lorsque vous cr\u00e9ez un compte client dans la <strong>Boutique</strong> (\u201c<strong>Compte Client</strong>\u201d), vous nous fournissez certaines informations vous concernant, comme vos nom et pr\u00e9nom, votre email et votre adresse postale.</p>\n<p>\n</p>\n<p>Le <strong>Compte Utilisateur</strong> et le <strong>Compte Client</strong> sont distincts.\nCela signifie par exemple que, si vous disposez d\u2019un <strong>Compte Utilisateur</strong>, vous ne pourrez pas vous connecter sur la <strong>Boutique</strong> avec le couple identifiant / mot de passe en lien avec votre <strong>Compte Utilisateur</strong>.</p>\n<p>Collecte directement aupr\u00e8s de vous</p>\n<p>\n<strong>Donn\u00e9es de Services</strong>\n</p>\n<p>Lorsque vous utilisez nos services, notamment en vous inscrivant \u00e0 nos newsletters, en contribuant \u00e0 nos forums et/ou contenus, en participant \u00e0 nos jeux-concours, en r\u00e9pondant \u00e0 nos enqu\u00eates, en participant \u00e0 des tests de produits ou en passant commande dans la <strong>Boutique</strong>, vous nous fournissez des informations vous concernant.</p>\n<p>En particulier, en cas de commande dans la <strong>Boutique</strong>, les <strong>Donn\u00e9es de Services</strong> comprendront notamment vos coordonn\u00e9es bancaires.</p>\n<p>Collecte directement aupr\u00e8s de vous</p>\n<p>\n<strong>Donn\u00e9es de Souscription</strong>\n</p>\n<p>Si vous refusez l\u2019utilisation de cookies non n\u00e9cessaires au fonctionnement de nos services et acc\u00e9dez au <strong>Site Web</strong> en souscrivant \u00e0 notre offre d\u2019acc\u00e8s \u00e0 nos services sans publicit\u00e9 cibl\u00e9e, nous utilisons votre email et vos coordonn\u00e9es bancaires pour la gestion de votre souscription \u00e0 l'abonnement et de la relation client.\n</p>\n<p>Vos <strong>Donn\u00e9es de Souscription</strong> ne seront pas utilis\u00e9es \u00e0 d\u2019autres fins.</p>\n<p>Collecte automatique lors de votre utilisation de nos services </p>\n<p>\n<strong>Donn\u00e9es Techniques</strong>\n</p>\n<p>Lors de votre utilisation de nos services, nous collectons automatiquement des <strong>Donn\u00e9es Techniques</strong>, dont : </p>\n<p>\n</p>\n<ul>\n<li>Identifiants techniques (identifiant de cookie, identifiant mobile publicitaire, etc.)</li>\n<li>Caract\u00e9ristiques techniques relatives \u00e0 l\u2019appareil que vous utilisez pour acc\u00e9der \u00e0 nos services, telles que le type d\u2019appareil (smartphone, ordinateur, etc.) et le syst\u00e8me d\u2019exploitation (version, langue, date et heure du syst\u00e8me, etc.)</li>\n<li>Adresse IP</li>\n<li>Donn\u00e9es de g\u00e9olocalisation non pr\u00e9cises (pays) d\u00e9duites de l\u2019adresse IP</li>\n</ul>\n<p>\n</p>\n<p>Collecte automatique lors de votre utilisation de nos services </p>\n<p>\n<strong>Donn\u00e9es de G\u00e9olocalisation</strong>\n</p>\n<p>Lors de votre utilisation de l<strong>\u2019Application Mobil</strong>e, vous avez pu autoriser nos partenaires publicitaires \u00e0 avoir acc\u00e8s \u00e0 vos donn\u00e9es de g\u00e9olocalisation pr\u00e9cises (longitude et latitude)</p>\n<p>Collecte automatique lors de votre utilisation de nos services </p>\n<p>\n<strong>Donn\u00e9es de Navigation</strong>\n</p>\n<p>Lors de votre utilisation de nos services, nous collectons automatiquement des informations relatives \u00e0 la fa\u00e7on dont vous utilisez nos services, telles que votre historique de navigation (\u00e0 savoir les pages que vous avez consult\u00e9es) et vos interactions avec les publicit\u00e9s qui vous ont \u00e9t\u00e9 affich\u00e9es.</p>\n<p>Collecte aupr\u00e8s de tiers</p>\n<p>\n<strong>Donn\u00e9es Tierces</strong>\n</p>\n<p>Nous sommes susceptibles de collecter certaines informations vous concernant aupr\u00e8s de soci\u00e9t\u00e9s tierces.\n</p>\n<p>D\u00e9duction par nos outils techniques au fur et \u00e0 mesure de votre utilisation de nos services </p>\n<p>\n<strong>Donn\u00e9es d\u2019Int\u00e9r\u00eats</strong>\n</p>\n<p>Sur la base d\u2019une combinaison de certaines de vos <strong>Donn\u00e9es de Compte</strong>, comme votre email, votre date de naissance et votre genre, de vos <strong>Donn\u00e9es Techniques</strong>, de vos <strong>Donn\u00e9es de Navigation</strong> et des <strong>Donn\u00e9es Tierces</strong>, nous d\u00e9duisons des informations relatives \u00e0 votre profil, tels que vos centres d\u2019int\u00e9r\u00eat suppos\u00e9s, \u00e0 des fins publicitaires.\n</p>\n<p>A titre d\u2019illustration, si vous avez consult\u00e9 la rubrique \u201cV\u00e9g\u00e9tarien, vegan, flexitarien\u201d de nos services (https://www.marmiton.org/bien-choisir-ses-aliments/vegetarien-vegan-flexitarien-tp125268.html), nous pourrons en d\u00e9duire un centre d\u2019int\u00e9r\u00eats pour la th\u00e9matique \u201cVegan\u201d et enrichir votre profil avec cette information.</p>\n<p>\n</p>\n<p>Quelles sont les utilisations que nous faisons de vos donn\u00e9es ?</p>\n<p>\n</p>\n<p>Les diff\u00e9rentes utilisations que nous pouvons faire de vos donn\u00e9es sont list\u00e9es ci-dessous.</p>\n<p>\n</p>\n<p>\n<strong>UTILISATION</strong>\n</p>\n<p>\n<strong>DESCRIPTION</strong>\n</p>\n<p>\n<strong>FONDEMENT L\u00c9GAL</strong>\n</p>\n<p>G\u00e9rer votre Compte Utilisateur et/ou votre Compte Client </p>\n<p>Nous utilisons vos <strong>Donn\u00e9es de Compte</strong> afin d\u2019administrer votre <strong>Compte Utilisateur</strong> et/ou votre <strong>Compte</strong>\n<strong>Client</strong>, de vous permettre de vous y connecter et de vous adresser des communications n\u00e9cessaires au bon fonctionnement de ceux-ci.\n</p>\n<p>Lors de la cr\u00e9ation de votre <strong>Compte Utilisateur</strong> et de votre <strong>Compte Client</strong>, les champs obligatoires sont indiqu\u00e9s par des ast\u00e9risques.\nLa cr\u00e9ation de votre <strong>Compte Utilisateur</strong> et de votre <strong>Compte Client</strong> ne sera possible qu\u2019\u00e0 condition que vous ayez renseign\u00e9 l\u2019ensemble des champs obligatoires.\n</p>\n<p>Ex\u00e9cution du contrat</p>\n<p>Vous permettre de profiter de nos services</p>\n<p>Nous utilisons vos <strong>Donn\u00e9es de Compte</strong> et vos <strong>Donn\u00e9es de Service</strong> afin de vous permettre de profiter de nos services, et notamment pour prendre en compte votre participation aux jeu-concours et assurer l\u2019organisation de ceux-ci, pour traiter vos contributions aux forums et pour traiter vos contributions \u00e0 nos contenus \u00e9ditoriaux (recettes, avis, commentaires, etc.).</p>\n<p>Ex\u00e9cution du contrat</p>\n<p>G\u00e9rer vos commandes dans la Boutique </p>\n<p>Nous utilisons vos <strong>Donn\u00e9es de Compte</strong> et vos <strong>Donn\u00e9es de Service</strong> afin de g\u00e9rer vos commandes dans la <strong>Boutique</strong> (gestion des abonnements, facturation, perception des paiements, livraisons et suivi de commandes, service-apr\u00e8s-vente, etc.).\n</p>\n<p>Ex\u00e9cution du contrat</p>\n<p>Vous adresser des notifications relatives \u00e0 l\u2019activit\u00e9 de votre compte utilisateur</p>\n<p>Sous r\u00e9serve de votre consentement exprim\u00e9 dans les param\u00e8tres de votre <strong>Compte Utilisateur</strong>, nous pourrons utiliser vos <strong>Donn\u00e9es de Compte</strong> pour vous adresser des notifications relatives \u00e0 l\u2019activit\u00e9 de votre <strong>Compte Utilisateur</strong>.\n</p>\n<p>Ces notifications ont vocation \u00e0 vous avertir par exemple qu\u2019un autre utilisateur a interagi avec vous sur nos forums.\n</p>\n<p>Votre consentement</p>\n<p>Am\u00e9liorer la qualit\u00e9 de nos services et en d\u00e9velopper de nouveaux </p>\n<p>Nous sommes susceptibles d\u2019utiliser vos <strong>Donn\u00e9es de Compte</strong>, vos <strong>Donn\u00e9es de Service</strong>, vos <strong>Donn\u00e9es Techniques </strong>et vos <strong>Donn\u00e9es de Navigation</strong> afin de r\u00e9aliser des statistiques globales et agr\u00e9g\u00e9es sur la fa\u00e7on dont nos services sont utilis\u00e9s.\nCes statistiques ne contiennent aucune donn\u00e9e vous concernant et sont utilis\u00e9es afin d\u2019am\u00e9liorer la qualit\u00e9 de nos services de fa\u00e7on continue et de d\u00e9velopper de nouveaux services ou de nouvelles fonctionnalit\u00e9s.\n</p>\n<p>Notre int\u00e9r\u00eat l\u00e9gitime</p>\n<p>Vous adresser des communications commerciales personnalis\u00e9es et en mesurer la performance</p>\n<p>Si vous avez accept\u00e9 de recevoir des communications commerciales de notre part, y compris nos newsletters, nous pourrons utiliser vos <strong>Donn\u00e9es de Compte</strong> afin de vous les adresser et d\u2019en mesurer la performance.\n</p>\n<p>Il en va de m\u00eame si vous avez accept\u00e9 de recevoir des communications commerciales de notre part de nos partenaires.\nAuquel cas, vos <strong>Donn\u00e9es de Compte</strong> ne seront en aucun cas transmises \u00e0 nos partenaires.</p>\n<p>Afin d\u2019am\u00e9liorer la pertinence des communications que nous vous adressons, nous sommes susceptibles d\u2019en personnaliser le contenu en fonction de vos <strong>Donn\u00e9es de Compte</strong>, notamment votre date de naissance pour vous souhaiter un joyeux anniversaire.</p>\n<p>Votre consentement</p>\n<p>Produire des \u00e9tudes statistiques globales et agr\u00e9g\u00e9es, sur la base de vos r\u00e9ponses \u00e0 nos enqu\u00eates</p>\n<p>Si vous participez \u00e0 nos enqu\u00eates, nous pourrons utiliser vos<strong> Donn\u00e9es de Services</strong>, en l\u2019occurrence les r\u00e9ponses \u00e0 vos questions, pour produire des \u00e9tudes statistiques relatives au sujet de l\u2019enqu\u00eate.\n</p>\n<p>Ces \u00e9tudes sont globales et agr\u00e9g\u00e9es, cela signifie qu\u2019elles ne contiennent aucune donn\u00e9e vous concernant, et sont susceptibles d\u2019\u00eatre communiqu\u00e9es \u00e0 des tiers.</p>\n<p>Notre int\u00e9r\u00eat l\u00e9gitime</p>\n<p>G\u00e9rer votre participation \u00e0 des jeux-concours</p>\n<p>Si vous participez \u00e0 nos jeux-concours, nous pourrons utiliser vos <strong>Donn\u00e9es de Services</strong>, en l\u2019occurrence les informations que vous avez renseign\u00e9es dans le formulaire de participation, pour prendre en compte votre participation au jeu-concours, assurer l\u2019organisation de celui-ci et adresser les lots aux gagnants.</p>\n<p>Ex\u00e9cution du contrat</p>\n<p>Vous fournir des fonctionnalit\u00e9s li\u00e9es aux r\u00e9seaux sociaux</p>\n<p>Si vous utilisez des fonctionnalit\u00e9s li\u00e9es aux r\u00e9seaux sociaux qui sont int\u00e9gr\u00e9es \u00e0 nos services (telles que des boutons de partage, de \u201clikes\u201d, etc.), nous pourrons utiliser vos <strong>Donn\u00e9es Techniques</strong> pour vous permettre d\u2019interagir avec vos r\u00e9seaux sociaux directement depuis nos services.</p>\n<p>Votre consentement exprim\u00e9 au travers de notre module de param\u00e9trage des cookies</p>\n<p>\n</p>\n<p>Finalit\u00e9 \u00ab Fonctionnalit\u00e9s li\u00e9es aux r\u00e9seaux sociaux \u00bb</p>\n<p>R\u00e9aliser des mesures d\u2019audience</p>\n<p>Nous utilisons vos <strong>Donn\u00e9es de Navigation</strong> pour mieux comprendre la fa\u00e7on dont nos services sont utilis\u00e9s, par exemple en identifiant les contenus de nos services qui sont le plus consult\u00e9s.\n</p>\n<p>Cela nous aide notamment dans notre d\u00e9marche d\u2019am\u00e9lioration continue de nos services.</p>\n<p>Votre consentement exprim\u00e9 au travers de notre module de param\u00e9trage des cookies</p>\n<p>\n</p>\n<p>Finalit\u00e9 \u00ab Mesure d\u2019audience \u00bb</p>\n<p>Construire un profil vous concernant regroupant vos centres d\u2019int\u00e9r\u00eats pr\u00e9sum\u00e9s</p>\n<p>Par l\u2019interm\u00e9diaire de notre r\u00e9gie publicitaire, nous combinons certaines de vos <strong>Donn\u00e9es de Compte</strong>, comme votre email, votre date de naissance et votre genre, vos <strong>Donn\u00e9es Techniques</strong>, vos <strong>Donn\u00e9es de Navigation</strong> et des <strong>Donn\u00e9es Tierces</strong> afin d\u2019en d\u00e9duire des centres d\u2019int\u00e9r\u00eats pr\u00e9sum\u00e9s (<strong>Donn\u00e9es d\u2019Int\u00e9r\u00eats</strong>) qui seront utilis\u00e9es pour vous proposer des contenus \u00e9ditoriaux et vous afficher des publicit\u00e9s qui sont susceptibles de vous int\u00e9resser.\n</p>\n<p>Pour en savoir plus, nous vous invitons \u00e0 consulter la section \u201cComment vos donn\u00e9es sont-elles utilis\u00e9es \u00e0 des fins publicitaires ?\u201d.</p>\n<p>Votre consentement exprim\u00e9 au travers de notre module de param\u00e9trage des cookies</p>\n<p>\n</p>\n<p>Finalit\u00e9s \u00ab Cr\u00e9er un profil pour afficher un contenu personnalis\u00e9 \u00bb et \u00ab Cr\u00e9er un profil personnalis\u00e9 de publicit\u00e9s \u00bb</p>\n<p>Vous proposer des contenus \u00e9ditoriaux susceptibles de vous int\u00e9resser, sur la base de votre profil, et en mesurer la performance</p>\n<p>Par l\u2019interm\u00e9diaire de notre r\u00e9gie publicitaire, nous utilisons vos <strong>Donn\u00e9es Techniques</strong> et vos <strong>Donn\u00e9es d\u2019Int\u00e9r\u00eats</strong> afin de personnaliser les contenus \u00e9ditoriaux que nous vous proposons au travers de nos services et d\u2019en mesurer la performance.</p>\n<p>Votre consentement exprim\u00e9 au travers de notre module de param\u00e9trage des cookies</p>\n<p>\n</p>\n<p>Finalit\u00e9 \u00ab Personnalisation du contenu \u00e9ditorial et mesure de performance \u00bb</p>\n<p>Vous proposer des publicit\u00e9s susceptibles de vous int\u00e9resser, sur la base de votre profil, et en mesurer la performance</p>\n<p>\n</p>\n<p>Par l\u2019interm\u00e9diaire de notre r\u00e9gie publicitaire, nous utilisons vos <strong>Donn\u00e9es Techniques</strong> et vos <strong>Donn\u00e9es d\u2019Int\u00e9r\u00eats </strong>afin de personnaliser le contenu des publicit\u00e9s que nous vous affichons sur nos services et d\u2019en mesurer la performance.\n</p>\n<p>Pour en savoir plus, nous vous invitons \u00e0 consulter la section \u201cComment vos donn\u00e9es sont-elles utilis\u00e9es \u00e0 des fins publicitaires ?\u201d.</p>\n<p>Votre consentement exprim\u00e9 au travers de notre module de param\u00e9trage des cookies</p>\n<p>\n</p>\n<p>Finalit\u00e9 \u00ab Personnalisation des publicit\u00e9s et mesure de performance \u00bb</p>\n<p>Permettre \u00e0 des partenaires publicitaires de vous afficher des publicit\u00e9s personnalis\u00e9es</p>\n<p>Par l\u2019interm\u00e9diaire de notre r\u00e9gie publicitaire, nous permettons \u00e0 nos partenaires publicitaires d\u2019utiliser vos <strong>Donn\u00e9es Techniques</strong>, vos <strong>Donn\u00e9es de Navigation </strong>et vos<strong> Donn\u00e9es de G\u00e9olocalisation</strong> afin de personnaliser le contenu des publicit\u00e9s qu\u2019ils affichent sur nos services et d\u2019en mesurer la performance.\n</p>\n<p>De fa\u00e7on g\u00e9n\u00e9rale, ces partenaires agissent en tant que responsable de traitement.\nCela signifie qu\u2019ils d\u00e9terminent pourquoi et comment vos donn\u00e9es sont utilis\u00e9es, qu\u2019ils garantissent la confidentialit\u00e9 de vos donn\u00e9es et qu\u2019ils s\u2019assurent qu\u2019elles sont trait\u00e9es conform\u00e9ment aux lois et r\u00e9glementations applicables.</p>\n<p>Pour en savoir plus, nous vous invitons \u00e0 consulter la section \u201cComment vos donn\u00e9es sont-elles utilis\u00e9es \u00e0 des fins publicitaires ?\u201d.</p>\n<p>Votre consentement exprim\u00e9 au travers de notre module de param\u00e9trage des cookies</p>\n<p>\n</p>\n<p>Finalit\u00e9 \u00ab Personnalisation des publicit\u00e9s et mesure de performance \u00bb par nos partenaires publicitaires</p>\n<p>Permettre \u00e0 des partenaires publicitaires de r\u00e9aliser des \u00e9tudes marketing et commerciale globales et agr\u00e9g\u00e9es</p>\n<p>Lorsque vous utilisez notre <strong>Application Mobile</strong>, nous permettons \u00e0 nos partenaires publicitaires d\u2019utiliser vos <strong>Donn\u00e9es Techniques</strong>, et vos<strong> Donn\u00e9es de G\u00e9olocalisation</strong> afin de r\u00e9aliser des \u00e9tudes marketing et commerciale pour leur compte ou pour celui de leurs clients afin, par exemple, de les aider \u00e0 analyser la performance de leurs magasins.\nLes \u00e9tudes ainsi r\u00e9alis\u00e9es sont globales et agr\u00e9g\u00e9es, cela signifie qu\u2019elles ne contiennent aucune donn\u00e9e vous concernant.</p>\n<p>Ces partenaires agissent en tant que responsable de traitement.\nCela signifie qu\u2019ils d\u00e9terminent pourquoi et comment vos donn\u00e9es sont utilis\u00e9es, qu\u2019ils garantissent la confidentialit\u00e9 de vos donn\u00e9es et qu\u2019ils s\u2019assurent qu\u2019elles sont trait\u00e9es conform\u00e9ment aux lois et r\u00e9glementations applicables.</p>\n<p>\n</p>\n<p>Votre consentement exprim\u00e9 au travers de notre module de param\u00e9trage des cookies</p>\n<p>\n</p>\n<p>Finalit\u00e9 \u00ab Transmission \u00e0 nos partenaires g\u00e9omarketing d\u2019informations de g\u00e9olocalisation pour r\u00e9aliser des \u00e9tudes marketing et commerciales \u00bb par nos partenaires publicitaires</p>\n<p>Transmettre \u00e0 nos partenaires annonceurs votre profil utilisateur suppos\u00e9 \u00e0 des fins publicitaires</p>\n<p>Nous sommes susceptibles de transmettre vos <strong>Donn\u00e9es d\u2019Int\u00e9r\u00eats</strong> \u00e0 nos partenaires annonceurs afin de leur permettre de personnaliser le contenu des publicit\u00e9s qu\u2019ils pourront vous afficher en dehors de nos services.\n</p>\n<p>Ces partenaires agissent en tant que responsable de traitement.\nCela signifie qu\u2019ils d\u00e9terminent pourquoi et comment vos donn\u00e9es sont utilis\u00e9es, qu\u2019ils garantissent la confidentialit\u00e9 de vos donn\u00e9es et qu\u2019ils s\u2019assurent qu\u2019elles sont trait\u00e9es conform\u00e9ment aux lois et r\u00e9glementations applicables.</p>\n<p>Pour en savoir plus, nous vous invitons \u00e0 consulter la section Comment vos donn\u00e9es sont-elles utilis\u00e9es \u00e0 des fins publicitaires ?\u201d.</p>\n<p>\n</p>\n<p>Votre consentement exprim\u00e9 au travers de notre module de param\u00e9trage des cookies</p>\n<p>\n</p>\n<p>Finalit\u00e9 \u00ab Personnalisation des publicit\u00e9s et mesure de performance \u00bb par nos partenaires annonceurs</p>\n<p>Fournir les fonctionnalit\u00e9s n\u00e9cessaires au fonctionnement de nos services</p>\n<p>Nous utilisons vos <strong>Donn\u00e9es de Compte</strong>, vos <strong>Donn\u00e9es de Service</strong> et vos <strong>Donn\u00e9es Techniques</strong> afin de vous permettre d\u2019acc\u00e9der \u00e0 nos services et de vous fournir ceux-ci de fa\u00e7on optimale.</p>\n<p>Notre int\u00e9r\u00eat l\u00e9gitime</p>\n<p>\n</p>\n<p>Veuillez noter que vous ne disposez pas de la possibilit\u00e9 de vous opposer \u00e0 l\u2019utilisation de cookies participant \u00e0 cette utilisation </p>\n<p>R\u00e9pondre \u00e0 des obligations l\u00e9gales ou r\u00e8glementaires pesant sur nous et \u00e0 des d\u00e9cisions de justice</p>\n<p>Nous utilisons toutes les informations n\u00e9cessaires pour r\u00e9pondre aux obligations l\u00e9gales ou r\u00e9glementations pesant sur nous, notamment dans le cadre d\u2019\u00e9ventuelles r\u00e9quisitions des autorit\u00e9s, et \u00e0 des d\u00e9cisions de justice.</p>\n<p>N\u00e9cessaire au respect d'une obligation l\u00e9gale</p>\n<p>G\u00e9rer l\u2019offre d\u2019acc\u00e8s \u00e0 nos services sans publicit\u00e9 cibl\u00e9e</p>\n<p>\n</p>\n<p>Lorsque vous souscrivez \u00e0 notre offre d\u2019acc\u00e8s \u00e0 nos services sans publicit\u00e9 cibl\u00e9e, nous utilisons vos <strong>Donn\u00e9es de Souscription</strong> et vos <strong>Donn\u00e9es Techniques</strong> pour prendre en compte votre souscription et g\u00e9rer la relation client aff\u00e9rente.</p>\n<p>Ex\u00e9cution du contrat</p>\n<p>Pourquoi et comment utilisons-nous des cookies ?</p>\n<p>\n</p>\n<p>Lorsque vous consultez nos contenus et utilisez nos services, nous et nos partenaires commerciaux et publicitaires sommes susceptibles d\u2019acc\u00e9der et/ou d\u2019\u00e9crire des informations sur votre navigateur ou votre smartphone afin de vous reconna\u00eetre par l\u2019interm\u00e9diaire d\u2019un identifiant technique.\nCela implique l\u2019utilisation de cookies, qui peuvent \u00eatre supprim\u00e9s automatiquement \u00e0 la fermeture de votre navigateur ou \u00e0 l\u2019issue d\u2019une dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e.</p>\n<p>\n</p>\n<p>Le terme \u201ccookies\u201d recouvre les cookies mais \u00e9galement toutes technologies similaires utilis\u00e9es notamment dans des environnements o\u00f9 les cookies n\u2019existent pas, comme le \u201c<em>local storage</em>\u201d.</p>\n<p>\n</p>\n<p>Lors de votre premi\u00e8re consultation de nos services, notre module de param\u00e9trage des cookies vous est pr\u00e9sent\u00e9 afin que vous puissiez accepter ou refuser l\u2019utilisation de cookies non n\u00e9cessaires au fonctionnement de nos services.\nVeuillez noter que votre choix ne concerne pas l\u2019utilisation de cookies n\u00e9cessaires au fonctionnement de nos services, tels que les cookies permettant de conserver votre acceptation ou votre refus afin d\u2019\u00e9viter d\u2019avoir \u00e0 vous afficher notre module \u00e0 chaque fois que vous consulter nos services.</p>\n<p>\n</p>\n<p>Dans le cas o\u00f9 vous refuseriez l\u2019utilisation de cookies, nous ne percevrons plus de revenus principalement issus de la mon\u00e9tisation d\u2019espaces publicitaires qui financent nos contenus, nos \u00e9quipes et nos services.\nC\u2019est la raison pour laquelle l\u2019acc\u00e8s \u00e0 au Site Web n\u00e9cessitera alors votre souscription \u00e0 notre offre payante vous donnant acc\u00e8s au Site Web sans publicit\u00e9 cibl\u00e9e.\nLes conditions de notre offre d\u2019acc\u00e8s au Site Web sans publicit\u00e9 cibl\u00e9e sont d\u00e9finies dans les conditions g\u00e9n\u00e9rales.</p>\n<p>\n</p>\n<p>Notre module de param\u00e9trage des cookies est \u00e9galement accessible \u00e0 tout moment en cliquant sur le lien \u201cPr\u00e9f\u00e9rences cookies\u201d pr\u00e9sent en bas de l\u2019ensemble des pages de notre Site Web et dans les options de notre Application Mobile.\nIl vous permet en outre : </p>\n<p>\n</p>\n<ul>\n<li>d\u2019en savoir plus sur les utilisations de vos donn\u00e9es auxquels les cookies participent ;</li>\n<li>d\u2019exprimer un choix granulaire concernant l\u2019utilisation de cookies non n\u00e9cessaires, en fonction des utilisations et/ou de nos partenaires ;</li>\n<li>d\u2019acc\u00e9der \u00e0 la liste de nos partenaires susceptibles d\u2019utiliser des cookies ainsi qu\u2019\u00e0 leur propre politique de protection des donn\u00e9es personnelles, afin que vous permettre de comprendre l\u2019utilisation qu\u2019ils pourront faire de vos donn\u00e9es et d\u2019exercice vos droits sur celles-ci directement aupr\u00e8s d\u2019eux ;</li>\n<li>de modifier vos choix concernant l\u2019utilisation de cookies non n\u00e9cessaires.</li>\n</ul>\n<p>\n</p>\n<p>Comment vos donn\u00e9es sont-elles utilis\u00e9es \u00e0 des fins publicitaires ? </p>\n<p>\n</p>\n<p>Vos donn\u00e9es sont utilis\u00e9es de diff\u00e9rentes fa\u00e7ons \u00e0 des fins publicitaires, tel que d\u00e9crit ci-dessous.</p>\n<p>\n</p>\n<p>\n</p>\n<ul>\n<li>\n<strong>La personnalisation des publicit\u00e9s qui sont affich\u00e9es sur nos services </strong>\n</li>\n</ul>\n<p>\n</p>\n<p>\n</p>\n<p>Si vous avez accept\u00e9 par l\u2019interm\u00e9diaire de notre module de param\u00e9trage des cookies que nous utilisions des cookies \u00e0 des fins publicitaires, les espaces publicitaires pr\u00e9sents sur nos services pourront \u00eatre mon\u00e9tis\u00e9es en direct par notre r\u00e9gie publicitaire aupr\u00e8s d\u2019annonceurs qui ont choisi nos services pour promouvoir leurs produits et services (ci-apr\u00e8s nos \u201c<strong>Partenaires Annonceurs</strong>\u201d).\n</p>\n<p>\n</p>\n<p>Auquel cas, lors de votre consultation de nos services, notre r\u00e9gie publicitaire choisit parmi les annonces de l\u2019ensemble de nos <strong>Partenaires Annonceurs</strong> de vous afficher celles qui sont les plus susceptibles de vous int\u00e9resser en fonction du contexte dans lequel l\u2019annonce sera affich\u00e9e, de vos <strong>Donn\u00e9es d\u2019Int\u00e9r\u00eats</strong> issues de nos services et/ou de vos donn\u00e9es d\u2019int\u00e9r\u00eats issues d\u2019autres services mon\u00e9tisant leurs espaces publicitaires via notre r\u00e9gie publicitaire.</p>\n<p>\n</p>\n<p>Dans le cadre de cette mon\u00e9tisation de nos espaces publicitaires, nous pourrons transmettre \u00e0 nos <strong>Partenaires Annonceurs</strong> les informations suivantes : </p>\n<p>\n</p>\n<ul>\n<li>des informations relatives \u00e0 vos interactions avec leurs annonces qui ont \u00e9t\u00e9 affich\u00e9es sur nos services (le fait que vous ayez vu leur annonces, certaines caract\u00e9ristiques techniques relatives \u00e0 l\u2019appareil que vous utilisez pour acc\u00e9der \u00e0 nos services, etc.) afin de justifier la facturation relative \u00e0 l\u2019affichage de ces annonces ;</li>\n<li>des statistiques globales et agr\u00e9g\u00e9es relatives \u00e0 l\u2019efficacit\u00e9 de leur campagne d\u2019affichage sur nos services, qui ne comprennent aucune donn\u00e9e vous concernant.</li>\n</ul>\n<p>\n</p>\n<p>\n</p>\n<p>Veuillez noter que la souscription \u00e0 notre offre payante vous donnant acc\u00e8s \u00e0 nos services sans publicit\u00e9 cibl\u00e9e n\u2019implique pas qu\u2019aucune publicit\u00e9 ne vous sera affich\u00e9e lors de votre consultation de nos services.\nEn effet, nous sommes susceptibles de continuer \u00e0 vous afficher des publicit\u00e9s qui seront personnalis\u00e9es non pas en fonction d\u2019informations vous concernant mais exclusivement en fonction du contexte dans lequel l\u2019annonce sera affich\u00e9e.\n</p>\n<p>\n</p>\n<p>\n</p>\n<ul>\n<li>\n<strong>La collecte de vos donn\u00e9es par nos partenaires publicitaires</strong>\n</li>\n</ul>\n<p>\n</p>\n<p>\n</p>\n<p>Si vous avez accept\u00e9 par l\u2019interm\u00e9diaire de notre module de param\u00e9trage des cookies que nos partenaires publicitaires (ci-apr\u00e8s les \u201c<strong>Partenaires Publicitaires</strong>\u201d) utilisent des cookies \u00e0 des fins publicitaires, les espaces publicitaires pr\u00e9sents sur nos services pourront \u00eatre mon\u00e9tis\u00e9es par l\u2019interm\u00e9diaire de ces derniers.\nNos <strong>Partenaires Publicitaires</strong> mettent en vente nos espaces publicitaires dans une logique d\u2019ench\u00e8res aux acheteurs les plus offrants, parfois en temps r\u00e9el.\nDe fa\u00e7on g\u00e9n\u00e9rale, nos <strong>Partenaires Publicitaires</strong> seront en mesure de collecter \u00e0 partir de nos services des informations relatives \u00e0 l\u2019espace publicitaire commercialis\u00e9 par leur interm\u00e9diaire (telles que la taille, la visibilit\u00e9, l\u2019URL de la page, etc.), vos <strong>Donn\u00e9es Techniques</strong> et vos <strong>Donn\u00e9es de Navigation </strong>et, si vous utilisez l\u2019Application Mobile, vos <strong>Donn\u00e9es de G\u00e9olocalisation</strong>.\nCes informations seront susceptibles d\u2019\u00eatre combin\u00e9es \u00e0 d\u2019autres informations vous concernant dont ils disposent afin de vous afficher des annonces personnalis\u00e9es lors de votre consultation de nos services mais \u00e9galement de services tiers.\nNos <strong>Partenaires Publicitaires</strong> sont responsables de l\u2019utilisation qu\u2019ils font des informations vous concernant, qui est d\u00e9taill\u00e9e dans leur propre politique de protection des donn\u00e9es personnelles.\nConform\u00e9ment \u00e0 nos accords contractuels avec eux, notre responsabilit\u00e9 est strictement limit\u00e9e \u00e0 l\u2019obtention de votre consentement avant de leur permettre d\u2019utiliser des cookies \u00e0 des fins publicitaires.\n</p>\n<p>\n</p>\n<p>La liste de nos <strong>Partenaires Publicitaires</strong> susceptibles d\u2019utiliser des cookies, ainsi qu\u2019un lien vers leur propre politique de protection des donn\u00e9es personnelles, est accessible \u00e0 partir de notre module de param\u00e9trage des cookies, en cliquant sur le lien \u201cVoir nos partenaires\u201d.\n</p>\n<p>\n</p>\n<p> En savoir plus sur nos partenaires publicitaires.\n</p>\n<p>\n</p>\n<p>Veuillez noter qu\u2019une telle collecte de vos donn\u00e9es par nos <strong>Partenaires Publicitaires</strong> n\u2019a pas lieu lorsque vous souscrivez \u00e0 notre offre payante vous donnant acc\u00e8s \u00e0 nos services sans publicit\u00e9 cibl\u00e9e.\nMais dans le cas particulier o\u00f9 vous avez accept\u00e9 que nos <strong>Partenaires Publicitaires </strong>utilisent des cookies \u00e0 des fins publicitaires, puis que vous avez modifi\u00e9 vos choix et souscrit \u00e0 notre offre payante, toute collecte d\u2019informations vous concernant par nos <strong>Partenaires Publicitaires</strong> sera imm\u00e9diatement stopp\u00e9e.\nPour autant, nos <strong>Partenaires Publicitaires</strong> seront susceptibles de continuer \u00e0 utiliser les informations collect\u00e9es jusqu\u2019alors pour vous afficher des publicit\u00e9s cibl\u00e9es lors de votre consultation de services tiers.\nPour mettre un terme \u00e0 cette utilisation de vos donn\u00e9es, nous vous invitons \u00e0 vous y opposer directement aupr\u00e8s d\u2019eux en suivant les instructions pr\u00e9vues \u00e0 cet effet dans leur politique de protection des donn\u00e9es personnelles.\nLa majorit\u00e9 des <strong>Partenaires Publicitaires</strong> avec lesquels nous travaillons se conforme aux principes de l\u2019IAB Europe relatifs \u00e0 la publicit\u00e9 comportementale en ligne et int\u00e8gre la plate-forme de d\u00e9sabonnement \u00ab YourOnlineChoices \u00bb qui vous permet d\u2019exprimer votre opposition en une fois aupr\u00e8s de l\u2019ensemble des participants.</p>\n<p>\n</p>\n<p>\n</p>\n<ul>\n<li>\n<strong>La transmissions de vos Donn\u00e9es d\u2019Int\u00e9r\u00eats \u00e0 nos Partenaires Annonceurs \u00e0 des fins publicitaires</strong>\n</li>\n</ul>\n<p>\n</p>\n<p>\n</p>\n<p>Si vous avez accept\u00e9 par l\u2019interm\u00e9diaire de notre module de param\u00e9trage des cookies que nos <strong>Partenaires Annonceurs</strong> utilisent vos donn\u00e9es \u00e0 des fins publicitaires, nous pourrons leur transmettre certaines de vos <strong>Donn\u00e9es d\u2019Int\u00e9r\u00eats</strong>.\nNos <strong>Partenaires Annonceurs</strong> sont responsables de l\u2019utilisation qu\u2019ils font des informations vous concernant, qui est d\u00e9taill\u00e9e dans leur propre politique de protection des donn\u00e9es personnelles.\nConform\u00e9ment \u00e0 nos accords contractuels avec eux, notre responsabilit\u00e9 est strictement limit\u00e9e \u00e0 l\u2019obtention de vos consentement avant de leur permettre d\u2019utiliser des cookies \u00e0 des fins publicitaires.</p>\n<p>\n</p>\n<p>La liste de nos <strong>Partenaires Annonceurs</strong>, ainsi qu\u2019un lien vers leur propre politique de protection des donn\u00e9es personnelles, est accessible \u00e0 partir de notre module de param\u00e9trage des cookies, en cliquant sur le lien \u201cVoir nos partenaires\u201d.\n</p>\n<p>\n</p>\n<p>Mettons-nous en \u0153uvre des processus d\u00e9cisionnels automatis\u00e9s (y compris du profilage) ?</p>\n<p>\n</p>\n<p>Nos traitements de vos donn\u00e9es n\u2019impliquent aucune d\u00e9cision individuelle automatis\u00e9e au sens de l\u2019article 22 du RGPD ayant des cons\u00e9quences juridiques ou significatives pour vous.</p>\n<p>\n</p>\n<p>Quelles sont les cat\u00e9gories de destinataires de vos donn\u00e9es ? </p>\n<p>\n</p>\n<p>Nous sommes susceptibles de communiquer vos donn\u00e9es \u00e0 des sous-traitants auxquels nous faisons appel pour fournir pour notre compte des prestations de services techniques (solutions de mesures d\u2019audience, envoi de communications \u00e9lectroniques, etc.) n\u00e9cessaires \u00e0 l\u2019accomplissement des finalit\u00e9s mentionn\u00e9es \u00e0 la section .</p>\n<p>\n</p>\n<p>Nous sommes susceptibles de communiquer vos donn\u00e9es \u00e0 des tiers, \u00e0 savoir :</p>\n<p>\n</p>\n<ul>\n<li>la soci\u00e9t\u00e9 <strong>AUFEMININ</strong>, soci\u00e9t\u00e9 soeur de la soci\u00e9t\u00e9 <strong>MARMITON</strong>, au titre de la mise \u00e0 disposition d\u2019outils techniques et de structures fonctionnelles ;</li>\n<li>la soci\u00e9t\u00e9 <strong>UNIFY ADVERTISING</strong>, soci\u00e9t\u00e9 soeur et r\u00e9gie publicitaire de la soci\u00e9t\u00e9 <strong>MARMITON</strong>, au titre de la commercialisation de nos espaces publicitaires ;</li>\n<li>nos <strong>Partenaires Annonceurs</strong>, dont la liste est accessible \u00e0 partir de notre module de param\u00e9trage des cookies, en cliquant sur le lien \u201cVoir nos partenaires\u201d ;</li>\n<li>nos <strong>Partenaires Publicitaires</strong>, dont la liste est accessible \u00e0 partir de notre module de param\u00e9trage des cookies, en cliquant sur le lien \u201cVoir nos partenaires\u201d.\nEn savoir plus sur nos partenaires publicitaires.\n</li>\n<li>aux autorit\u00e9s ou juridictions comp\u00e9tentes, \u00e0 leur demande, dans le cadre de proc\u00e9dures judiciaires ou afin de se conformer \u00e0 d'autres obligations l\u00e9gales ou r\u00e8glementaires pesant sur nous;</li>\n<li>nos conseils juridiques, financiers ou comptables externes, lorsque cela est strictement requis.</li>\n</ul>\n<p>\n</p>\n<p>Le transfert de vos donn\u00e9es en dehors de l\u2019Union Europ\u00e9enne</p>\n<p>\n</p>\n<p>Les traitements de donn\u00e9es personnelles que nous mettons en place peuvent impliquer des \u00e9changes de donn\u00e9es transfrontaliers avec des soci\u00e9t\u00e9s situ\u00e9es dans des pays hors de l\u2019Union europ\u00e9enne.\n</p>\n<p>\n</p>\n<p>Le cas \u00e9ch\u00e9ant, lorsque ces pays ne b\u00e9n\u00e9ficient pas d\u2019une d\u00e9cision d\u2019ad\u00e9quation au titre de l\u2019article 45 du RGPD, nous utilisons diverses mesures pour garantir que vos donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel transf\u00e9r\u00e9es vers ces pays b\u00e9n\u00e9ficient d\u2019une protection ad\u00e9quate, comme la signature des clauses contractuelles types adopt\u00e9es par la Commission europ\u00e9enne.</p>\n<p>\n</p>\n<p>Combien de temps vos donn\u00e9es sont-elles conserv\u00e9es ? </p>\n<p>\n</p>\n<p>\n<strong>UTILISATION</strong>\n</p>\n<p>\n<strong>DUR\u00c9E DE CONSERVATION</strong>\n</p>\n<p>G\u00e9rer votre Compte Utilisateur et/ou votre Compte Client </p>\n<p>\n</p>\n<p>Vous adresser des notifications relatives \u00e0 l\u2019activit\u00e9 de votre compte utilisateur</p>\n<p>\n</p>\n<p>Vous adresser des communications commerciales personnalis\u00e9es</p>\n<p>\n</p>\n<p>Am\u00e9liorer la qualit\u00e9 de nos services et en d\u00e9velopper de nouveaux </p>\n<p>\n</p>\n<p>Fournir les fonctionnalit\u00e9s n\u00e9cessaires au fonctionnement de nos services</p>\n<p>3 ans \u00e0 compter de votre derni\u00e8re activit\u00e9 constat\u00e9e sur votre Compte Utilisateur et/ou votre Compte Client pour vos <strong>Donn\u00e9es de Compte</strong> et vos <strong>Donn\u00e9es de</strong>\n<strong>Service</strong>.</p>\n<p>\n</p>\n<p>Si vous demandez vous-m\u00eame la suppression de votre compte utilisateur, celui-ci sera supprim\u00e9 dans les meilleurs d\u00e9lais et vos <strong>Donn\u00e9es de Compte</strong> et vos <strong>Donn\u00e9es de</strong>\n<strong>Service</strong> pourront \u00eatre archiv\u00e9es pendant 1 an afin de r\u00e9pondre aux obligations l\u00e9gales ou r\u00e9glementations pesant sur nous.\n</p>\n<p>\n</p>\n<p>A la suite de la suppression de votre compte, vos contributions aux forums et/ou \u00e0 nos contenus \u00e9ditoriaux (recettes, avis, commentaires, etc.) pourront \u00eatre anonymis\u00e9es afin de continuer \u00e0 appara\u00eetre sur nos services.\nElles pourront \u00eatre utilis\u00e9es pour produire des \u00e9tudes s\u00e9mantiques et statistiques relatives \u00e0 des tendances g\u00e9n\u00e9rales en lien avec les forums.</p>\n<p>\n</p>\n<p>13 mois maximum pour vos <strong>Donn\u00e9es Techniques</strong> et vos<strong> Donn\u00e9es de Navigation</strong>.</p>\n<p>G\u00e9rer vos commandes dans la Boutique </p>\n<p>3 ans \u00e0 compter de votre derni\u00e8re activit\u00e9 constat\u00e9e sur votre Compte Client pour vos <strong>Donn\u00e9es de Compte</strong> et vos <strong>Donn\u00e9es de</strong>\n<strong>Service</strong>, \u00e0 l\u2019exception de vos coordonn\u00e9es bancaires qui sont conserv\u00e9es jusqu\u2019au paiement effectif ou, dans le cadre d\u2019un abonnement, jusqu\u2019\u00e0 de la derni\u00e8re \u00e9ch\u00e9ance de paiement puis sont conserv\u00e9es en archivage interm\u00e9diaire 13 mois suivant la date de d\u00e9bit (ou 15 mois en cas de CB \u00e0 d\u00e9bit diff\u00e9r\u00e9) \u00e0 des fins de preuve en cas de contestation de la transaction.</p>\n<p>Vous permettre de profiter de nos services</p>\n<p>Dur\u00e9e n\u00e9cessaire au regard des utilisations qui seront faites de vos <strong>Donn\u00e9es de</strong>\n<strong>Service</strong> en fonction de la nature de nos services.</p>\n<p>Produire des \u00e9tudes statistiques globales et agr\u00e9g\u00e9es, sur la base de vos r\u00e9ponses \u00e0 nos enqu\u00eates</p>\n<p>13 mois maximum</p>\n<p>G\u00e9rer votre participation \u00e0 des jeux-concours</p>\n<p>3 mois </p>\n<p>R\u00e9aliser des mesures d\u2019audience</p>\n<p>13 mois maximum</p>\n<p>Construire un profil vous concernant regroupant vos centres d\u2019int\u00e9r\u00eats pr\u00e9sum\u00e9s</p>\n<p>\n</p>\n<p>Vous proposer des contenus \u00e9ditoriaux susceptibles de vous int\u00e9resser, sur la base de votre profil utilisateur suppos\u00e9</p>\n<p>\n</p>\n<p>Vous proposer des publicit\u00e9s susceptibles de vous int\u00e9resser, sur la base de votre profil utilisateur suppos\u00e9</p>\n<p>P\u00e9riode glissante de 13 mois maximum</p>\n<p>R\u00e9pondre \u00e0 des obligations l\u00e9gales ou r\u00e8glementaires pesant sur nous et \u00e0 des d\u00e9cisions de justice</p>\n<p>Dur\u00e9e n\u00e9cessaire au regard des obligations l\u00e9gales ou r\u00e9glementations pesant sur nous</p>\n<p>G\u00e9rer l\u2019offre d\u2019acc\u00e8s \u00e0 nos services sans publicit\u00e9 cibl\u00e9e</p>\n<p>\n</p>\n<p>13 mois \u00e0 compter de votre souscription \u00e0 l\u2019offre, \u00e0 l'exception de vos donn\u00e9es bancaires qui seront supprim\u00e9es d\u00e8s la transaction r\u00e9alis\u00e9e</p>\n<p>Quels sont vos droits en mati\u00e8re de vie priv\u00e9e ?</p>\n<p>\n</p>\n<p>A tout moment, vous pouvez :</p>\n<p>\n</p>\n<ul>\n<li>Obtenir la rectification de vos donn\u00e9es,</li>\n<li>Obtenir une copie de vos donn\u00e9es,</li>\n<li>Vous opposer \u00e0 toute utilisation de vos donn\u00e9es \u00e0 des fins de marketing.</li>\n</ul>\n<p>\n</p>\n<p>\n</p>\n<p>De plus, en fonction des circonstances, vous pouvez:</p>\n<p>\n</p>\n<ul>\n<li>Retirer votre consentement lorsque l\u2019une de nos utilisations est bas\u00e9e sur ce dernier,</li>\n<li>Vous opposer pour une raison tenant \u00e0 votre situation \u00e0 toute utilisation bas\u00e9e sur notre int\u00e9r\u00eat l\u00e9gitime,</li>\n<li>Demander la transmission \u00e0 toute personne de vos donn\u00e9es lorsque nous les d\u00e9tenons sur la base d\u2019un contrat ou de votre consentement (droit \u00e0 la portabilit\u00e9),</li>\n<li>Demander la limitation du traitement de vos donn\u00e9es dans l\u2019hypoth\u00e8se pendant que nous examinons votre demande d\u2019opposition,</li>\n<li>Nous demander la suppression de vos donn\u00e9es lorsque ces derni\u00e8res ne sont plus n\u00e9cessaires, lorsque vous avez retir\u00e9 votre consentement ou vous \u00eates oppos\u00e9 \u00e0 une utilisation (droit \u00e0 l'oubli),</li>\n<li>D\u00e9finir des directives relatives au sort de vos donn\u00e9es personnelles apr\u00e8s votre mort.</li>\n</ul>\n<p>\n</p>\n<p>\n</p>\n<p>Pour cela, il vous suffit de nous en faire la demande par email \u00e0 dpo@marmiton.org.\n</p>\n<p>\n</p>\n<p>Par ailleurs, vous pouvez soumettre une plainte \u00e0 l\u2019autorit\u00e9 de protection des donn\u00e9es de votre pays (pour la France, il s\u2019agit de la CNIL - www.cnil.fr).</p>\n<p>\n</p>\n<p>Modification de notre politique de protection des donn\u00e9es personnelles</p>\n<p>\n</p>\n<p>Nous pouvons \u00eatre amen\u00e9s \u00e0 modifier ou \u00e0 mettre \u00e0 jour la pr\u00e9sente politique.\nToute modification sera affich\u00e9e sur cette page et/ou aux autres endroits jug\u00e9s pertinents, de fa\u00e7on \u00e0 vous tenir inform\u00e9.</p>\n<p>\n</p>\n<p>Date de derni\u00e8re mise \u00e0 jour : 24/06/2021</p>\n<p>\n</p> ", "created_at": "2021-07-20 18:55:40.975224", "updated_at": "2021-07-20 18:55:51.568081"}, {"id": 8575, "name": "Terms of Use", "url": "https://www.marmiton.org/sp/aide/conditions-generales-utilisation.html", "xpath": "/html/body/div[8]/div", "text": " &nbsp.\nConditions G\u00e9n\u00e9rales d'Utilisation Comment utiliser les recettes diffus\u00e9es sur ce site <p> Toutes les recettes diffus\u00e9es sur le site peuvent \u00eatre utilis\u00e9es dans le cadre des trois hypoth\u00e8ses d\u00e9crites ci-dessous selon votre statut.</p>\n<p> Dans tous les cas, vous ne pouvez pas les reproduire pour en faire un usage commercial.</p>\n<p> Les recettes diffus\u00e9es sur le site sont incorpor\u00e9es dans une base de donn\u00e9es appartenant \u00e0 la soci\u00e9t\u00e9 Marmiton, vous ne pouvez ni reproduire cette base de donn\u00e9es, ni extraire des donn\u00e9es contenues dans cette base autrement que pour votre usage priv\u00e9.</p>\n<p>\n</p>\n<ol>\n<li>\n<b>Vous \u00eates un particulier :</b>\n<p> Vous pouvez utiliser toutes les recettes diffus\u00e9es sur le site pour votre usage priv\u00e9 : repas entre amis ou en famille.</p>\n<p> N'h\u00e9sitez pas \u00e0 donner votre avis sur les recettes et sur le site dans les rubriques \"&nbsp;Votre Avis&nbsp;\" et \"&nbsp;Livre d'Or&nbsp;\".</p>\n<p> N'h\u00e9sitez pas \u00e0 utiliser les rubriques \"&nbsp;Forum&nbsp;\" et \"&nbsp;Appel aux gourmands&nbsp;\" pour partager votre passion.</p>\n<p> Inscrivez-vous sur la lettre hebdomadaire pour recevoir les derni\u00e8res nouveaut\u00e9s.</p>\n<p> Si vous souhaitez diffuser une recette \u00e0 un proche, vous avez deux possibilit\u00e9s&nbsp;:<br>\n</p>\n<p>\n</p>\n<ul>\n<li>vous pouvez passer par la technologie du site marmiton.org, c'est-\u00e0-dire, cliquer sur le bouton \" envoyer \u00e0 un ami \" figurant en-dessous de la recette choisie&nbsp;.\n</li>\n<li>vous pouvez inscrire la personne de votre choix sur la lettre hebdomadaire.\nNe diffusez pas la lettre hebdomadaire sur un intranet, sur un newsgroup ou toute autre listes de discussion mais inscrivez vos amis et coll\u00e8gues de travail sur la lettre hebdomadaire.\n</li>\n</ul>\n<p> &nbsp;<br>\n</p>\n</li>\n<li>\n<b>Vous \u00eates un professionnel : cuisinier, restaurateur</b>\n<p> Vous pouvez utiliser les recettes sans droit de publier la recette elle-m\u00eame sous 2 conditions&nbsp;:<br>\n</p>\n<p>\n</p>\n<ul>\n<li>retour d'exp\u00e9rience : dans les commentaires pouvant \u00eatre associ\u00e9s \u00e0 chaque recette, ou dans la rubrique \"&nbsp;Livre d'Or&nbsp;\"&nbsp;.\n</li>\n<li>visibilit\u00e9 de la source de la recette sur votre menu&nbsp;: \"&nbsp;Cette recette vient du site www.marmiton.org&nbsp;\".\n</li>\n</ul>\n<p> &nbsp;<br>\n</p>\n</li>\n<li>\n<b>Vous \u00eates une Ecole de formation de cuisine, un \u00e9l\u00e8ve cuisinier ou une association culinaire</b>\n<p> Vous n'avez pas l'autorisation d'utiliser les recettes sauf accord pr\u00e9alable de Marmiton.\nContactez-nous pour conna\u00eetre les possibilit\u00e9s de partenariats&nbsp;: chef@marmiton.org .</p>\n</li>\n</ol>\n<p>\n</p>Vous avez des recettes, faites-les partager <p> Allez dans la rubrique \"&nbsp;Vos sp\u00e9cialit\u00e9s&nbsp;\" et remplissez le formulaire.<br> En remplissant le formulaire vous garantissez que&nbsp;:</p>\n<p>\n</p>\n<ol>\n<li>A votre connaissance, cette recette ne vient pas d'un ouvrage ou d'un recueil de recettes&nbsp;.\n</li>\n<li>Vous autorisez MARMITON \u00e0 diffuser cette recette sur son site et \u00e0 l'int\u00e9grer dans sa base de donn\u00e9es gratuitement&nbsp;.\n</li>\n<li>Vous autorisez MARMITON \u00e0 la diffuser, la publier et la reproduire sur le site www.marmiton.org ou sur tout autre support.\nVous pouvez \u00eatre cit\u00e9 si vous le souhaitez.\n</li>\n</ol>\n<p>\n</p>Code de conduite <p>\n</p>\n<ol>\n<li>\n<b>Comment utiliser les logos figurant sur le site&nbsp;:</b>\n<p>Vous pouvez reproduire librement les logos figurant dans la rubrique \"&nbsp;Espace Communaut\u00e9&nbsp;\" et ainsi cr\u00e9er un lien hypertexte vers notre site.</p>\n<p>Le reste des logos, marques, dessins, illustrations, textes et noms des rubriques figurant sur notre site ne peuvent pas \u00eatre utilis\u00e9s, reproduits, modifi\u00e9s, diffus\u00e9s, ou emprunt\u00e9s pour cr\u00e9er des \u0153uvres d\u00e9riv\u00e9es sans notre autorisation.</p>\n<p>Les marques cit\u00e9es sont d\u00e9pos\u00e9es par leurs propri\u00e9taires respectifs et sont prot\u00e9g\u00e9s par le droit des marques.\nLe contenu des publicit\u00e9s sponsoris\u00e9es est \u00e9galement prot\u00e9g\u00e9 par le droit de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle.\nCes \u00e9l\u00e9ments ne peuvent donc pas \u00eatre utilis\u00e9s, reproduits, modifi\u00e9s, diffus\u00e9s, ou emprunt\u00e9s pour cr\u00e9er des \u0153uvres d\u00e9riv\u00e9es sans l'autorisation de leurs titulaires respectifs.</p>\n</li>\n<li>\n<b>Marmiton.org demande aux utilisateurs de ses services de respecter les droits de propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle d'autrui</b>\n<p>D\u00e8s lors, si vous consid\u00e9rez que votre marque ou votre \u0153uvre a \u00e9t\u00e9 copi\u00e9e ou est utilis\u00e9e d'une mani\u00e8re susceptible de porter atteinte \u00e0 vos droits tels que reconnus par la l\u00e9gislation fran\u00e7aise sur le site Marmiton.org, merci d'en informer la soci\u00e9t\u00e9 Marmiton par courrier postal, t\u00e9l\u00e9copie ou par courrier \u00e9lectronique&nbsp;: Chef Marmiton, Marmiton.org, 8-10 rue Saint-Fiacre 75002 Paris, 01 53 57 79 00, chef@marmiton.org.</p>\n</li>\n<li>\n<b>Utilisation des espaces de communaut\u00e9</b>\n<p>Vous vous engagez \u00e0 ne pas vous servir du site Marmiton.org et notamment de la rubrique \"&nbsp;Communaut\u00e9&nbsp;\" pour&nbsp;:</p>\n<p>\n</p>\n<ol>\n<li>T\u00e9l\u00e9charger, envoyer, transmettre par e-mail ou de toute autre mani\u00e8re tout contenu qui soit ill\u00e9gal, nuisible, mena\u00e7ant, abusif, constitutif de harc\u00e8lement, diffamatoire, vulgaire, obsc\u00e8ne, mena\u00e7ant pour la vie priv\u00e9e d'autrui, haineux, raciste, ou autrement r\u00e9pr\u00e9hensible&nbsp;;</li>\n<li>Porter atteinte d'une quelconque mani\u00e8re aux utilisateurs mineurs.\nMarmiton se r\u00e9serve le droit, \u00e0 ce titre ou lorsqu'une contribution est contraire \u00e0 la ligne \u00e9ditoriale de son site (sans que cela ne constitue une obligation) de supprimer tout contenu disponible via son site, notamment dans la rubrique \"&nbsp;Communaut\u00e9&nbsp;\".</li>\n</ol>\n<p>\n</p>\n<p>Le Mod\u00e9rateur de Marmiton ne sera pr\u00e9sent qu'une fois par semaine.\nEn cas d'urgence, pr\u00e9venir&nbsp;: chef@marmiton.org.</p>\n</li>\n</ol>\n<p>\n</p>Responsabilit\u00e9 <p>\n</p>\n<ol>\n<li>Marmiton.org ne garantit pas le r\u00e9sultat des recettes diffus\u00e9es sur son site, ni leur qualit\u00e9.\nMarmiton.org ne garantit pas que les recettes r\u00e9pondront aux attentes des internautes ou que leurs r\u00e9sultats seront exacts et fiables.\n<p> En cons\u00e9quence, la responsabilit\u00e9 de Marmiton.org ne saurait \u00eatre engag\u00e9e en cas d'erreur ou d'omission dans l'une de ces recettes, textes, informations ou illustrations diffus\u00e9es sur son site.</p>\n<p> Toutefois, merci de nous faire conna\u00eetre vos commentaires dans la rubrique \"&nbsp;Votre Avis&nbsp;?&nbsp;\", ainsi que dans les commentaires pouvant \u00eatre associ\u00e9s \u00e0 chaque recette.</p>\n</li>\n<li>Des liens hypertextes peuvent renvoyer vers d'autres sites que le site Marmiton.org.\n<p> Marmiton.org d\u00e9gage toute responsabilit\u00e9 dans le cas o\u00f9 le contenu de ces sites serait contraire \u00e0 la r\u00e9glementation en vigueur.</p>\n</li>\n<li>Tout contenu t\u00e9l\u00e9charg\u00e9 se fait aux risques et p\u00e9rils de l'utilisateur et sous sa seule responsabilit\u00e9.\n<p> En cons\u00e9quence, Marmiton.org ne saurait \u00eatre tenu responsable d'un quelconque dommage subi par l'ordinateur de l'utilisateur ou d'une quelconque perte de donn\u00e9es cons\u00e9cutives au t\u00e9l\u00e9chargement.</p>\n</li>\n<li>Tout utilisateur du site Marmiton.org s'engage \u00e0 garantir et indemniser la soci\u00e9t\u00e9 Marmiton.org contre tout dommage, plainte ou demande \u00e9manant de tiers cons\u00e9cutif \u00e0 l'envoi, la diffusion ou la transmission de contenu sur le site www.marmiton.org </li>\n</ol>\n<p>\n<br>\n<br>\n</p>\n<i>\n</i>\n<p>\n<i>\n</i>\n<i>\n</i>\n<i>\n</i>\n<i>\n</i>\n<i>\n</i>\n</p>\n<p>Retrouvez Marmiton o\u00f9 que vous soyez en t\u00e9l\u00e9chargeant l'application</p>\n<p>Concoct\u00e9 avec \u2665 par Marmiton</p>\n<p>Tous droits r\u00e9serv\u00e9s Marmiton.org - 1999-2021</p>\n<p> Recrutement \u25cf Mentions l\u00e9gales \u25cf Conditions G\u00e9n\u00e9rales d'Utilisation \u25cf Vos questions \u25cf FAQ \u25cf Contact \u25cf Politique de protection des donn\u00e9es personnelles \u25cf Pr\u00e9f\u00e9rences cookies \u25cf Foire aux questions - Vos choix concernant l'utilisation de cookies </p>\n<p>Pour des milliers de cocktails : 1001cocktails.com</p> ", "created_at": "2021-07-20 18:54:20.77478", "updated_at": "2021-07-20 18:54:27.617074"}], "points": [{"id": 24522, "title": "Your personal data is used for advertising", "source": "https://www.marmiton.org/sp/aide/politque-de-protection-des-donnees-personnelles.html", "status": "Each portion of data on its own isn't personal data, but gathered it may be enough to uniquely identify someone.", "created_at": "2021-07-21 14:18:49.564815", "updated_at": "2021-07-22 03:31:30.530142", "quoteText": "Par l\u2019interm\u00e9diaire de notre r\u00e9gie publicitaire, nous combinons certaines de vos <strong>Donn\u00e9es de Compte</strong>, comme votre email, votre date de naissance et votre genre, vos <strong>Donn\u00e9es Techniques</strong>, vos <strong>Donn\u00e9es de Navigation</strong> et des <strong>Donn\u00e9es Tierces</strong> afin d\u2019en d\u00e9duire des centres d\u2019int\u00e9r\u00eats pr\u00e9sum\u00e9s (<strong>Donn\u00e9es d\u2019Int\u00e9r\u00eats</strong>) qui seront utilis\u00e9es pour vous proposer des contenus \u00e9ditoriaux et vous afficher des publicit\u00e9s qui sont susceptibles de vous int\u00e9resser.\n", "case_id": 216, "document_id": 8576, "quoteStart": 16508, "quoteEnd": 17034}, {"id": 24532, "title": "Many third parties are involved in operating the service", "source": "https://www.marmiton.org/sp/aide/politque-de-protection-des-donnees-personnelles.html", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-07-21 14:45:45.642157", "updated_at": "2021-07-21 20:28:47.176797", "quoteText": "<p>Nous sommes susceptibles de communiquer vos donn\u00e9es \u00e0 des tiers, \u00e0 savoir :</p>\n<p>\n</p>\n<ul>\n<li>la soci\u00e9t\u00e9 <strong>AUFEMININ</strong>, soci\u00e9t\u00e9 soeur de la soci\u00e9t\u00e9 <strong>MARMITON</strong>, au titre de la mise \u00e0 disposition d\u2019outils techniques et de structures fonctionnelles ;</li>\n<li>la soci\u00e9t\u00e9 <strong>UNIFY ADVERTISING</strong>, soci\u00e9t\u00e9 soeur et r\u00e9gie publicitaire de la soci\u00e9t\u00e9 <strong>MARMITON</strong>, au titre de la commercialisation de nos espaces publicitaires ;</li>\n<li>nos <strong>Partenaires Annonceurs</strong>, dont la liste est accessible \u00e0 partir de notre module de param\u00e9trage des cookies, en cliquant sur le lien \u201cVoir nos partenaires\u201d ;</li>\n<li>nos <strong>Partenaires Publicitaires</strong>, dont la liste est accessible \u00e0 partir de notre module de param\u00e9trage des cookies, en cliquant sur le lien \u201cVoir nos partenaires\u201d.", "case_id": 208, "document_id": 8576, "quoteStart": 33937, "quoteEnd": 34788}, {"id": 24528, "title": "If you have a paid account, you can opt out of targeted advertising", "source": "https://www.marmiton.org/sp/aide/politque-de-protection-des-donnees-personnelles.html", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-07-21 14:28:29.660998", "updated_at": "2021-07-21 20:27:37.497638", "quoteText": "Veuillez noter que la souscription \u00e0 notre offre payante vous donnant acc\u00e8s \u00e0 nos services sans publicit\u00e9 cibl\u00e9e n\u2019implique pas qu\u2019aucune publicit\u00e9 ne vous sera affich\u00e9e lors de votre consultation de nos services.\nEn effet, nous sommes susceptibles de continuer \u00e0 vous afficher des publicit\u00e9s qui seront personnalis\u00e9es non pas en fonction d\u2019informations vous concernant mais exclusivement en fonction du contexte dans lequel l\u2019annonce sera affich\u00e9e.\n</p>\n<p>", "case_id": 219, "document_id": 8576, "quoteStart": 28099, "quoteEnd": 28557}, {"id": 24542, "title": "You are solely responsible for claims made against the service and agree to indemnify and hold harmless the service.", "source": "https://www.marmiton.org/sp/aide/conditions-generales-utilisation.html", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-07-21 14:51:23.729102", "updated_at": "2021-07-21 20:28:11.554354", "quoteText": "<li>Tout utilisateur du site Marmiton.org s'engage \u00e0 garantir et indemniser la soci\u00e9t\u00e9 Marmiton.org contre tout dommage, plainte ou demande \u00e9manant de tiers cons\u00e9cutif \u00e0 l'envoi, la diffusion ou la transmission de contenu sur le site www.marmiton.org </li>\n", "case_id": 145, "document_id": 8575, "quoteStart": 6866, "quoteEnd": 7123}, {"id": 24541, "title": "You are responsible for any risks, damages, or losses that may incur by downloading materials", "source": "https://www.marmiton.org/sp/aide/conditions-generales-utilisation.html", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-07-21 14:51:03.830231", "updated_at": "2021-07-21 20:27:42.178323", "quoteText": "Tout contenu t\u00e9l\u00e9charg\u00e9 se fait aux risques et p\u00e9rils de l'utilisateur et sous sa seule responsabilit\u00e9.\n<p> En cons\u00e9quence, Marmiton.org ne saurait \u00eatre tenu responsable d'un quelconque dommage subi par l'ordinateur de l'utilisateur ou d'une quelconque perte de donn\u00e9es cons\u00e9cutives au t\u00e9l\u00e9chargement.</p>\n</li>\n", "case_id": 291, "document_id": 8575, "quoteStart": 6554, "quoteEnd": 6866}, {"id": 24540, "title": "This service does not guarantee that it or the products obtained through it meet your expectations or requirements", "source": "https://www.marmiton.org/sp/aide/conditions-generales-utilisation.html", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-07-21 14:50:45.833262", "updated_at": "2021-07-21 20:27:47.853009", "quoteText": "Marmiton.org ne garantit pas que les recettes r\u00e9pondront aux attentes des internautes", "case_id": 290, "document_id": 8575, "quoteStart": 5787, "quoteEnd": 5872}, {"id": 24539, "title": "No guarantee is given regarding quality", "source": "https://www.marmiton.org/sp/aide/conditions-generales-utilisation.html", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-07-21 14:50:33.376382", "updated_at": "2021-07-21 20:28:01.95086", "quoteText": "Marmiton.org ne garantit pas le r\u00e9sultat des recettes diffus\u00e9es sur son site, ni leur qualit\u00e9.", "case_id": 160, "document_id": 8575, "quoteStart": 5692, "quoteEnd": 5786}, {"id": 24538, "title": "You agree not to submit libelous, harassing or threatening content", "source": "https://www.marmiton.org/sp/aide/conditions-generales-utilisation.html", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-07-21 14:50:15.618207", "updated_at": "2021-07-21 20:27:52.403934", "quoteText": "\n<li>T\u00e9l\u00e9charger, envoyer, transmettre par e-mail ou de toute autre mani\u00e8re tout contenu qui soit ill\u00e9gal, nuisible, mena\u00e7ant, abusif, constitutif de harc\u00e8lement, diffamatoire", "case_id": 283, "document_id": 8575, "quoteStart": 4866, "quoteEnd": 5041}, {"id": 24537, "title": "Instructions are provided on how to submit a copyright claim", "source": "https://www.marmiton.org/sp/aide/conditions-generales-utilisation.html", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-07-21 14:49:59.165335", "updated_at": "2021-07-21 20:27:57.048476", "quoteText": "\n<p>D\u00e8s lors, si vous consid\u00e9rez que votre marque ou votre \u0153uvre a \u00e9t\u00e9 copi\u00e9e ou est utilis\u00e9e d'une mani\u00e8re susceptible de porter atteinte \u00e0 vos droits tels que reconnus par la l\u00e9gislation fran\u00e7aise sur le site Marmiton.org, merci d'en informer la soci\u00e9t\u00e9 Marmiton par courrier postal, t\u00e9l\u00e9copie ou par courrier \u00e9lectronique&nbsp;: Chef Marmiton, Marmiton.org, 8-10 rue Saint-Fiacre 75002 Paris, 01 53 57 79 00, chef@marmiton.org.</p>\n</li>\n", "case_id": 138, "document_id": 8575, "quoteStart": 4230, "quoteEnd": 4671}, {"id": 24536, "title": "There is a date of the last update of the agreements", "source": "https://www.marmiton.org/sp/aide/politque-de-protection-des-donnees-personnelles.html", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-07-21 14:49:10.731848", "updated_at": "2021-07-21 20:28:20.635773", "quoteText": "</p>\n<p>Date de derni\u00e8re mise \u00e0 jour : 24/06/2021</p>", "case_id": 331, "document_id": 8576, "quoteStart": 41142, "quoteEnd": 41195}, {"id": 24535, "title": " Terms may be changed any time at their discretion, without notice to you ", "source": "https://www.marmiton.org/sp/aide/politque-de-protection-des-donnees-personnelles.html", "status": "If modifications are only displayed at that page, no notification will be given.", "created_at": "2021-07-21 14:48:04.972093", "updated_at": "2021-07-21 20:28:32.052911", "quoteText": "<p>Nous pouvons \u00eatre amen\u00e9s \u00e0 modifier ou \u00e0 mettre \u00e0 jour la pr\u00e9sente politique.\nToute modification sera affich\u00e9e sur cette page et/ou aux autres endroits jug\u00e9s pertinents, de fa\u00e7on \u00e0 vous tenir inform\u00e9.</p>\n<p>\n</p>", "case_id": 121, "document_id": 8576, "quoteStart": 40930, "quoteEnd": 41146}, {"id": 24534, "title": "You can retrieve an archive of your data", "source": "https://www.marmiton.org/sp/aide/politque-de-protection-des-donnees-personnelles.html", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-07-21 14:47:33.062388", "updated_at": "2021-07-21 20:27:28.195273", "quoteText": "Demander la transmission \u00e0 toute personne de vos donn\u00e9es lorsque nous les d\u00e9tenons sur la base d\u2019un contrat ou de votre consentement (droit \u00e0 la portabilit\u00e9),", "case_id": 140, "document_id": 8576, "quoteStart": 39952, "quoteEnd": 40110}, {"id": 24533, "title": "Your data may be processed and stored anywhere in the world", "source": "https://www.marmiton.org/sp/aide/politque-de-protection-des-donnees-personnelles.html", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-07-21 14:46:08.876286", "updated_at": "2021-07-21 20:28:40.371695", "quoteText": "<p>Les traitements de donn\u00e9es personnelles que nous mettons en place peuvent impliquer des \u00e9changes de donn\u00e9es transfrontaliers avec des soci\u00e9t\u00e9s situ\u00e9es dans des pays hors de l\u2019Union europ\u00e9enne.\n</p>", "case_id": 187, "document_id": 8576, "quoteStart": 35240, "quoteEnd": 35440}, {"id": 24531, "title": "This service gives your personal data to third parties involved in its operation", "source": "https://www.marmiton.org/sp/aide/politque-de-protection-des-donnees-personnelles.html", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-07-21 14:44:02.064172", "updated_at": "2021-07-21 20:28:07.009411", "quoteText": "\n</p>\n<p>Nous sommes susceptibles de communiquer vos donn\u00e9es \u00e0 des sous-traitants auxquels nous faisons appel pour fournir pour notre compte des prestations de services techniques (solutions de mesures d\u2019audience, envoi de communications \u00e9lectroniques, etc.) n\u00e9cessaires \u00e0 l\u2019accomplissement des finalit\u00e9s mentionn\u00e9es \u00e0 la section .", "case_id": 188, "document_id": 8576, "quoteStart": 33592, "quoteEnd": 33923}, {"id": 24530, "title": "This Service provides a list of Third Parties involved in its operation.", "source": "https://www.marmiton.org/sp/aide/politque-de-protection-des-donnees-personnelles.html", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-07-21 14:38:04.196281", "updated_at": "2021-07-21 20:27:33.089373", "quoteText": "La liste de nos <strong>Partenaires Publicitaires</strong> susceptibles d\u2019utiliser des cookies, ainsi qu\u2019un lien vers leur propre politique de protection des donn\u00e9es personnelles, est accessible \u00e0 partir de notre module de param\u00e9trage des cookies, en cliquant sur le lien \u201cVoir nos partenaires\u201d.\n</p>", "case_id": 404, "document_id": 8576, "quoteStart": 30331, "quoteEnd": 30631}, {"id": 24529, "title": "This service shares your personal data with third parties that are not essential to its operation", "source": "https://www.marmiton.org/sp/aide/politque-de-protection-des-donnees-personnelles.html", "status": "Even though they ensure shared data is in aggregated form, geolocation data is collected directly from partners, and it can easily reveal an identity.", "created_at": "2021-07-21 14:34:50.666915", "updated_at": "2021-07-21 20:28:51.853915", "quoteText": "De fa\u00e7on g\u00e9n\u00e9rale, nos <strong>Partenaires Publicitaires</strong> seront en mesure de collecter \u00e0 partir de nos services des informations relatives \u00e0 l\u2019espace publicitaire commercialis\u00e9 par leur interm\u00e9diaire (telles que la taille, la visibilit\u00e9, l\u2019URL de la page, etc.), vos <strong>Donn\u00e9es Techniques</strong> et vos <strong>Donn\u00e9es de Navigation </strong>et, si vous utilisez l\u2019Application Mobile, vos <strong>Donn\u00e9es de G\u00e9olocalisation</strong>.\n", "case_id": 166, "document_id": 8576, "quoteStart": 29207, "quoteEnd": 29657}, {"id": 24527, "title": "Third-party cookies are used for advertising", "source": "https://www.marmiton.org/sp/aide/politque-de-protection-des-donnees-personnelles.html", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-07-21 14:26:51.946755", "updated_at": "2021-07-21 20:29:04.83408", "quoteText": "\n<p>Si vous avez accept\u00e9 par l\u2019interm\u00e9diaire de notre module de param\u00e9trage des cookies que nos partenaires publicitaires (ci-apr\u00e8s les \u201c<strong>Partenaires Publicitaires</strong>\u201d) utilisent des cookies \u00e0 des fins publicitaires, les espaces publicitaires pr\u00e9sents sur nos services pourront \u00eatre mon\u00e9tis\u00e9es par l\u2019interm\u00e9diaire de ces derniers.\n", "case_id": 128, "document_id": 8576, "quoteStart": 28689, "quoteEnd": 29033}, {"id": 24526, "title": "This service still tracks you even if you opted out from tracking", "source": "https://www.marmiton.org/sp/aide/politque-de-protection-des-donnees-personnelles.html", "status": "There is no way to opt out of tracking without upgrading to a paying subscription.", "created_at": "2021-07-21 14:24:39.42131", "updated_at": "2021-07-21 20:28:27.382064", "quoteText": "<p>Dans le cas o\u00f9 vous refuseriez l\u2019utilisation de cookies, nous ne percevrons plus de revenus principalement issus de la mon\u00e9tisation d\u2019espaces publicitaires qui financent nos contenus, nos \u00e9quipes et nos services.\nC\u2019est la raison pour laquelle l\u2019acc\u00e8s \u00e0 au Site Web n\u00e9cessitera alors votre souscription \u00e0 notre offre payante vous donnant acc\u00e8s au Site Web sans publicit\u00e9 cibl\u00e9e.\n", "case_id": 478, "document_id": 8576, "quoteStart": 24646, "quoteEnd": 25027}, {"id": 24525, "title": "This service reserves the right to disclose your personal information without notifying you", "source": "https://www.marmiton.org/sp/aide/politque-de-protection-des-donnees-personnelles.html", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-07-21 14:23:42.725997", "updated_at": "2021-07-21 20:29:09.215861", "quoteText": "<p>Nous utilisons toutes les informations n\u00e9cessaires pour r\u00e9pondre aux obligations l\u00e9gales ou r\u00e9glementations pesant sur nous, notamment dans le cadre d\u2019\u00e9ventuelles r\u00e9quisitions des autorit\u00e9s, et \u00e0 des d\u00e9cisions de justice.</p>", "case_id": 164, "document_id": 8576, "quoteStart": 22706, "quoteEnd": 22934}, {"id": 24524, "title": "Your personal data is used to employ targeted third-party advertising", "source": "https://www.marmiton.org/sp/aide/politque-de-protection-des-donnees-personnelles.html", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-07-21 14:22:33.410447", "updated_at": "2021-07-21 20:29:19.21089", "quoteText": "Transmettre \u00e0 nos partenaires annonceurs votre profil utilisateur suppos\u00e9 \u00e0 des fins publicitaires</p>\n<p>Nous sommes susceptibles de transmettre vos <strong>Donn\u00e9es d\u2019Int\u00e9r\u00eats</strong> \u00e0 nos partenaires annonceurs afin de leur permettre de personnaliser le contenu des publicit\u00e9s qu\u2019ils pourront vous afficher en dehors de nos services.", "case_id": 220, "document_id": 8576, "quoteStart": 21099, "quoteEnd": 21436}, {"id": 24523, "title": "Third parties used by the service are bound by confidentiality obligations", "source": "https://www.marmiton.org/sp/aide/politque-de-protection-des-donnees-personnelles.html", "status": "\"de fa\u00e7on g\u00e9n\u00e9rale\" (=generally) shows well that not all third parties may be bound by confidentiality obligations.", "created_at": "2021-07-21 14:20:51.812336", "updated_at": "2021-07-21 14:21:33.757897", "quoteText": "\n</p>\n<p>De fa\u00e7on g\u00e9n\u00e9rale, ces partenaires agissent en tant que responsable de traitement.\nCela signifie qu\u2019ils d\u00e9terminent pourquoi et comment vos donn\u00e9es sont utilis\u00e9es, qu\u2019ils garantissent la confidentialit\u00e9 de vos donn\u00e9es et qu\u2019ils s\u2019assurent qu\u2019elles sont trait\u00e9es conform\u00e9ment aux lois et r\u00e9glementations applicables.</p>\n", "case_id": 210, "document_id": 8576, "quoteStart": 19183, "quoteEnd": 19512}, {"id": 24521, "title": " You are being tracked via social media cookies/pixels", "source": "https://www.marmiton.org/sp/aide/politque-de-protection-des-donnees-personnelles.html", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-07-21 14:18:08.079206", "updated_at": "2021-07-22 03:31:35.210275", "quoteText": "Si vous utilisez des fonctionnalit\u00e9s li\u00e9es aux r\u00e9seaux sociaux qui sont int\u00e9gr\u00e9es \u00e0 nos services (telles que des boutons de partage, de \u201clikes\u201d, etc.), nous pourrons utiliser vos <strong>Donn\u00e9es Techniques</strong> pour vous permettre d\u2019interagir avec vos r\u00e9seaux sociaux directement depuis nos services.</p>\n<p>Votre consentement exprim\u00e9 au travers de notre module de param\u00e9trage des cookies</p>\n<p>\n</p>\n<p>Finalit\u00e9 \u00ab Fonctionnalit\u00e9s li\u00e9es aux r\u00e9seaux sociaux \u00bb", "case_id": 307, "document_id": 8576, "quoteStart": 15469, "quoteEnd": 15932}, {"id": 24520, "title": "Extra data may be collected about you through promotions", "source": "https://www.marmiton.org/sp/aide/politque-de-protection-des-donnees-personnelles.html", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-07-21 14:15:51.979949", "updated_at": "2021-07-21 20:29:14.499944", "quoteText": "Si vous participez \u00e0 nos enqu\u00eates, nous pourrons utiliser vos<strong> Donn\u00e9es de Services</strong>, en l\u2019occurrence les r\u00e9ponses \u00e0 vos questions, pour produire des \u00e9tudes statistiques relatives au sujet de l\u2019enqu\u00eate", "case_id": 211, "document_id": 8576, "quoteStart": 14561, "quoteEnd": 14776}, {"id": 24519, "title": "Your personal data may be used for marketing purposes", "source": "https://www.marmiton.org/sp/aide/politque-de-protection-des-donnees-personnelles.html", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-07-21 14:12:57.914955", "updated_at": "2021-07-21 20:29:00.083919", "quoteText": "\n<p>Vous adresser des communications commerciales personnalis\u00e9es et en mesurer la performance", "case_id": 336, "document_id": 8576, "quoteStart": 13597, "quoteEnd": 13690}, {"id": 24518, "title": "Your personal data is aggregated into statistics", "source": "https://www.marmiton.org/sp/aide/politque-de-protection-des-donnees-personnelles.html", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-07-21 14:12:35.043236", "updated_at": "2021-07-21 20:28:15.993255", "quoteText": "Nous sommes susceptibles d\u2019utiliser vos <strong>Donn\u00e9es de Compte</strong>, vos <strong>Donn\u00e9es de Service</strong>, vos <strong>Donn\u00e9es Techniques </strong>et vos <strong>Donn\u00e9es de Navigation</strong> afin de r\u00e9aliser des statistiques globales et agr\u00e9g\u00e9es sur la fa\u00e7on dont nos services sont utilis\u00e9s.", "case_id": 190, "document_id": 8576, "quoteStart": 13046, "quoteEnd": 13349}, {"id": 24517, "title": "Information is gathered about you through third parties", "source": "https://www.marmiton.org/sp/aide/politque-de-protection-des-donnees-personnelles.html", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-07-21 14:05:31.025309", "updated_at": "2021-07-21 14:05:56.501924", "quoteText": "Nous sommes susceptibles de collecter certaines informations vous concernant aupr\u00e8s de soci\u00e9t\u00e9s tierces.\n", "case_id": 382, "document_id": 8576, "quoteStart": 9509, "quoteEnd": 9614}, {"id": 24512, "title": " Pseudonyms are allowed", "source": "https://www.marmiton.org/sp/aide/politque-de-protection-des-donnees-personnelles.html", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-07-21 13:58:31.279859", "updated_at": "2021-07-21 14:05:16.175595", "quoteText": "\n</p>\n<p>Lorsque vous cr\u00e9ez un compte utilisateur sur le <strong>Site Web</strong> ou l\u2019Application mobile (\u201c<strong>Compte Utilisateur</strong>\u201d), vous nous fournissez certaines informations vous concernant, comme votre email, votre pseudo et votre date de naissance", "case_id": 215, "document_id": 8576, "quoteStart": 5435, "quoteEnd": 5702}, {"id": 24516, "title": "Your IP address is collected, which can be used to view your approximate location", "source": "https://www.marmiton.org/sp/aide/politque-de-protection-des-donnees-personnelles.html", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-07-21 14:01:28.601349", "updated_at": "2021-07-21 14:05:34.257408", "quoteText": "</li>\n<li>Donn\u00e9es de g\u00e9olocalisation non pr\u00e9cises (pays) d\u00e9duites de l\u2019adresse IP</li>\n", "case_id": 399, "document_id": 8576, "quoteStart": 8570, "quoteEnd": 8657}, {"id": 24515, "title": "This service receives your precise location through GPS coordinates", "source": "https://www.marmiton.org/sp/aide/politque-de-protection-des-donnees-personnelles.html", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-07-21 14:01:15.264294", "updated_at": "2021-07-21 14:05:31.102548", "quoteText": "Lors de votre utilisation de l<strong>\u2019Application Mobil</strong>e, vous avez pu autoriser nos partenaires publicitaires \u00e0 avoir acc\u00e8s \u00e0 vos donn\u00e9es de g\u00e9olocalisation pr\u00e9cises (longitude et latitude)</p>\n", "case_id": 400, "document_id": 8576, "quoteStart": 8799, "quoteEnd": 9004}, {"id": 24514, "title": "This service may collect, use, and share location data", "source": "https://www.marmiton.org/sp/aide/politque-de-protection-des-donnees-personnelles.html", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-07-21 14:01:13.007567", "updated_at": "2021-07-21 14:05:26.990764", "quoteText": "Lors de votre utilisation de l<strong>\u2019Application Mobil</strong>e, vous avez pu autoriser nos partenaires publicitaires \u00e0 avoir acc\u00e8s \u00e0 vos donn\u00e9es de g\u00e9olocalisation pr\u00e9cises (longitude et latitude)</p>\n", "case_id": 373, "document_id": 8576, "quoteStart": 8799, "quoteEnd": 9004}, {"id": 24503, "title": "Information is provided about how your personal data is used", "source": "https://www.marmiton.org/sp/aide/politque-de-protection-des-donnees-personnelles.html", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-07-21 13:21:22.502665", "updated_at": "2021-07-21 13:26:32.230483", "quoteText": "Quelles sont les utilisations que nous faisons de vos donn\u00e9es ?", "case_id": 227, "document_id": 8576, "quoteStart": 402, "quoteEnd": 465}, {"id": 24502, "title": "Information is provided about how they collect personal data", "source": "https://www.marmiton.org/sp/aide/politque-de-protection-des-donnees-personnelles.html", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-07-21 13:21:12.448394", "updated_at": "2021-07-21 13:26:39.118387", "quoteText": "Comment collectons-nous vos donn\u00e9es", "case_id": 297, "document_id": 8576, "quoteStart": 322, "quoteEnd": 357}], "urls": ["marmiton.org"]}}