{"error": 448, "message": "OK", "parameters": {"id": 2790, "name": "Commune de Val-de-Ruz", "created_at": "2021-03-01 20:05:21.008566", "updated_at": "2021-03-25 03:19:58.117329", "wikipedia": "https://fr.wikipedia.org/wiki/Val-de-Ruz", "keywords": null, "related": null, "slug": "commune_de_valderuz", "is_comprehensively_reviewed": false, "rating": 2, "status": null, "image": "https://s3.tosdr.org/logos/2790.png", "url": "val-de-ruz.ch", "documents": [{"id": 4255, "name": "Terms of Use", "url": "https://www.val-de-ruz.ch/index.php?id=39314", "xpath": "/html/body/div[3]/div[3]/div[3]/div[2]", "text": " Conditions d'utilisation du site Internet officiel de la commune Clause de non-responsabilit\u00e9\n<p>Malgr\u00e9 la grande attention qu'elle porte \u00e0 la justesse des informations diffus\u00e9es sur ce site, la Commune ne peut endosser aucune responsabilit\u00e9 quant \u00e0 la fid\u00e9lit\u00e9, \u00e0 l'exactitude, \u00e0 l'actualit\u00e9, \u00e0 la fiabilit\u00e9 et \u00e0 l'int\u00e9gralit\u00e9 de ces informations.\nElle se r\u00e9serve express\u00e9ment le droit de modifier en partie ou en totalit\u00e9 le contenu de ce site, de le supprimer ou d'en suspendre temporairement la diffusion, et ce \u00e0 tout moment et sans avertissement pr\u00e9alable.\nLa Commune ne saurait \u00eatre tenue responsable des dommages mat\u00e9riels ou immat\u00e9riels qui pourraient \u00eatre caus\u00e9s par l'acc\u00e8s aux informations diffus\u00e9es ou par leur utilisation ou non-utilisation, par le mauvais usage de la connexion ou par des probl\u00e8mes techniques.\n</p>\nUtilisation des cookies sur ce site internet\n<p>Lors de la consultation de ce site internet, des cookies sont d\u00e9pos\u00e9s sur votre ordinateur, votre mobile ou votre tablette.\nIls nous permettent de personnaliser le contenu pr\u00e9sent sur notre site, de proposer des fonctions de partage de nos articles sur les r\u00e9seaux sociaux et d\u2019analyser notre trafic afin d\u2019am\u00e9liorer le contenu du site et la navigation (nombre de visiteurs, dur\u00e9e moyenne de visite, pages les plus consult\u00e9es\u2026).\nIls ne sont pas utilis\u00e9s \u00e0 des fins publicitaires.\n</p>\n<p>Un cookie est une information d\u00e9pos\u00e9e sur votre disque dur lorsque vous consultez un site.\nIl contient des donn\u00e9es telles que le nom du serveur qui l\u2019a d\u00e9pos\u00e9, un identifiant sur forme de num\u00e9ro unique ou \u00e9ventuellement une date d\u2019expiration.\nDans votre ordinateur, les cookies sont g\u00e9r\u00e9s par votre navigateur internet (Internet Explorer, Firefox, Safari ou encore Google Chrome).\n</p>\n<p>Vous pouvez choisir de d\u00e9sactiver les cookies en cliquant sur la mention \u00ab refuser les cookies \u00bb sur la barre bleue qui s\u2019affiche lorsque vous vous connectez sur notre site internet.\nN\u00e9anmoins, pour utiliser l'ensemble des fonctionnalit\u00e9s propos\u00e9es sur le site, il est conseill\u00e9 de les activer.\n</p>\n<p>Vous pouvez \u00e9galement param\u00e9trer vos cookies (les effacer, les refuser, g\u00e9rer vos cookies pr\u00e9f\u00e9r\u00e9s) sur votre navigateur.\nLes liens suivants vous expliquent comment effectuer ces r\u00e9glages pour les principaux navigateurs:</p>\n<ul>\n<li>Internet Explorer:&nbsp;https://support.microsoft.com/fr-fr/help/17442/windows-internet-explorer-delete-manage-cookies</li>\n<li>Firefox:&nbsp;https://support.mozilla.org/fr/kb/activer-desactiver-cookies-preferences?redirectlocale=fr&amp;redirectslug=activer-desactiver-cookies</li>\n<li>Google Chrome:&nbsp;https://support.google.com/chrome/answer/95647?hl=fr</li>\n<li>Safari :&nbsp;https://support.apple.com/fr-ch/guide/safari/sfri11471/mac</li>\n<li>IOS :&nbsp;https://support.apple.com/fr-fr/HT201265</li>\n<li>Android : www.wikihow.com/Disable-Cookies</li>\n</ul>Renvois et liens\n<p>Les renvois et liens vers d'autres sites Internet ne sont pas de la responsabilit\u00e9 de la Commune.\nL'acc\u00e8s \u00e0 ces sites et leur utilisation se font aux risques des utilisateurs.\nLa Commune d\u00e9clare express\u00e9ment qu'il n'a aucune influence sur la forme, le contenu et les offres des sites auxquels ils renvoient.\nLes informations et services offerts par ces sites sont enti\u00e8rement de la responsabilit\u00e9 de leurs auteurs.\nLa Commune rejette toute responsabilit\u00e9 pour de tels sites.\n</p>\nProtection des donn\u00e9es\n<p>L'article 13 de la Constitution f\u00e9d\u00e9rale de la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse et les lois sur la protection des donn\u00e9es disposent que toute personne a droit \u00e0 la protection de sa sph\u00e8re priv\u00e9e ainsi qu'\u00e0 la protection contre l'emploi abusif des donn\u00e9es qui la concernent.\nLa Commune observe strictement ces dispositions.\nLes donn\u00e9es personnelles sont trait\u00e9es de fa\u00e7on parfaitement confidentielle et ne sont ni vendues, ni transmises \u00e0 des tiers.\nNous nous effor\u00e7ons, en collaboration \u00e9troite avec nos h\u00e9bergeurs, de prot\u00e9ger par tous les moyens nos banques de donn\u00e9es des intrusions ext\u00e9rieures, des pertes, du mauvais usage et de la falsification.\nAucune donn\u00e9e personnelle n'est enregistr\u00e9e lors de l'acc\u00e8s \u00e0 notre page d'accueil.\nLe serveur Internet de notre h\u00e9bergeur enregistre uniquement des donn\u00e9es d'utilisation non personnelles, qui nous sont communiqu\u00e9es et font ressortir des tendances servant \u00e0 am\u00e9liorer notre offre.\nLes donn\u00e9es d'utilisation ne sont pas associ\u00e9es \u00e0 des donn\u00e9es personnelles.\n</p>\n<p>Les donn\u00e9es personnelles communiqu\u00e9es (courrier \u00e9lectronique, formulaire en ligne) servent exclusivement \u00e0 la r\u00e9ponse et ne sont en aucun cas transmises \u00e0 des tiers ni utilis\u00e9es \u00e0 d'autres fins.\n</p>\nS\u00e9curit\u00e9 des transmissions\n<p>La Commune a pris les mesures organisationnelles et techniques appropri\u00e9es pour garantir la confidentialit\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 des donn\u00e9es.\n</p>\n<p>Lors de la transmission de donn\u00e9es par Internet de mani\u00e8re non cod\u00e9e (crypt\u00e9e), par exemple lors de l\u2019envoi d\u2019un courrier \u00e9lectronique, il est possible que des personnes non autoris\u00e9es puissent acc\u00e9der \u00e0 ces informations.\nLa Commune ne peut \u00eatre tenue responsable de cette situation.\n</p>\nDroits d'auteur\n<p>Le t\u00e9l\u00e9chargement ou la copie de textes, d'illustrations, de photographies ou d'autres donn\u00e9es n'entra\u00eene aucun transfert de droits sur les contenus.\nLes droits d'auteur et tous les autres droits li\u00e9s aux textes, illustrations, photographies et autres donn\u00e9es plac\u00e9s sur le site communal sont la propri\u00e9t\u00e9 de la Commune ou celle des d\u00e9tenteurs express\u00e9ment cit\u00e9s.\nToute reproduction est subordonn\u00e9e \u00e0 l'autorisation \u00e9crite pr\u00e9alable du d\u00e9tenteur des droits.\n</p>\nCartographie\n<p>Les plans et les informations cartographiques publi\u00e9es sur le site de la Commune ont soumises aux conditions d\u2019utilisation du Service d\u2019Information du Territoire Neuch\u00e2telois et mensuration officielle du Canton de Neuch\u00e2tel.\n</p>\nUtilisation et protection du logo\n<p>Le nom de la Commune et le logo et/ou l\u2019armoirie officielle sont prot\u00e9g\u00e9es par la loi sur la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle.\n</p>\nDemande d\u2019autorisation\n<p>Pour un usage du logo ou de l\u2019armoirie officielle, les ayants-droit doivent demander express\u00e9ment une autorisation \u00e9crite, d\u00fbment motiv\u00e9e et document\u00e9e.\nIls doivent d\u00e9poser avant la r\u00e9alisation, par courrier, fax ou courrier \u00e9lectronique aupr\u00e8s de la Commune, un exemplaire du document comportant ces \u00e9l\u00e9ments.\nL\u2019utilisation du logo ou de l\u2019armoirie officielle ne pourra se faire qu\u2019apr\u00e8s que l\u2019autorisation soit d\u00e9livr\u00e9e au requ\u00e9rant.\n</p>\nUtilisation illicite, sanctions\n<p>Toute utilisation illicite officielle ou sans autorisation du logo ou de l\u2019armoirie&nbsp.\nsera poursuivie l\u00e9galement.\nLes sanctions seront celles d\u00e9cr\u00e9t\u00e9es par l\u2019organe judiciaire au sens des lois suisses en vigueur en la mati\u00e8re.</p> ", "created_at": "2021-03-01 20:05:57.356884", "updated_at": "2021-03-23 12:26:41.954137"}], "points": [{"id": 17723, "title": "The service will not allow third parties to access your personal information without a legal basis", "source": "https://www.val-de-ruz.ch/index.php?id=39314", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-03-24 18:28:08.052426", "updated_at": "2021-05-13 11:07:54.668285", "quoteText": "L'article 13 de la Constitution f\u00e9d\u00e9rale de la Conf\u00e9d\u00e9ration suisse et les lois sur la protection des donn\u00e9es disposent que toute personne a droit \u00e0 la protection de sa sph\u00e8re priv\u00e9e ainsi qu'\u00e0 la protection contre l'emploi abusif des donn\u00e9es qui la concernent.", "case_id": 167, "document_id": 4255, "quoteStart": 3383, "quoteEnd": 3644}, {"id": 20369, "title": "This service assumes no responsibility and liability for the contents of links to other websites", "source": "https://www.val-de-ruz.ch/index.php?id=39314", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-05-13 11:07:18.916765", "updated_at": "2021-05-13 21:42:49.28663", "quoteText": "<p>Les renvois et liens vers d'autres sites Internet ne sont pas de la responsabilit\u00e9 de la Commune.", "case_id": 279, "document_id": 4255, "quoteStart": 2874, "quoteEnd": 2974}, {"id": 20368, "title": "The service does not guarantee accuracy or reliability of the information provided", "source": "https://www.val-de-ruz.ch/index.php?id=39314", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-05-13 11:06:34.327304", "updated_at": "2021-05-13 21:42:45.295063", "quoteText": "Malgr\u00e9 la grande attention qu'elle porte \u00e0 la justesse des informations diffus\u00e9es sur ce site, la Commune ne peut endosser aucune responsabilit\u00e9 quant \u00e0 la fid\u00e9lit\u00e9, \u00e0 l'exactitude, \u00e0 l'actualit\u00e9, \u00e0 la fiabilit\u00e9 et \u00e0 l'int\u00e9gralit\u00e9 de ces informations.\n", "case_id": 288, "document_id": 4255, "quoteStart": 98, "quoteEnd": 350}, {"id": 17726, "title": "The court of law governing the terms is in a jurisdiction that is friendlier to user privacy protection (Switzerland)", "source": "https://www.val-de-ruz.ch/index.php?id=39314", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-03-24 18:35:09.084477", "updated_at": "2021-05-13 21:42:39.139322", "quoteText": "Les sanctions seront celles d\u00e9cr\u00e9t\u00e9es par l\u2019organe judiciaire au sens des lois suisses en vigueur en la mati\u00e8re.", "case_id": 241, "document_id": 4255, "quoteStart": 6560, "quoteEnd": 6672}, {"id": 17724, "title": "Your personal data is not sold", "source": "https://www.val-de-ruz.ch/index.php?id=39314", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-03-24 18:28:38.481589", "updated_at": "2021-03-24 21:47:09.337673", "quoteText": "Les donn\u00e9es personnelles sont trait\u00e9es de fa\u00e7on parfaitement confidentielle et ne sont ni vendues, ni transmises \u00e0 des tiers.", "case_id": 193, "document_id": 4255, "quoteStart": 3694, "quoteEnd": 3819}, {"id": 17725, "title": "This service employs third-party cookies, but with opt-out instructions", "source": "https://www.val-de-ruz.ch/index.php?id=39314", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-03-24 18:30:21.245495", "updated_at": "2021-03-24 21:52:44.068723", "quoteText": "<p>Vous pouvez choisir de d\u00e9sactiver les cookies en cliquant sur la mention \u00ab refuser les cookies \u00bb sur la barre bleue qui s\u2019affiche lorsque vous vous connectez sur notre site internet.", "case_id": 127, "document_id": 4255, "quoteStart": 1754, "quoteEnd": 1939}], "urls": ["val-de-ruz.ch"]}}