{"error": 448, "message": "OK", "parameters": {"id": 2539, "name": "Marca", "created_at": "2021-01-16 15:25:10.511421", "updated_at": "2021-03-27 21:33:37.664914", "wikipedia": "https://en.wikipedia.org/wiki/Marca_(newspaper)", "keywords": null, "related": null, "slug": "marca", "is_comprehensively_reviewed": true, "rating": 8, "status": null, "image": "https://s3.tosdr.org/logos/2539.png", "url": "marca.com", "documents": [{"id": 3538, "name": "Terms of Service", "url": "https://www.marca.com/corporativo/aviso-legal.html", "xpath": "/html/body/main/section/div/div/section/div/ul/li/div[1]", "text": "\nCondiciones legales\n1.\nDatos identificativos\n<p>UNIDAD EDITORIAL INFORMACION DEPORTIVA S.L.U, (en adelante, UNIDAD EDITORIAL) es titularidad de Unidad Editorial, S.A, cuyo domicilio social se encuentra sito en la Avenida de San Luis, 25, 28033 Madrid (Espa\u00f1a) con CIF es B-81868697.\nEsta entidad se encuentra inscrita en el Registro Mercantil de Madrid, al, tomo 12.636, folio 180, hoja M-202141, inscripci\u00f3n 1\u00aa.El tel\u00e9fono de contacto es el [*] y el fax el [*] La direcci\u00f3n de correo electr\u00f3nico de contacto es la siguiente UNIDAD EDITORIAL INFORMACI\u00d3N DEPORTIVA, S.L.U est\u00e1 adherida al C\u00f3digo de Conducta Publicitaria de Autocontrol.</p>\n<p>Asimismo el nombre de dominio titularidad de UNIDAD EDITORIAL es marca.com</p>\n2.\nObjeto y \u00e1mbito de aplicaci\u00f3n\n<p>2.1.\nEstas son las Condiciones Generales (en adelante \"Condiciones Generales\") que regulan el acceso, navegaci\u00f3n y uso de los sitios web bajo el dominio \"Marca.com\" (en adelante \"Sitio Web\"), as\u00ed como las responsabilidades derivadas de la utilizaci\u00f3n de sus contenidos (entendiendo en adelante por \"Contenidos\" los textos, gr\u00e1ficos, dibujos, dise\u00f1os, c\u00f3digos, software, fotograf\u00edas, m\u00fasica, v\u00eddeos, sonidos, bases de datos, im\u00e1genes, expresiones e informaciones, as\u00ed como cualquier otra creaci\u00f3n protegida por las leyes nacionales y los tratados internacionales sobre propiedad intelectual e industrial).\nIndependientemente de las mismas, UNIDAD EDITORIAL podr\u00e1 establecer unas Condiciones Particulares que regulen la utilizaci\u00f3n y/o contrataci\u00f3n de servicios espec\u00edficos ofrecidos a los Usuarios a trav\u00e9s del Sitio Web.\n</p>\n<p>2.2.\nSe entender\u00e1 que el acceso o la mera utilizaci\u00f3n del Sitio Web por parte del Usuario implica la adhesi\u00f3n de \u00e9ste a las Condiciones Generales que UNIDAD EDITORIAL tenga publicadas en cada momento en el que acceda al Sitio Web y que estar\u00e1n disponibles para los Usuarios.\nEn consecuencia, el Usuario debe leer atentamente estas Condiciones Generales.\nEn este sentido, se entender\u00e1 por Usuario a la persona que acceda, navegue, utilice o participe en los servicios y actividades, gratuitas u onerosas, desarrolladas en el Sitio Web.</p>\n<p>2.3.\nAsimismo, a trav\u00e9s del Sitio Web, UNIDAD EDITORIAL podr\u00e1 habilitar a terceras entidades para que publiciten o presten sus servicios.\nEn estos casos, UNIDAD EDITORIAL no ser\u00e1 responsable de establecer las Condiciones Generales y Particulares a tener en cuenta en la utilizaci\u00f3n, prestaci\u00f3n o contrataci\u00f3n de estos servicios por terceros y, por tanto, no podr\u00e1 ser considerado responsable de los mismos.</p>\n<p>2.4.\nAntes de utilizar y/o contratar dichos servicios espec\u00edficos prestados por UNIDAD EDITORIAL, el Usuario deber\u00e1 leer atentamente las correspondientes Condiciones Particulares creadas a tal efecto por UNIDAD EDITORIAL.\nLa utilizaci\u00f3n y/o la contrataci\u00f3n de dichos servicios espec\u00edficos implica la aceptaci\u00f3n de las Condiciones Particulares que los regulen en la versi\u00f3n publicada por UNIDAD EDITORIAL en el momento en que se produzca dicha utilizaci\u00f3n y/o contrataci\u00f3n</p>\n3.\nDerechos de propiedad intelectual e industrial\n<p>3.1.\nUNIDAD EDITORIAL como autor de obra colectiva, o cualquiera obra o prestaciones de cualquier naturaleza, es titular de los derechos de propiedad intelectual e industrial del Sitio Web, y es tambi\u00e9n titular o tiene la correspondiente licencia, autorizaci\u00f3n o cesi\u00f3n sobre los derechos de propiedad intelectual, industrial y de imagen sobre de los contenidos y servicios disponibles a trav\u00e9s del mismo.</p>\n<p>3.2.\nEn ning\u00fan caso se entender\u00e1 que el acceso y navegaci\u00f3n del Usuario implica una renuncia, transmisi\u00f3n, licencia o cesi\u00f3n total ni parcial de dichos derechos por parte de UNIDAD EDITORIAL.</p>\n<p>3.3.\nEn consecuencia, no est\u00e1 permitido suprimir, eludir o manipular el aviso de derechos de autor, propiedad intelectual (\"copyright\") y cualesquiera otros datos de identificaci\u00f3n de los derechos de UNIDAD EDITORIAL o de sus titulares incorporados a los contenidos, as\u00ed como los dispositivos t\u00e9cnicos de protecci\u00f3n, las huellas digitales o cualesquiera mecanismos de informaci\u00f3n y/o de identificaci\u00f3n que pudieren contenerse en los contenidos.</p>\n<p>3.4.\nAsimismo est\u00e1 prohibido modificar, copiar, reutilizar, extraer, explotar, reproducir, comunicar p\u00fablicamente, hacer segundas o posteriores publicaciones, cargar archivos, enviar por correo, transmitir, usar, tratar o distribuir de cualquier forma la totalidad o parte de los contenidos incluidos en el Sitio Web si no se cuenta con la autorizaci\u00f3n expresa y por escrito de UNIDAD EDITORIAL o, en su caso, del titular o titulares de los derechos a que corresponda.</p>\n<p>En particular, UNIDAD EDITORIAL se opone de manera expresa a que la reproducci\u00f3n de sus p\u00e1ginas pueda ser considerada una cita en los t\u00e9rminos previstos en el art\u00edculo 32, 1\u00ba p\u00e1rrafo segundo, de la ley de propiedad intelectual.</p>\n<p>En caso de que est\u00e9 interesado en una autorizaci\u00f3n o licencia para utilizar en cualquier forma los contenidos del Sitio Web dir\u00edjase aqu\u00ed.</p>\n4.\nAcceso\n<p>4.1.\nEl acceso al Sitio Web por parte de los Usuarios tiene car\u00e1cter libre y gratuito.\nNo obstante algunos de los servicios y contenidos ofrecidos por UNIDAD EDITORIAL o terceros a trav\u00e9s del Sitio Web pueden encontrarse sujetos a la contrataci\u00f3n previa del servicio o producto y al pago de una cantidad de dinero en la forma que se determine en las correspondientes Condiciones Particulares, en cuyo caso se pondr\u00e1n a su disposici\u00f3n de forma clara</p>\n<p>4.2.\nCuando sea necesario que el Usuario se registre o aporte datos personales para poder acceder a alguno de los servicios, la recogida y el tratamiento de los datos personales de los Usuarios ser\u00e1 de aplicaci\u00f3n lo dispuesto en la Pol\u00edtica de Privacidad recogida en el Sitio Web.\n</p>\n<p>4.3.\nQueda prohibida la contrataci\u00f3n de productos y servicios a trav\u00e9s del Sitio Web por parte de menores de edad legal, debiendo obtener debidamente y con anterioridad, el consentimiento de sus padres, tutores o representantes legales, los cuales ser\u00e1n considerados como responsables de los actos que lleven a cabo los menores a su cargo, conforme a la normativa vigente.</p>\n5.\nUtilizaci\u00f3n del sitio web\n<p>5.1.\nLos contenidos incluidos en el Sitio Web se facilitan \u00fanicamente a consumidores o Usuarios finales.\nCualquier uso comercial no autorizado de los mismos, o su reventa, quedan prohibidos, salvo que se cuente con la previa autorizaci\u00f3n escrita de UNIDAD EDITORIAL.\n</p>\n<p>5.2.\nSi para la utilizaci\u00f3n y/o contrataci\u00f3n de un servicio en el Sitio Web, el Usuario debiera proceder a su registro, \u00e9ste ser\u00e1 responsable de aportar informaci\u00f3n veraz y l\u00edcita (en adelante el \"Usuario Registrado\").\nSi como consecuencia del registro, se dotara al Usuario de una contrase\u00f1a, \u00e9ste se compromete a hacer un uso diligente y a mantener en secreto la contrase\u00f1a para acceder a estos servicios.\nEn consecuencia, los Usuarios son responsables de la adecuada custodia y confidencialidad de cualesquiera identificadores y/o contrase\u00f1as que le sean suministradas por UNIDAD EDITORIAL , y se comprometen a no ceder su uso a terceros, ya sea temporal o permanente, ni a permitir su acceso a personas ajenas.\nSer\u00e1 responsabilidad del Usuario la utilizaci\u00f3n de los servicios por cualquier tercero ileg\u00edtimo que emplee a tal efecto una contrase\u00f1a a causa de una utilizaci\u00f3n no diligente o de la p\u00e9rdida de la misma por el Usuario</p>\n<p>5.3.\nEn virtud de lo anterior, es obligaci\u00f3n del Usuario notificar de forma inmediata a Marca.com cualquier hecho que permita el uso indebido de los identificadores y/o contrase\u00f1as, tales como el robo, extrav\u00edo, o el acceso no autorizado a los mismos, con el fin de proceder a su inmediata cancelaci\u00f3n.\nMientras no se comuniquen tales hechos, UNIDAD EDITORIAL quedar\u00e1 eximida de cualquier responsabilidad que pudiera derivarse del uso indebido de los identificadores o contrase\u00f1as por terceros no autorizados.\n</p>\n<p>5.4.\nEl acceso, navegaci\u00f3n y uso del Sitio Web es responsabilidad del Usuario, por lo que el Usuario se compromete a observar diligente y fielmente cualquier instrucci\u00f3n adicional impartida por UNIDAD EDITORIAL o por personal autorizado de UNIDAD EDITORIAL relativa al uso del Sitio Web y de sus Contenidos.\nAsimismo le instamos a que comunique a UNIDAD EDITORIAL cualquier hecho del que tenga conocimiento y suponga una conducta contraria a derecho o vulnere derechos de cualquier tercero bien a trav\u00e9s de las herramientas del Sitio Web o bien a trav\u00e9s del formulario de contacto.</p>\n<p>5.5.\nPor tanto, el Usuario se obliga a usar los contenidos de forma diligente, correcta y l\u00edcita y, en particular, se compromete a abstenerse de:</p>\n<ul>\n<li>i.\nutilizar los contenidos con fines o efectos contrarios a la ley, a la moral y a las buenas costumbres generalmente aceptadas o al orden p\u00fablico;</li>\n<li>ii.\nreproducir o copiar, distribuir, permitir el acceso del p\u00fablico a trav\u00e9s de cualquier modalidad de comunicaci\u00f3n p\u00fablica, transformar o modificar los contenidos, a menos que se cuente con la autorizaci\u00f3n del titular de los correspondientes derechos o ello resulte legalmente permitido;</li>\n<li>iii.\nemplear los contenidos y, en particular, la informaci\u00f3n de cualquier clase obtenida a trav\u00e9s de la p\u00e1gina o de los servicios para remitir publicidad, comunicaciones con fines de venta directa o con cualquier otra clase de finalidad comercial, mensajes no solicitados dirigidos a una pluralidad de personas con independencia de su finalidad, as\u00ed como a abstenerse de comercializar o divulgar de cualquier modo dicha informaci\u00f3n.</li>\n</ul>\n<p>5.6.\nUNIDAD EDITORIAL se reserva el derecho de cursar la baja inmediata del Usuario Registrado si considera, a su sola discreci\u00f3n, que el Usuario Registrado est\u00e1 realizando cualquier actividad que constituya o pueda constituir un incumplimiento de estas Condiciones Generales.</p>\n6.\nEspacios y herramientas de participaci\u00f3n\n<p>Perfil del Usuario Registrado</p>\n<p>6.1.\nEl Sitio Web pone a disposici\u00f3n del Usuario distintos espacios y herramientas de participaci\u00f3n para fomentar la conversaci\u00f3n y el intercambio de ideas y opiniones entre los usuarios.\nSu objetivo es permanecer abierto y accesible para cualquiera siempre que se respeten unas normas de convivencia y respeto b\u00e1sicas.\n</p>\n<p>6.2.\nPor medio de estas herramientas y espacios el Usuario Registrado podr\u00e1 disponer de un espacio propio, llamado Perfil, que le identificar\u00e1 bajo su nombre real o su identificador de Usuario (\"Nick\"), asociado a la cuenta de Usuario.\nLa cuenta de Usuario podr\u00e1, si el Usuario Registrado as\u00ed lo elige, ser asociada a una imagen (avatar) de su elecci\u00f3n y que le representar\u00e1 de manera visual en los diferentes espacios de participaci\u00f3n del Sitio Web.\nLos avatares de aquellos Usuarios que el Usuario Registrado siga y tambi\u00e9n de aquellos que sigan al Usuario Registrado ser\u00e1n visibles en el Perfil para que pueda estar informado y reconocerlos f\u00e1cilmente.</p>\n<p>6.3.\nEn el Perfil se reflejar\u00e1 la actividad de participaci\u00f3n en el Sitio Web.\nLos comentarios del Usuario Registrado son p\u00fablicos y podr\u00e1n consultarse recopilados en un el Perfil junto a las respuestas y menciones que haya recibido de otros Usuarios.\nOtros Usuarios podr\u00e1n seguir la actividad del Usuario Registrado que se genere en el Sitio Web, los comentarios o los concursos y promociones en los que el Usuario Registrado est\u00e9 participando.</p>\n<p>6.4 El Usuario podr\u00e1 seguir la actividad de otros usuarios del Sitio Web que le parezcan interesantes, qu\u00e9 comentan y d\u00f3nde lo hacen .As\u00ed mismo el Usuario podr\u00e1 seguir la actividad generada por los colaboradores o redactores del Sitio Web o seguir las noticias generadas en torno a uno o varios acontecimientos as\u00ed como a las noticias generadas en torno a un evento o instituci\u00f3n.</p>\n<p>6.5 El Sitio Web podr\u00e1 enviar notificaciones de la actividad del Usuarios y de los usuarios a los que sigues mediante correo electr\u00f3nico a la direcci\u00f3n facilitada en el proceso de registro.</p>\n<p>6.6.\nEste Perfil ser\u00e1 con car\u00e1cter general p\u00fablico pero se mantendr\u00e1n ocultas, s\u00f3lo visibles por el Usuario, ciertas actividades de car\u00e1cter privado (tales como inicio de seguimiento, contenidos moderados, notificaciones individuales de participaci\u00f3n en promociones y juegos y cualesquiera otras notificaciones privadas).</p>\nNormas de Participaci\u00f3n\n<p>6.7.\nEn ning\u00fan caso se permitir\u00e1 la publicaci\u00f3n de contenidos que de forma manifiesta fomenten el odio, el desprecio o la discriminaci\u00f3n por motivos de nacimiento, raza, sexo, religi\u00f3n, nacionalidad, opini\u00f3n o cualquier otra circunstancia personal o social.\nTampoco se tolerar\u00e1n, en ning\u00fan caso, sea cual sea su fin, los intentos de suplantar la identidad de terceras personas ni la publicaci\u00f3n de datos de contacto privados.</p>\n<p>6.8.\nTampoco se aprobar\u00e1n mensajes que contengan 'spam' ni aquellos con enlaces a sitios que nada tengan que ver con el motivo de la conversaci\u00f3n.\n</p>\n<p>6.9 Se buscan mensajes educados para un intercambio de opiniones de modo que no se permitir\u00e1n los ataques personales ni los mensajes no relacionados con la conversaci\u00f3n.</p>\n<p>6.10 Para evitar comentarios repetidos, recomendamos leer primero una conversaci\u00f3n antes de participar en ella.\n</p>\n<p>6.11 El Usuario es responsable de la totalidad de las manifestaciones en internet igual que en cualquier otro lugar.</p>\n<p>6.12 Los Mensajes de los usuarios no se corresponden necesariamente con nuestra l\u00ednea editorial.</p>\n<p>6.13 El Sitio Web se reserva el derecho de suprimir, por cualquier raz\u00f3n y sin previo aviso, cualquier informaci\u00f3n o contenido generado en los espacios de participaci\u00f3n.</p>\n<p>6.14 El Sitio Web pone a disposici\u00f3n una herramienta para denuncia de los mensajes o contenidos inadecuados accesible mediante un bot\u00f3n habilitado al efecto.</p>\n<p>6.15 Sitio Web declina expresamente cualquier responsabilidad dimanante de los contenidos alojados por los usuarios, sin perjuicio de lo cual adoptar\u00e1 las medidas oportunas para detectar y atender reclamaciones sobre posible actividades il\u00edcitas por parte de los mismos, reserv\u00e1ndose expresamente la posibilidad de interrumpir en cualquier momento y sin previo aviso, temporal o definitivamente, el servicio de participaci\u00f3n ofrecido a cualquier usuario cuyos contenidos puedan ser considerados ilegales, prohibidos o simplemente inadecuados.</p>\n7.\nContenidos generados por el usuario\n<p>7.1.\nEn el caso de que el Usuario env\u00ede contenidos de cualquier tipo al Sitio Web, el mismo declara, garantiza y acepta que tiene derecho a hacerlo libremente, que dicha informaci\u00f3n no infringe ning\u00fan derecho de propiedad intelectual, de marca, de patente, secreto comercial, o cualquier otro derecho de tercero, que dicha informaci\u00f3n no tiene car\u00e1cter confidencial y que dicha informaci\u00f3n no es perjudicial para terceros.\n</p>\n<p>7.2.El Usuario reconoce asumir la responsabilidad y dejar\u00e1 indemne a UNIDAD EDITORIAL por cualquier da\u00f1o derivado de cualquier comunicaci\u00f3n que suministre personalmente o a su nombre, alcanzando dicha responsabilidad sin restricci\u00f3n alguna la exactitud, legalidad, originalidad y titularidad de la misma.</p>\n<p>7.3.\nUNIDAD EDITORIAL se reserva la facultad de decidir la divulgaci\u00f3n o publicaci\u00f3n de los contenidos enviados por el Usuario.</p>\n<p>7.4.\nEn el caso de que los contenidos enviados por los Usuarios contengan im\u00e1genes (incluyendo por tanto el avatar) el Usuario declara y garantiza y acepta:</p>\n<ul>\n<li>i.\nQue es mayor de edad a los efectos legales.</li>\n<li>ii.\nQue es el autor o titular de los derechos de las im\u00e1genes y que tiene derecho a enviarlas y que las mismas no infringen ning\u00fan derecho de propiedad intelectual, de marca o cualquier otro derecho de tercero.</li>\n<li>iii.\nQue las citadas im\u00e1genes han sido realizadas con el consentimiento de las personas que aparecen en las mismas y que en caso de aparecer menores el citado consentimiento se ha prestado por escrito por sus representantes legales y podr\u00e1 acreditarlo en cualquier momento que sea requerido para ello.</li>\n</ul>\n<p>7.5.\nUNIDAD EDITORIAL, se reserva la facultad de comunicar p\u00fablicamente las im\u00e1genes que estime conveniente y queda facultada para reproducir y comunicar las mismas en todos los medios del Grupo Unidad Editorial.</p>\n<p>7.6.\nEl Usuario reconoce asumir la responsabilidad y dejar\u00e1 indemne a UNIDAD EDITORIAL por las anteriores manifestaciones.</p>\n<p>7.7.\nEl Usuario cede a t\u00edtulo gratuito a UNIDAD EDITORIAL, sin car\u00e1cter de exclusiva, los derechos de reproducci\u00f3n, distribuci\u00f3n, transformaci\u00f3n y comunicaci\u00f3n p\u00fablica, en todas las posibles modalidades, en relaci\u00f3n a los contenidos enviados ( fotograf\u00edas, im\u00e1genes con o sin movimiento, textos, informaciones, bases de datos grabaciones sonoras o cualesquiera otras obras o prestaciones) .La citada cesi\u00f3n se realiza para todo el mundo , por la duraci\u00f3n m\u00e1xima actualmente prevista en la ley de propiedad intelectual y con expresa facultad de cesi\u00f3n a terceros.</p>\n8.\nResponsabilidades y garant\u00edas\n<p>8.1.\nUNIDAD EDITORIAL no garantiza la licitud, fiabilidad, utilidad, veracidad o exactitud de los servicios o de la informaci\u00f3n que difunda a trav\u00e9s del Sitio Web.\n</p>\n<p>8.2.\nEn consecuencia, UNIDAD EDITORIAL no garantiza ni se hace responsable de: (i) el funcionamiento del Sitio Web.\n(ii) la continuidad de los Contenidos del Sitio Web.\n(ii) la ausencia de errores en dichos Contenidos ni la correcci\u00f3n de cualquier defecto que pudiera ocurrir.\n(iii) la ausencia de virus y/o dem\u00e1s componentes da\u00f1inos en el Sitio Web o en el servidor que lo suministra.\n(iv) la invulnerabilidad del Sitio Web y/o la inexpugnabilidad de las medidas de seguridad que se adopten en el mismo.\n(v) la falta de utilidad o rendimiento de los contenidos del Sitio Web.\n(vi) los da\u00f1os o perjuicios que cause, a s\u00ed mismo o a un tercero, cualquier persona que infringiera las condiciones, normas e instrucciones que UNIDAD EDITORIAL establece en el Sitio Web o a trav\u00e9s de la vulneraci\u00f3n de los sistemas de seguridad del Sitio Web.</p>\n<p>8.3 No obstante, UNIDAD EDITORIAL declara que ha adoptado todas las medidas necesarias, dentro de sus posibilidades y del estado de la tecnolog\u00eda, para garantizar el funcionamiento del Sitio Web y evitar la existencia y transmisi\u00f3n a los Usuarios de virus y otros componentes da\u00f1inos</p>\n9.\nEnlaces Enlaces a otros Sitios Web\n<p>9.1.\nEn el Sitio Web, el Usuario podr\u00e1 encontrar enlaces a otras p\u00e1ginas web mediante diferentes botones, links, banners, etc., los cuales son gestionados por terceros.\nUNIDAD EDITORIAL no asume ning\u00fan tipo de responsabilidad por cualquier aspecto relativo a la p\u00e1gina web enlazada.</p>\n<p>Enlaces en otros sitios web con destino al Sitio Web</p>\n<p>9.2.\nSi cualquier tercero, entidad o sitio web deseara establecer alg\u00fan tipo de enlace con destino al Sitio Web deber\u00e1 atenerse a las siguientes condiciones y requisitos:</p>\n<ul>\n<li>i.\nEl enlace se podr\u00e1 dirigir a la P\u00e1gina Principal del Sitio Web.</li>\n<li>ii.\nEl enlace debe ser absoluto y completo, es decir, debe llevar al Usuario, mediante un clic, a la propia direcci\u00f3n URL de UNIDAD EDITORIAL http://www.elmundo.es y debe abarcar completamente toda la extensi\u00f3n de la pantalla del Sitio Web.\nEn ning\u00fan caso, salvo que UNIDAD EDITORIAL lo autorice de manera expresa y por escrito, el sitio web que realiza el enlace podr\u00e1 reproducir, de cualquier manera, el Sitio Web, incluirlo como parte de su web o dentro de uno de sus \"frames\" o crear un \"browser\" sobre cualquiera de las p\u00e1ginas del Sitio Web.\nEn la p\u00e1gina que establece el enlace no se podr\u00e1 declarar de ninguna manera que UNIDAD EDITORIAL ha autorizado tal enlace, salvo que UNIDAD EDITORIAL lo haya hecho expresamente y por escrito.\nSi la entidad que realiza el enlace desde su p\u00e1gina al Sitio Web deseara incluir en su p\u00e1gina web la marca, denominaci\u00f3n, nombre comercial, r\u00f3tulo, logotipo, slogan o cualquier otro tipo de elemento identificativo de UNIDAD EDITORIAL y/o del Sitio Web, deber\u00e1 contar previamente con su autorizaci\u00f3n expresa y por escrito.</li>\n<li>iii.\nUNIDAD EDITORIAL no autoriza el establecimiento de un enlace al Sitio Web desde aquellas p\u00e1ginas web que de forma manifiesta fomenten el odio, el desprecio o la discriminaci\u00f3n por motivos de nacimiento, raza, sexo, religi\u00f3n, nacionalidad, opini\u00f3n o cualquier otra circunstancia personal o social y en general, que contravengan la moral, el orden p\u00fablico o las normas sociales generalmente aceptadas.</li>\n</ul>\n<p>9.3.\nUNIDAD EDITORIAL no asume ning\u00fan tipo de responsabilidad por cualquier aspecto relativo a la p\u00e1gina web que establece ese enlace con destino al Sitio Web, en concreto, a t\u00edtulo enunciativo y no taxativo, sobre su funcionamiento, acceso, datos, informaci\u00f3n, archivos, calidad y fiabilidad de sus productos y servicios, sus propios enlaces y/o cualquiera de sus contenidos, en general.</p>\n<p>Servicios prestados por terceros a trav\u00e9s del Sitio Web</p>\n<p>9.4.\nUNIDAD EDITORIAL no garantiza la licitud, fiabilidad y utilidad de los servicios prestados por terceros a trav\u00e9s del Sitio Web o sobre los que UNIDAD EDITORIAL \u00fanicamente act\u00fae como medio cauce publicitario o prestador de servicio de intermediaci\u00f3n.</p>\n<p>9.5.\nUNIDAD EDITORIAL no ser\u00e1 responsable de los da\u00f1os y perjuicios de toda naturaleza causados por los servicios prestados por terceros a trav\u00e9s de esta p\u00e1gina, y en particular, a t\u00edtulo meramente enunciativo, los causados por:</p>\n<ul>\n<li>i.\nel incumplimiento de la ley, la moral o el orden p\u00fablico;</li>\n<li>ii.\nla incorporaci\u00f3n de virus o cualquier otro c\u00f3digo inform\u00e1tico, archivo o programa que pueda da\u00f1ar, interrumpir o impedir el normal funcionamiento de cualquier software, hardware o equipo de telecomunicaciones;</li>\n<li>iii.\nla infracci\u00f3n de los derechos de propiedad intelectual e industrial, de los secretos empresariales, de compromisos contractuales de cualquier clase;</li>\n<li>iv.\nla realizaci\u00f3n de actos que constituyan publicidad il\u00edcita, enga\u00f1osa o desleal y, en general, que constituyan competencia desleal;</li>\n<li>v.\nla falta de veracidad, exactitud, calidad, pertinencia y/o actualidad de los contenidos transmitidos, difundidos, almacenados, recibidos, obtenidos, puestos a disposici\u00f3n o accesibles;</li>\n<li>vi.\nla infracci\u00f3n de los derechos al honor, a la intimidad personal y familiar y a la imagen de las personas o, en general, cualquier tipo de derechos de terceros;</li>\n<li>vii.\nla inadecuaci\u00f3n para cualquier clase de prop\u00f3sito y la defraudaci\u00f3n de las expectativas generadas, o los vicios y defectos que pudieran generarse en la relaci\u00f3n con terceros.\ny</li>\n<li>viii.\nel incumplimiento, retraso en el cumplimiento, cumplimiento defectuoso o terminaci\u00f3n por cualquier causa de las obligaciones contra\u00eddas por terceros y contratos realizados con terceros.</li>\n</ul>\n10.\nDuraci\u00f3n y modificaci\u00f3n\n<p>10.1.\nUNIDAD EDITORIAL podr\u00e1 modificar los t\u00e9rminos y condiciones aqu\u00ed estipulados, total o parcialmente, publicando cualquier cambio en la misma forma en que aparecen estas condiciones generales o a trav\u00e9s de cualquier tipo de comunicaci\u00f3n dirigida a los Usuarios.</p>\n<p>10.2.\nLa vigencia temporal de estas Condiciones Generales coincide, por lo tanto, con el tiempo de su exposici\u00f3n, hasta que sean modificadas total o parcialmente, momento en el cual pasar\u00e1n a tener vigencia las condiciones generales modificadas.</p>\n<p>10.3.\nCon independencia de lo dispuesto en las condiciones particulares, UNIDAD EDITORIAL podr\u00e1 dar por terminado, suspender o interrumpir, en cualquier momento sin necesidad de preaviso, el acceso a los contenidos de la p\u00e1gina, sin posibilidad por parte del Usuario de exigir indemnizaci\u00f3n alguna.\nTras dicha extinci\u00f3n, seguir\u00e1n vigentes las prohibiciones de uso de los Contenidos expuestas anteriormente en las presentes Condiciones Generales.</p>\n11.\nGeneralidades\n<p>11.1.\nLos encabezamientos de las distintas cl\u00e1usulas son s\u00f3lo informativos, y no afectar\u00e1n, calificar\u00e1n o ampliar\u00e1n la interpretaci\u00f3n de las Condiciones Generales.</p>\n<p>11.2.\nEn caso de existir discrepancia entre lo establecido en estas Condiciones Generales y las condiciones particulares de cada servicio espec\u00edfico, prevalecer\u00e1 lo dispuesto en \u00e9stas \u00faltimas.</p>\n<p>11.3.\nEn el caso de que cualquier disposici\u00f3n o disposiciones de estas Condiciones Generales fuera(n) considerada(s) nula(s) o inaplicable(s), en su totalidad o en parte, por cualquier Juzgado, Tribunal u \u00f3rgano administrativo competente, dicha nulidad o inaplicaci\u00f3n no afectar\u00e1 a las otras disposiciones de las Condiciones Generales ni a las condiciones particulares de los diferentes servicios de UNIDAD EDITORIAL.</p>\n<p>11.4.\nEl no ejercicio o ejecuci\u00f3n por parte de UNIDAD EDITORIAL de cualquier derecho o disposici\u00f3n contenida en estas Condiciones Generales no constituir\u00e1 una renuncia al mismo, salvo reconocimiento y acuerdo por escrito por su parte.</p>\n12.\nJurisdicci\u00f3n\n<p>12.1.\nLas relaciones establecidas entre UNIDAD EDITORIAL y el Usuario se regir\u00e1n por lo dispuesto en la normativa vigente acerca de la legislaci\u00f3n aplicable y la jurisdicci\u00f3n competente.\nNo obstante, para los casos en los que la normativa prevea la posibilidad a las partes de someterse a un fuero, UNIDAD EDITORIAL y el Usuario, con renuncia expresa a cualquier otro fuero que pudiera corresponderles, se someten a los Juzgados y Tribunales de la ciudad de Madrid.</p>\n<p>\u00a9 junio 2015 UNIDAD EDITORIAL INFORMACI\u00d3N DEPORTIVA S.L.U.\nTodos los derechos reservados Tel\u00e9fono [*] attcliente@unidadeditorial.es www.unidadeditorial.es</p>\n", "created_at": "2021-01-16 15:28:24.323993", "updated_at": "2021-01-28 18:39:28.485435"}, {"id": 3537, "name": "Privacy Policy", "url": "https://www.marca.com/corporativo/politica_privacidad.html", "xpath": "/html/body/main/section/div/div/section/div/ul/li/div[1]", "text": "\nPol\u00edtica de protecci\u00f3n de datos personales\n<p>Los datos personales (tal y como se detallan a continuaci\u00f3n) que facilite al registrarse o suscribirse en www.marca.com.\nwww.marca.com/radio.html.\nwww.supercodigo.marca.com.\nwww.marca.com/tiramillas.html (\"Sitio Web\") ser\u00e1n tratados para las finalidades que se detallan en esta pol\u00edtica, bajo responsabilidad de:</p>\n<ol>\n<li>1.\nUnidad Editorial Informaci\u00f3n Deportiva, S.L.U con domicilio social en Avenida de San Luis 25,28033 Madrid CIF B-81.868.697 e inscrita en el Registro Mercantil de Madrid, tomo 12.636, folio 180, hoja M-202141, inscripci\u00f3n 1\u00aa.\n(MARCA) en su condici\u00f3n de titular del Universo \"MARCA\"</li>\n<li>2.\nUnidad Editorial, S.A., sociedad espa\u00f1ola con domicilio social en Avenida de San Luis, 25, C.P.\n28033, Madrid (Espa\u00f1a), C.I.F.\nA-79.102.331, en su condici\u00f3n de matriz del Grupo Unidad Editorial.</li>\n</ol>\n<p>\n<em>\u00c9sta \u00faltima, en su condici\u00f3n de matriz del Grupo Unidad Editorial y titular de los siguientes Universos:</em>\n</p> Universo\nAccesible a trav\u00e9s de las URLs\nSociedad titular EL MUNDO\nwww.elmundo.es<br>\nmetropoli.elmundo.es\nUnidad Editorial Informaci\u00f3n General, S.L.U.\nORBYT\nwww.orbyt.es\nUnidad Editorial Informaci\u00f3n General, S.L.U.\nExpansi\u00f3n\nwww.expansion.com/actualidadeconomica.html<br>\nwww.expansion.com<br> www.fueradeserie.com<br> nauta360.expansion.com\nUnidad Editorial Informaci\u00f3n Econ\u00f3mica, S.L.U.\nMarca\nwww.marca.com<br>\nwww.marca.com/radio.html<br> www.supercodigo.marca.com<br> www.marca.com/tiramillas.html\nUnidad Editorial Informaci\u00f3n Deportiva, S.L.U.\nRevistas\nwww.elmundo.es/historia.html<br>\nwww.dmedicina.com<br> www.correofarmaceutico.com<br> www.diariomedico.com\nUnidad Editorial Revistas, S.L.U.\nRevistas Lujo\nwww.telva.com\nEdiciones C\u00f3nica, S.A.\nFormaci\u00f3n\nwww.escuelaunidadeditorial.es\nUnidad Editorial Formaci\u00f3n, S.L.U.\nConferencias\n&nbsp.\nwww.conferenciasyformacion.com\nUnidad Editorial, S.A.\nJuego\nwww.marcaapuestas.es\nUnidad Editorial Juego, S.A.\nOtros\nwww.esferalibros.com<br>\nwww.uesyndication.com<br> www.elcultural.es<br> www.unidadeditorial.com<br> www.unidadeditorial.es<br> www.veo.es\n&nbsp.\nDatos personales\n<p>Son datos personales (\"Datos Personales\") aquellos que el usuario de los mencionados Universos facilite al registrarse o al suscribirse a la publicaci\u00f3n de que se trate, as\u00ed como aquellos que se generen durante su navegaci\u00f3n por el Universo Unidad Editorial y por el uso de los productos / servicios / contenidos / suscripciones del Universo Unidad Editorial.\nEl usuario debe facilitar informaci\u00f3n veraz relativa a sus Datos Personales y mantenerlos actualizados (para comunicar cualquier modificaci\u00f3n, ver secci\u00f3n \"Derechos de los interesados\").\nLos usuarios que faciliten datos falsos podr\u00e1n ser excluidos de los servicios de los Universos a los que pertenezca.</p>\nFinalidad y legitimaci\u00f3n del tratamiento de datos personales\n1.\nUnidad Editorial Informaci\u00f3n Deportiva, S.L.U.\n<p>A continuaci\u00f3n se indican las finalidades para las que esta sociedad tratar\u00e1 sus Datos Personales, as\u00ed como la base jur\u00eddica que legitima el tratamiento para cada una de las referidas finalidades:</p>\n<ul>\n<li>\n<p>i.\nGesti\u00f3n y control del registro del usuario en el Universo MARCA y de cualesquiera solicitudes, suscripciones u otras contrataciones que el usuario realice en el Universo MARCA, de conformidad con esta pol\u00edtica y con los t\u00e9rminos y condiciones aplicables en cada caso.</p>\n<p>La legitimaci\u00f3n para esta finalidad de tratamiento de Datos Personales es la ejecuci\u00f3n del contrato en el que el usuario es parte, esto es, para el mantenimiento, cumplimiento, desarrollo, control y ejecuci\u00f3n de la relaci\u00f3n contractual establecida entre usted y Unidad Editorial Informaci\u00f3n Deportiva, S.L.U.</p>\n</li>\n<li>\n<p>ii.\nLa realizaci\u00f3n de acciones comerciales personalizadas -mediante la elaboraci\u00f3n de un perfil comercial por parte de Unidad Editorial, S.A.\nen base a la informaci\u00f3n facilitada en cualquier Universo de Unidad Editorial en el que se haya registrado como se describe en esta Pol\u00edtica de Privacidad- por medios electr\u00f3nicos o no, sobre productos, servicios y contenidos de distintos sectores* (descritos a continuaci\u00f3n) ofrecidos (i) en esta p\u00e1gina web, (ii) en el Universo Unidad Editorial.\ny/o (iii) por terceros.</p>\n<p>La legitimaci\u00f3n para esta finalidad de tratamiento de sus Datos Personales es el consentimiento del usuario.\nTiene derecho a retirar su consentimiento en cualquier momento conforme al procedimiento establecido en el apartado \"Derechos de los interesados\", sin que ello afecte a la licitud del tratamiento basado en el consentimiento de forma previa a su retirada.</p>\n<p>(*) Sectores: editorial, medios de comunicaci\u00f3n, comercio electr\u00f3nico, deportes, n\u00e1utico, viajes, motor, m\u00fasica, audiovisual, tecnolog\u00eda, hogar, ocio, hosteler\u00eda, restauraci\u00f3n, alimentaci\u00f3n y nutrici\u00f3n, cosm\u00e9tica, moda, formaci\u00f3n, productos de lujo, servicios financieros, servicios profesionales, productos o servicios ofrecidos por grandes superficies, juegos de azar y apuestas.</p>\n</li>\n<li>\n<p>iii.\nEl env\u00edo de comunicaciones comerciales, por cualquier medio, inclusive electr\u00f3nicos, sobre productos y servicios del Universo MARCA, similares a los que el usuario haya contratado anteriormente.</p>\n<p>La legitimaci\u00f3n para esta finalidad de tratamiento de sus Datos Personales es el inter\u00e9s leg\u00edtimo de Unidad Editorial Informaci\u00f3n Deportiva, S.L.U.\nde mejorar nuestros servicios, productos y marcas.</p>\n</li>\n</ul>\nUnidad Editorial, S.A.\n<p>A continuaci\u00f3n se indican las finalidades para las que esta sociedad tratar\u00e1 sus Datos Personales, as\u00ed como la base jur\u00eddica que legitima el tratamiento para cada una de las referidas finalidades:</p>\n<ul>\n<li>\n<p>i.\nGesti\u00f3n y control del registro del usuario en uno o varios de los Universos que forman el Universo Unidad Editorial y de cualesquiera solicitudes, suscripciones u otras contrataciones que el usuario realice en el Universo Unidad Editorial, de conformidad con esta pol\u00edtica y con los t\u00e9rminos y condiciones aplicables en cada caso.</p>\n</li>\n<li>\n<p>ii.\nPermitir el registro en los Universos que forman el Universo Unidad Editorial utilizando un \u00fanico usuario (Registro \u00danico).\nNo obstante, el usuario deber\u00e1 aceptar los t\u00e9rminos y condiciones y la pol\u00edtica de privacidad aplicables a cada Universo en el que se registre.</p>\n</li>\n<li>\n<p>iii.\nGesti\u00f3n y control de los servicios ofrecidos por Unidad Editorial, S.A.\na trav\u00e9s de El Club, para aquellos usuarios que se incorporen como miembros del mismo.</p>\n</li>\n<li>\n<p>iv.\nPrestaci\u00f3n de los servicios Freemium solicitados por el usuario, de conformidad con los t\u00e9rminos y condiciones aplicables.</p>\n<p>La legitimaci\u00f3n para las finalidades (i), (ii), (iii) y (iv) anteriores es la ejecuci\u00f3n del contrato en el que el usuario es parte, esto es, para el mantenimiento, cumplimiento, desarrollo, control y ejecuci\u00f3n de la relaci\u00f3n contractual establecida entre usted y Unidad Editorial, S.A.</p>\n</li>\n<li>\n<p>v.\nAn\u00e1lisis de las necesidades, gustos y preferencias del usuario de los Universos en los que se haya registrado para personalizar los contenidos y servicios mostrados al usuario en cada Universo en particular y en el Universo Unidad Editorial en general.\nPara ello, Unidad Editorial, S.A.\nutiliza cookies y otros dispositivos de almacenamiento y recuperaci\u00f3n de datos.\nSe informa al usuario que el tratamiento de los Datos Personales que se obtengan a trav\u00e9s de cookies y de los referidos dispositivos de almacenamiento y recuperaci\u00f3n de datos, se realizar\u00e1 conforme a lo establecido en nuestra Pol\u00edtica de Cookies y a esta Pol\u00edtica de Privacidad.</p>\n<p>La legitimaci\u00f3n para esta finalidad de tratamiento de sus Datos Personales es el inter\u00e9s leg\u00edtimo de Unidad Editorial de mejorar sus contenidos, y el consentimiento del usuario para la utilizaci\u00f3n de cookies.\nPuede configurar en cualquier momento las cookies que acepta tal y como se detalla en la Pol\u00edtica de Cookies.</p>\n</li>\n<li>\n<p>vi.\nAn\u00e1lisis de las necesidades, gustos y preferencias del usuario de los Universos en los que se haya registrado para la elaboraci\u00f3n de un perfil comercial en base a la informaci\u00f3n facilitada en cualquier Universo de Unidad Editorial en el que se haya registrado.\nEst\u00e9 perfil ser\u00e1 utilizado por Unidad Editorial Informaci\u00f3n Deportiva, S.L.U.\npara la realizaci\u00f3n de acciones comerciales personalizadas tal y como se describe en el apartado 1 de esta Pol\u00edtica de Privacidad.</p>\n<p>La legitimaci\u00f3n para esta finalidad de tratamiento de sus Datos Personales es el consentimiento del usuario.\nTiene derecho a retirar su consentimiento en cualquier momento conforme al procedimiento establecido en el apartado \"Derechos de los interesados\", sin que ello afecte a la licitud del tratamiento basado en el consentimiento de forma previa a su retirada.</p>\n</li>\n<li>\n<p>vii.\nEl env\u00edo de comunicaciones comerciales sobre productos y servicios del Universo Unidad Editorial, similares a los que el usuario haya contratado anteriormente.</p>\n<p>La legitimaci\u00f3n para esta finalidad de tratamiento de sus Datos Personales es el inter\u00e9s leg\u00edtimo de Unidad Editorial, S.A.\nde mejorar nuestros servicios, productos y marcas.</p>\n</li>\n</ul>\nDestinatarios de los datos personales\n<p>En algunos casos, es necesario que comuniquemos la informaci\u00f3n que nos ha proporcionado a empresas que nos prestan servicios relacionados con las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n o a agencias de marketing, con quienes externalizamos determinados servicios relacionados con los tratamientos de datos que realizamos.\nEn estos casos, nos aseguramos que dichos terceros cumplen con la normativa sobre protecci\u00f3n de datos de car\u00e1cter personal.</p>\n<p>No se comunicar\u00e1n datos a otros terceros, salvo obligaci\u00f3n legal.\nNo se prev\u00e9n transferencias de Datos Personales a terceros pa\u00edses u organizaciones internacionales.</p>\nConservaci\u00f3n de los datos personales\n<p>Sus datos se conservar\u00e1n mientras exista un inter\u00e9s mutuo en mantener el Registro \u00danico, o mientras usted no ejerza su derecho de supresi\u00f3n, oposici\u00f3n o limitaci\u00f3n del tratamiento.\nSolo conservamos sus Datos Personales durante el tiempo que los necesitemos para el prop\u00f3sito para el que los tratamos, para satisfacer sus necesidades, para la ejecuci\u00f3n de la relaci\u00f3n contractual establecida entre usted y la sociedad o para cumplir con nuestras obligaciones legales.</p>\n<p>Una vez finalizada su relaci\u00f3n con los Universos de Unidad Editorial, es posible que conservemos algunos de sus Datos Personales mientras sea necesario para cumplir con nuestras obligaciones legales o reglamentarias, derivadas de la relaci\u00f3n contractual establecida entre el usuario y la sociedad as\u00ed como para atender eventuales responsabilidades nacidas de su tratamiento.</p>\nDerechos de los interesados\n<p>Los usuarios podr\u00e1n ejercitar los derechos de acceso, rectificaci\u00f3n, supresi\u00f3n, oposici\u00f3n, limitaci\u00f3n del tratamiento y portabilidad de los datos (\"Derechos de los interesados\") siguiendo las indicaciones que se detallan a continuaci\u00f3n:</p>\n<ul>\n<li>- Unidad Editorial Informaci\u00f3n Deportiva, .S.L.U.: mediante escrito dirigido a Avenida de San Luis, 25, C.P.\n28033, Madrid (Espa\u00f1a), o a la direcci\u00f3n de correo electr\u00f3nico: lopd@unidadeditorial.es, con la referencia www.marca.com.\nwww.marca.com/radio.html.\nwww.supercodigo.marca.com.\nwww.marca.com/tiramillas.html, indicando su nombre, apellidos y direcci\u00f3n postal, y adjuntando copia de su DNI, pasaporte u otro documento identificativo.</li>\n<li>- Unidad Editorial S.A.: mediante escrito dirigido a Avda.\nde San Luis, 25, 28033, Madrid, Espa\u00f1a, o a la direcci\u00f3n de correo electr\u00f3nico lopd@unidadeditorial.es, con la referencia \"Derechos de los interesados\" e indicando su nombre y apellidos y direcci\u00f3n postal, y adjuntando copia de su DNI, pasaporte u otro documento identificativo, e identificando los Universos a los que se refiere su solicitud.</li>\n</ul>\n<p>Si al registrarse en el Sitio Web usted ha dado su consentimiento para las finalidades para las cuales se le ha solicitado, podr\u00e1 revocarlo siguiendo el procedimiento establecido en cada una de las comunicaciones comerciales que reciba, o enviando un correo electr\u00f3nico a la direcci\u00f3n: lopd@unidadeditorial.es o en las direcciones postales se\u00f1aladas en los p\u00e1rrafos anteriores.\nAsimismo, puede modificar sus preferencias de publicidad en su cuenta.</p>\n<p>La revocaci\u00f3n del consentimiento prestado no afectar\u00e1 a la utilizaci\u00f3n que usted pueda hacer del Sitio Web ni a la licitud del tratamiento basado en dicho consentimiento de manera previa a su retirada.</p>\n<p>Asimismo, si considera que no ha obtenido satisfacci\u00f3n en el ejercicio de sus derechos ante los responsables de los Datos Personales, puede contactar con nuestro Delegado de Protecci\u00f3n de datos a trav\u00e9s del mail dpo@unidadeditorial.es y/o presentar una reclamaci\u00f3n ante la Agencia Espa\u00f1ola de Protecci\u00f3n de Datos a trav\u00e9s de su p\u00e1gina web www.agpd.es.</p>\nMenores\n<p>Salvo que otra cosa se especifique claramente en relaci\u00f3n con un producto, servicio o contenido disponible en un Universo: los Universos de Unidad Editorial NO est\u00e1n dirigidos a menores de 14 a\u00f1os y si Unidad Editorial, S.A.\nsospecha o tiene constancia en cualquier momento de un registro de un menor de 14 a\u00f1os, proceder\u00e1 a cancelar el registro e impedir el acceso o la utilizaci\u00f3n de los productos, servicios o contenidos correspondientes por dicha persona.</p>\n", "created_at": "2021-01-16 15:27:43.54242", "updated_at": "2021-01-28 18:39:36.470137"}, {"id": 3536, "name": "Cookie Policy", "url": "http://cookies.unidadeditorial.es", "xpath": "/html/body/div[2]/div/div", "text": " <p>Una cookie es un fichero que se descarga en el ordenador/smartphone/tablet del usuario al acceder a determinadas p\u00e1ginas web para almacenar y recuperar informaci\u00f3n sobre la navegaci\u00f3n que se efect\u00faa desde dicho equipo.\nPara conocer m\u00e1s informaci\u00f3n sobre las cookies, Unidad Editorial, S.A.\n(Unidad Editorial) le invita a acceder al siguiente enlace: http://www.iabspain.net/privacidadeninternet/usuario.</p>\n<p>Unidad Editorial utiliza en este sitio web la siguiente tipolog\u00eda de cookies:</p>\n<ul>\n<li>Estrictamente necesarias para la prestaci\u00f3n de determinados servicios solicitados expresamente por el usuario: si se desactivan estas cookies, no podr\u00e1 recibir correctamente nuestros contenidos y servicios.\n</li>\n<li>Anal\u00edticas (para el seguimiento y an\u00e1lisis estad\u00edstico del comportamiento del conjunto de los usuarios), </li>\n<li>Publicitarias y comportamentales (para la gesti\u00f3n de los espacios publicitarios y el contenido del sitio web seg\u00fan el perfil espec\u00edfico del usuario).\n</li>\n</ul>\n<br>\n<p>En particular, Unidad Editorial utiliza cookies publicitarias y comportamentales con los siguientes prop\u00f3sitos o finalidades:</p> Acceso y almacenamiento de datos <p>El almacenamiento de informaci\u00f3n, o el acceso a la informaci\u00f3n que ya est\u00e1 almacenada en el dispositivo del usuario como el acceso a los identificadores publicitarios y / u otros identificadores de dispositivo, y / o el uso de cookies o tecnolog\u00edas similares.</p> Perfilaci\u00f3n <p>La recopilaci\u00f3n y el tratamiento de informaci\u00f3n sobre el usuario de un sitio web para personalizar posteriormente la publicidad en otros contextos, es decir, en otros sitios web o aplicaciones, a lo largo del tiempo.\nNormalmente, el contenido del sitio web o la aplicaci\u00f3n se utiliza para hacer inferencias sobre los intereses del usuario, que informan las selecciones futuras.</p>\n<p>La recogida de datos de navegaci\u00f3n y la generaci\u00f3n de perfiles de inter\u00e9s con t\u00e9cnicas de inferencia anal\u00edtica permite el uso de esos perfiles para personalizar campa\u00f1as publicitarias y contenido.</p>\n<p>Adicionalmente los perfiles de inter\u00e9s inferidos pueden ser compartidos con terceros.</p> An\u00e1lisis para la personalizaci\u00f3n de anuncios <p>La recopilaci\u00f3n de informaci\u00f3n y combinaci\u00f3n con informaci\u00f3n recopilada previamente, para seleccionar y entregar anuncios, y para medir la entrega y la efectividad de dichos anuncios.\nEsto incluye el uso de informaci\u00f3n recopilada previamente sobre los intereses de los usuarios para seleccionar anuncios, procesar datos sobre qu\u00e9 publicidades se mostraron, con qu\u00e9 frecuencia se mostraron, cu\u00e1ndo y d\u00f3nde se mostraron y si tomaron alguna medida relacionada con el anuncio, incluyendo, por ejemplo, hacer clic en un anuncio o hacer una compra.</p> An\u00e1lisis para la personalizaci\u00f3n de contenidos <p>La recopilaci\u00f3n de informaci\u00f3n, y la combinaci\u00f3n con la informaci\u00f3n recopilada previamente, para seleccionar y entregar contenido (e.g.\nnoticias) y para medir la entrega y la efectividad de dicho contenido.\nEsto incluye el uso de informaci\u00f3n recopilada previamente sobre los intereses de los usuarios para seleccionar contenido, procesar datos sobre qu\u00e9 contenido se mostr\u00f3, con qu\u00e9 frecuencia o durante cu\u00e1nto tiempo se mostr\u00f3, cu\u00e1ndo y d\u00f3nde se mostr\u00f3 y si tomaron alguna medida relacionada con el contenido, incluso para ejemplo haciendo clic en el contenido.</p> Medici\u00f3n <p>La recopilaci\u00f3n de informaci\u00f3n sobre el uso de contenido por parte del usuario y la combinaci\u00f3n con informaci\u00f3n recopilada anteriormente, utilizada para medir, comprender e informar sobre el uso que hace el usuario del contenido.</p>\n<p>(*) La informaci\u00f3n obtenida a trav\u00e9s de estas cookies, referida al equipo del usuario, podr\u00e1 ser combinada con sus datos personales s\u00f3lo si Ud.\nest\u00e1 registrado en este sitio web, y de acuerdo con lo establecido en la Pol\u00edtica de Privacidad.</p> DESACTIVACI\u00d3N DE COOKIES <p>Puede desactivar las cookies anal\u00edticas, publicitarias y comportamentales sin que afecte al funcionamiento del sitio web.\nsin embargo, la informaci\u00f3n captada por estas cookies sobre el uso de nuestra web y sobre el \u00e9xito de los anuncios mostrados en ella permite mejorar nuestros servicios y obtener ingresos que nos permiten ofrecerle de forma gratuita muchos contenidos.</p>\n<p>El usuario podr\u00e1 elegir qu\u00e9 cookies quiere que funcionen en este sitio web mediante:</p>\n<ul>\n<li>la configuraci\u00f3n del navegador.\npor ejemplo: <br>\n<br>\n<ul>\n<li>\n<strong>Chrome</strong>, desde http://support.google.com/chrome/bin/answer.py?hl=es&amp;answer=95647 </li>\n<li>\n<strong>Explorer</strong>, desde http://windows.microsoft.com/es-es/windows7/how-to-manage-cookies-in-internet-explorer-9</li>\n<li>\n<strong>Firefox</strong>, desde http://support.mozilla.org/es/kb/habilitar-y-deshabilitar-cookies-que-los-sitios-we</li>\n<li>\n<strong>Safari</strong>, desde http://support.apple.com/kb/ph5042</li>\n</ul>\n</li>\n<br>\n<br>\n<li>El sistema de gesti\u00f3n de cookies publicitarias y comportamentales de Unidad Editorial que puede configurar aqu\u00ed .\no </li>\n<br>\n<br>\n<li>otras herramientas de terceros, disponibles on line, que permiten a los usuarios detectar las cookies en cada sitio web que visita y gestionar su desactivaci\u00f3n (por ejemplo, Ghostery: https://www.ghostery.com/about-ghostery/privacy-statements/, http://www.ghostery.com/faq.</li>\n</ul>\n<br>\n<br>\n<p>Si tiene dudas sobre esta pol\u00edtica de cookies, puede contactar con Unidad Editorial en LOPD@unidadeditorial.es.</p> ", "created_at": "2021-01-16 15:27:11.345192", "updated_at": "2021-01-28 18:39:46.021762"}], "points": [{"id": 16357, "title": "This service is only available for use individually and non-commercially.", "source": "https://www.marca.com/corporativo/aviso-legal.html", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-11 09:21:24.547094", "updated_at": "2021-03-27 21:10:00.683785", "quoteText": "\nLos contenidos incluidos en el Sitio Web se facilitan \u00fanicamente a consumidores o Usuarios finales.\nCualquier uso comercial no autorizado de los mismos, o su reventa, quedan prohibidos, salvo que se cuente con la previa autorizaci\u00f3n escrita de UNIDAD EDITORIAL.", "case_id": 143, "document_id": 3538, "quoteStart": 6162, "quoteEnd": 6424}, {"id": 16359, "title": "This service assumes no liability for unauthorized access to your personal information", "source": "https://www.marca.com/corporativo/aviso-legal.html", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-11 09:24:09.130453", "updated_at": "2021-03-27 21:11:40.861128", "quoteText": "En virtud de lo anterior, es obligaci\u00f3n del Usuario notificar de forma inmediata a Marca.com cualquier hecho que permita el uso indebido de los identificadores y/o contrase\u00f1as, tales como el robo, extrav\u00edo, o el acceso no autorizado a los mismos, con el fin de proceder a su inmediata cancelaci\u00f3n.\nMientras no se comuniquen tales hechos, UNIDAD EDITORIAL quedar\u00e1 eximida de cualquier responsabilidad que pudiera derivarse del uso indebido de los identificadores o contrase\u00f1as por terceros no autorizados.\n</p>\n", "case_id": 186, "document_id": 3538, "quoteStart": 7379, "quoteEnd": 7889}, {"id": 16361, "title": "This service prohibits users sending chain letters, junk mail, spam or any unsolicited messages", "source": "https://www.marca.com/corporativo/aviso-legal.html", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-11 09:26:17.228142", "updated_at": "2021-03-27 21:09:59.567872", "quoteText": "mensajes no solicitados dirigidos a una pluralidad de personas con independencia de su finalidad, as\u00ed como a abstenerse de comercializar o divulgar de cualquier modo dicha informaci\u00f3n.</li>\n", "case_id": 281, "document_id": 3538, "quoteStart": 9343, "quoteEnd": 9533}, {"id": 16364, "title": "Prohibits the posting of content which promotes or glorifies violence or politically or religiously extremist values.", "source": "https://www.marca.com/corporativo/aviso-legal.html", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-11 09:43:36.290071", "updated_at": "2021-03-27 21:09:59.682751", "quoteText": "\nEn ning\u00fan caso se permitir\u00e1 la publicaci\u00f3n de contenidos que de forma manifiesta fomenten el odio, el desprecio o la discriminaci\u00f3n por motivos de nacimiento, raza, sexo, religi\u00f3n, nacionalidad, opini\u00f3n o cualquier otra circunstancia personal o social.", "case_id": 314, "document_id": 3538, "quoteStart": 12292, "quoteEnd": 12545}, {"id": 16366, "title": "The service can delete specific content without reason and may do it without prior notice", "source": "https://www.marca.com/corporativo/aviso-legal.html", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-11 09:44:33.339893", "updated_at": "2021-03-27 21:11:42.474871", "quoteText": "El Sitio Web se reserva el derecho de suprimir, por cualquier raz\u00f3n y sin previo aviso, cualquier informaci\u00f3n o contenido generado en los espacios de participaci\u00f3n.</p>\n<p>", "case_id": 202, "document_id": 3538, "quoteStart": 13406, "quoteEnd": 13578}, {"id": 16371, "title": "The service does not guarantee accuracy or reliability of the information provided", "source": "https://www.marca.com/corporativo/aviso-legal.html", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-11 09:49:19.151331", "updated_at": "2021-03-27 21:11:31.571789", "quoteText": "UNIDAD EDITORIAL no garantiza la licitud, fiabilidad, utilidad, veracidad o exactitud de los servicios o de la informaci\u00f3n que difunda a trav\u00e9s del Sitio Web.\n</p>", "case_id": 288, "document_id": 3538, "quoteStart": 16930, "quoteEnd": 17093}, {"id": 16368, "title": "Service can block or censor user communications", "source": "https://www.marca.com/corporativo/aviso-legal.html", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-11 09:46:12.527325", "updated_at": "2021-03-27 21:11:35.406371", "quoteText": "UNIDAD EDITORIAL se reserva la facultad de decidir la divulgaci\u00f3n o publicaci\u00f3n de los contenidos enviados por el Usuario.</p>", "case_id": 379, "document_id": 3538, "quoteStart": 15080, "quoteEnd": 15206}, {"id": 16374, "title": "The service is not responsible for linked or (clearly) quoted content from third-party content providers", "source": "https://www.marca.com/corporativo/aviso-legal.html", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-11 09:51:25.541373", "updated_at": "2021-03-27 21:09:56.741032", "quoteText": "UNIDAD EDITORIAL no garantiza la licitud, fiabilidad y utilidad de los servicios prestados por terceros a trav\u00e9s del Sitio Web o sobre los que UNIDAD EDITORIAL \u00fanicamente act\u00fae como medio cauce publicitario o prestador de servicio de intermediaci\u00f3n.</p>", "case_id": 278, "document_id": 3538, "quoteStart": 20834, "quoteEnd": 21087}, {"id": 16372, "title": "The service provider makes no warranty regarding uninterrupted, timely, secure or error-free service", "source": "https://www.marca.com/corporativo/aviso-legal.html", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-11 09:49:45.872271", "updated_at": "2021-03-27 21:11:18.071218", "quoteText": "En consecuencia, UNIDAD EDITORIAL no garantiza ni se hace responsable de: (i) el funcionamiento del Sitio Web.\n(ii) la continuidad de los Contenidos del Sitio Web.\n(ii) la ausencia de errores en dichos Contenidos ni la correcci\u00f3n de cualquier defecto que pudiera ocurrir.\n(iii) la ausencia de virus y/o dem\u00e1s componentes da\u00f1inos en el Sitio Web o en el servidor que lo suministra.", "case_id": 287, "document_id": 3538, "quoteStart": 17102, "quoteEnd": 17482}, {"id": 16380, "title": "The service provides information about how they intend to use your personal data", "source": "https://www.marca.com/corporativo/politica_privacidad.html", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-11 10:16:47.685937", "updated_at": "2021-03-27 21:09:21.108884", "quoteText": "<p>A continuaci\u00f3n se indican las finalidades para las que esta sociedad tratar\u00e1 sus Datos Personales, as\u00ed como la base jur\u00eddica que legitima el tratamiento para cada una de las referidas finalidades:</p>", "case_id": 227, "document_id": 3537, "quoteStart": 2904, "quoteEnd": 3107}, {"id": 16379, "title": "The court of law governing the terms is in location Madrid, Spain", "source": "https://www.marca.com/corporativo/aviso-legal.html", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-11 10:14:33.008253", "updated_at": "2021-03-27 21:09:45.904399", "quoteText": "No obstante, para los casos en los que la normativa prevea la posibilidad a las partes de someterse a un fuero, UNIDAD EDITORIAL y el Usuario, con renuncia expresa a cualquier otro fuero que pudiera corresponderles, se someten a los Juzgados y Tribunales de la ciudad de Madrid.</p>\n", "case_id": 163, "document_id": 3538, "quoteStart": 24967, "quoteEnd": 25250}, {"id": 16384, "title": "Third parties used by the service are bound by confidentiality obligations", "source": "https://www.marca.com/corporativo/politica_privacidad.html", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-11 10:28:16.301787", "updated_at": "2021-03-27 21:03:55.282228", "quoteText": "En estos casos, nos aseguramos que dichos terceros cumplen con la normativa sobre protecci\u00f3n de datos de car\u00e1cter personal.</p>\n<p>No se comunicar\u00e1n datos a otros terceros, salvo obligaci\u00f3n legal.\n", "case_id": 210, "document_id": 3537, "quoteStart": 9514, "quoteEnd": 9711}, {"id": 16388, "title": "You can limit how your information is used by third-parties and the service", "source": "https://www.marca.com/corporativo/politica_privacidad.html", "status": "\"Los usuarios podr\u00e1n ejercitar los derechos de acceso, rectificaci\u00f3n, supresi\u00f3n, oposici\u00f3n, limitaci\u00f3n del tratamiento y portabilidad de los datos (\"Derechos de los interesados\") siguiendo las indicaciones que se detallan a continuaci\u00f3n:\"", "created_at": "2021-02-11 10:31:03.847429", "updated_at": "2021-03-27 21:03:45.603461", "quoteText": "oposici\u00f3n, limitaci\u00f3n del tratamiento", "case_id": 338, "document_id": 3537, "quoteStart": 10819, "quoteEnd": 10856}, {"id": 16390, "title": "You can opt out of targeted advertising", "source": "https://www.marca.com/corporativo/politica_privacidad.html", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-11 10:34:54.084637", "updated_at": "2021-03-27 21:03:45.542529", "quoteText": "Asimismo, puede modificar sus preferencias de publicidad en su cuenta.</p>", "case_id": 219, "document_id": 3537, "quoteStart": 12232, "quoteEnd": 12306}, {"id": 16391, "title": "A complaint mechanism is provided for the handling of personal data", "source": "https://www.marca.com/corporativo/politica_privacidad.html", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-11 10:35:53.859766", "updated_at": "2021-03-27 21:09:20.887096", "quoteText": "<p>Asimismo, si considera que no ha obtenido satisfacci\u00f3n en el ejercicio de sus derechos ante los responsables de los Datos Personales, puede contactar con nuestro Delegado de Protecci\u00f3n de datos a trav\u00e9s del mail dpo@unidadeditorial.es y/o presentar una reclamaci\u00f3n ante la Agencia Espa\u00f1ola de Protecci\u00f3n de Datos a trav\u00e9s de su p\u00e1gina web www.agpd.es.</p>", "case_id": 300, "document_id": 3537, "quoteStart": 12516, "quoteEnd": 12874}, {"id": 16394, "title": "Third-party cookies are used for statistics", "source": "http://cookies.unidadeditorial.es", "status": "Although third-party cookies aren't clearly mentioned, trackers are used for analytics and the information collected is shared with third parties.", "created_at": "2021-02-11 10:40:39.261143", "updated_at": "2021-03-27 21:10:12.851657", "quoteText": "<p>La recogida de datos de navegaci\u00f3n y la generaci\u00f3n de perfiles de inter\u00e9s con t\u00e9cnicas de inferencia anal\u00edtica permite el uso de esos perfiles para personalizar campa\u00f1as publicitarias y contenido.</p>\n<p>Adicionalmente los perfiles de inter\u00e9s inferidos pueden ser compartidos con terceros.</p>", "case_id": 325, "document_id": 3536, "quoteStart": 1835, "quoteEnd": 2131}, {"id": 16389, "title": "This service allows you to retrieve an archive of your data", "source": "https://www.marca.com/corporativo/politica_privacidad.html", "status": "\"Los usuarios podr\u00e1n ejercitar los derechos de acceso, rectificaci\u00f3n, supresi\u00f3n, oposici\u00f3n, limitaci\u00f3n del tratamiento y portabilidad de los datos (\"Derechos de los interesados\") siguiendo las indicaciones que se detallan a continuaci\u00f3n:\"", "created_at": "2021-02-11 10:32:43.284694", "updated_at": "2021-03-27 21:03:45.551156", "quoteText": "y portabilidad de los datos", "case_id": 140, "document_id": 3537, "quoteStart": 10857, "quoteEnd": 10884}, {"id": 16385, "title": "The service's data retention period is kept to the minimum necessary for fulfilling its purposes", "source": "https://www.marca.com/corporativo/politica_privacidad.html", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-11 10:29:33.293948", "updated_at": "2021-03-27 21:03:52.538643", "quoteText": "<p>Sus datos se conservar\u00e1n mientras exista un inter\u00e9s mutuo en mantener el Registro \u00danico, o mientras usted no ejerza su derecho de supresi\u00f3n, oposici\u00f3n o limitaci\u00f3n del tratamiento.\n", "case_id": 303, "document_id": 3537, "quoteStart": 9852, "quoteEnd": 10036}, {"id": 16387, "title": "You can request access and deletion of personal data", "source": "https://www.marca.com/corporativo/politica_privacidad.html", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-11 10:30:44.960259", "updated_at": "2021-03-27 21:07:39.039208", "quoteText": "<p>Los usuarios podr\u00e1n ejercitar los derechos de acceso, rectificaci\u00f3n, supresi\u00f3n,", "case_id": 195, "document_id": 3537, "quoteStart": 10736, "quoteEnd": 10818}, {"id": 16392, "title": "Blocking first party cookies may limit your ability to use the service", "source": "http://cookies.unidadeditorial.es", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-11 10:36:55.021675", "updated_at": "2021-03-27 21:09:39.049256", "quoteText": "Estrictamente necesarias para la prestaci\u00f3n de determinados servicios solicitados expresamente por el usuario: si se desactivan estas cookies, no podr\u00e1 recibir correctamente nuestros contenidos y servicios.", "case_id": 375, "document_id": 3536, "quoteStart": 506, "quoteEnd": 712}, {"id": 16395, "title": "Tracking cookies refused will not limit your ability to use the service", "source": "http://cookies.unidadeditorial.es", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-11 10:43:31.143697", "updated_at": "2021-03-27 21:09:17.903008", "quoteText": "Puede desactivar las cookies anal\u00edticas, publicitarias y comportamentales sin que afecte al funcionamiento del sitio web.", "case_id": 385, "document_id": 3536, "quoteStart": 3866, "quoteEnd": 3987}, {"id": 16363, "title": "The service allows you to use pseudonyms", "source": "https://www.marca.com/corporativo/aviso-legal.html", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-11 09:31:30.176279", "updated_at": "2021-03-27 21:09:37.97737", "quoteText": "Por medio de estas herramientas y espacios el Usuario Registrado podr\u00e1 disponer de un espacio propio, llamado Perfil, que le identificar\u00e1 bajo su nombre real o su identificador de Usuario (\"Nick\"), asociado a la cuenta de Usuario.", "case_id": 215, "document_id": 3538, "quoteStart": 10240, "quoteEnd": 10470}, {"id": 16378, "title": "Failure to enforce any provision of the Terms of Service does not constitute a waiver of such provision", "source": "https://www.marca.com/corporativo/aviso-legal.html", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-11 09:53:19.492146", "updated_at": "2021-03-27 21:09:47.000695", "quoteText": "El no ejercicio o ejecuci\u00f3n por parte de UNIDAD EDITORIAL de cualquier derecho o disposici\u00f3n contenida en estas Condiciones Generales no constituir\u00e1 una renuncia al mismo, salvo reconocimiento y acuerdo por escrito por su parte.</p>", "case_id": 295, "document_id": 3538, "quoteStart": 24527, "quoteEnd": 24759}, {"id": 16377, "title": "Invalidity of any portion of the Terms of Service does not entail invalidity of its remainder", "source": "https://www.marca.com/corporativo/aviso-legal.html", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-11 09:53:08.24709", "updated_at": "2021-03-27 21:09:47.390758", "quoteText": "\nEn el caso de que cualquier disposici\u00f3n o disposiciones de estas Condiciones Generales fuera(n) considerada(s) nula(s) o inaplicable(s), en su totalidad o en parte, por cualquier Juzgado, Tribunal u \u00f3rgano administrativo competente, dicha nulidad o inaplicaci\u00f3n no afectar\u00e1 a las otras disposiciones de las Condiciones Generales ni a las condiciones particulares de los diferentes servicios de UNIDAD EDITORIAL.</p>", "case_id": 294, "document_id": 3538, "quoteStart": 24101, "quoteEnd": 24517}, {"id": 16375, "title": "The service may change its terms at any time, but the user will receive notification of the changes.", "source": "https://www.marca.com/corporativo/aviso-legal.html", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-11 09:52:07.928778", "updated_at": "2021-03-27 21:09:49.652895", "quoteText": "UNIDAD EDITORIAL podr\u00e1 modificar los t\u00e9rminos y condiciones aqu\u00ed estipulados, total o parcialmente, publicando cualquier cambio en la misma forma en que aparecen estas condiciones generales o a trav\u00e9s de cualquier tipo de comunicaci\u00f3n dirigida a los Usuarios.</p>", "case_id": 122, "document_id": 3538, "quoteStart": 22734, "quoteEnd": 22997}, {"id": 16373, "title": "This service assumes no responsibility and liability for the contents of links to other websites", "source": "https://www.marca.com/corporativo/aviso-legal.html", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-11 09:50:28.463503", "updated_at": "2021-03-27 21:09:59.385944", "quoteText": "En el Sitio Web, el Usuario podr\u00e1 encontrar enlaces a otras p\u00e1ginas web mediante diferentes botones, links, banners, etc., los cuales son gestionados por terceros.\nUNIDAD EDITORIAL no asume ning\u00fan tipo de responsabilidad por cualquier aspecto relativo a la p\u00e1gina web enlazada.</p>", "case_id": 279, "document_id": 3538, "quoteStart": 18275, "quoteEnd": 18556}, {"id": 16365, "title": "This service does not condone any ideas contained in its user-generated contents", "source": "https://www.marca.com/corporativo/aviso-legal.html", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-11 09:44:15.843761", "updated_at": "2021-03-27 21:09:59.439695", "quoteText": "Los Mensajes de los usuarios no se corresponden necesariamente con nuestra l\u00ednea editorial.</p>\n<p>", "case_id": 292, "document_id": 3538, "quoteStart": 13302, "quoteEnd": 13401}, {"id": 16358, "title": "You cannot distribute or disclose your account to third parties", "source": "https://www.marca.com/corporativo/aviso-legal.html", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-11 09:23:02.616967", "updated_at": "2021-03-27 21:09:59.918733", "quoteText": "\nEn consecuencia, los Usuarios son responsables de la adecuada custodia y confidencialidad de cualesquiera identificadores y/o contrase\u00f1as que le sean suministradas por UNIDAD EDITORIAL , y se comprometen a no ceder su uso a terceros, ya sea temporal o permanente, ni a permitir su acceso a personas ajenas.\n", "case_id": 229, "document_id": 3538, "quoteStart": 6840, "quoteEnd": 7148}, {"id": 16360, "title": "Users agree not to use the service for illegal purposes", "source": "https://www.marca.com/corporativo/aviso-legal.html", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-11 09:24:53.375548", "updated_at": "2021-03-27 21:09:59.80131", "quoteText": "Por tanto, el Usuario se obliga a usar los contenidos de forma diligente, correcta y l\u00edcita", "case_id": 280, "document_id": 3538, "quoteStart": 8486, "quoteEnd": 8577}, {"id": 16356, "title": "This service is only available to users over a certain age", "source": "https://www.marca.com/corporativo/aviso-legal.html", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-11 09:21:09.683641", "updated_at": "2021-03-27 21:10:06.519342", "quoteText": "\nQueda prohibida la contrataci\u00f3n de productos y servicios a trav\u00e9s del Sitio Web por parte de menores de edad legal, debiendo obtener debidamente y con anterioridad, el consentimiento de sus padres, tutores o representantes legales, los cuales ser\u00e1n considerados como responsables de los actos que lleven a cabo los menores a su cargo, conforme a la normativa vigente.", "case_id": 152, "document_id": 3538, "quoteStart": 5753, "quoteEnd": 6121}, {"id": 16369, "title": "The service has non-exclusive use of your content", "source": "https://www.marca.com/corporativo/aviso-legal.html", "status": "\"El Usuario cede a t\u00edtulo gratuito a UNIDAD EDITORIAL, sin car\u00e1cter de exclusiva, los derechos de reproducci\u00f3n, distribuci\u00f3n, transformaci\u00f3n y comunicaci\u00f3n p\u00fablica, en todas las posibles modalidades, en relaci\u00f3n a los contenidos enviados\"", "created_at": "2021-02-11 09:47:03.490904", "updated_at": "2021-03-27 21:10:13.112213", "quoteText": "El Usuario cede a t\u00edtulo gratuito a UNIDAD EDITORIAL, sin car\u00e1cter de exclusiva, ", "case_id": 402, "document_id": 3538, "quoteStart": 16327, "quoteEnd": 16408}, {"id": 16393, "title": "Tracking via third-party cookies for purposes including advertising", "source": "http://cookies.unidadeditorial.es", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-11 10:38:54.045796", "updated_at": "2021-03-27 21:10:58.643433", "quoteText": "An\u00e1lisis para la personalizaci\u00f3n de anuncios <p>La recopilaci\u00f3n de informaci\u00f3n y combinaci\u00f3n con informaci\u00f3n recopilada previamente, para seleccionar y entregar anuncios, y para medir la entrega y la efectividad de dichos anuncios.\nEsto incluye el uso de informaci\u00f3n recopilada previamente sobre los intereses de los usuarios para seleccionar anuncios, procesar datos sobre qu\u00e9 publicidades se mostraron, con qu\u00e9 frecuencia se mostraron, cu\u00e1ndo y d\u00f3nde se mostraron y si tomaron alguna medida relacionada con el anuncio, incluyendo, por ejemplo, hacer clic en un anuncio o hacer una compra.</p>", "case_id": 128, "document_id": 3536, "quoteStart": 2132, "quoteEnd": 2726}, {"id": 16386, "title": "This service may keep personal data after a request for erasure for business interests or legal obligations", "source": "https://www.marca.com/corporativo/politica_privacidad.html", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-11 10:30:13.8483", "updated_at": "2021-03-27 21:11:02.099424", "quoteText": "<p>Una vez finalizada su relaci\u00f3n con los Universos de Unidad Editorial, es posible que conservemos algunos de sus Datos Personales mientras sea necesario para cumplir con nuestras obligaciones legales o reglamentarias, derivadas de la relaci\u00f3n contractual establecida entre el usuario y la sociedad as\u00ed como para atender eventuales responsabilidades nacidas de su tratamiento.</p>", "case_id": 333, "document_id": 3537, "quoteStart": 10326, "quoteEnd": 10707}, {"id": 16383, "title": "This service shares your personal data with third parties that are not involved in its operation", "source": "https://www.marca.com/corporativo/politica_privacidad.html", "status": "Marca shares personal data with third parties that aren't essential to provide the services, such as marketing partners.", "created_at": "2021-02-11 10:26:22.000997", "updated_at": "2021-03-27 21:11:04.774455", "quoteText": "En algunos casos, es necesario que comuniquemos la informaci\u00f3n que nos ha proporcionado a empresas que nos prestan servicios relacionados con las tecnolog\u00edas de la informaci\u00f3n o a agencias de marketing, con quienes externalizamos determinados servicios relacionados con los tratamientos de datos que realizamos.\n", "case_id": 166, "document_id": 3537, "quoteStart": 9202, "quoteEnd": 9514}, {"id": 16382, "title": "The service uses your personal data for advertising", "source": "https://www.marca.com/corporativo/politica_privacidad.html", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-11 10:21:06.170625", "updated_at": "2021-03-27 21:11:05.503687", "quoteText": "vi.\nAn\u00e1lisis de las necesidades, gustos y preferencias del usuario de los Universos en los que se haya registrado para la elaboraci\u00f3n de un perfil comercial en base a la informaci\u00f3n facilitada en cualquier Universo de Unidad Editorial en el que se haya registrado.\nEst\u00e9 perfil ser\u00e1 utilizado por Unidad Editorial Informaci\u00f3n Deportiva, S.L.U.\npara la realizaci\u00f3n de acciones comerciales personalizadas tal y como se describe en el apartado 1 de esta Pol\u00edtica de Privacidad.</p>", "case_id": 216, "document_id": 3537, "quoteStart": 7935, "quoteEnd": 8412}, {"id": 16381, "title": "This service may use your personal information for marketing purposes", "source": "https://www.marca.com/corporativo/politica_privacidad.html", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-11 10:17:26.846372", "updated_at": "2021-03-27 21:11:08.529355", "quoteText": "\n<p>ii.\nLa realizaci\u00f3n de acciones comerciales personalizadas -mediante la elaboraci\u00f3n de un perfil comercial por parte de Unidad Editorial, S.A.\nen base a la informaci\u00f3n facilitada en cualquier Universo de Unidad Editorial en el que se haya registrado como se describe en esta Pol\u00edtica de Privacidad- por medios electr\u00f3nicos o no, sobre productos, servicios y contenidos de distintos sectores* (descritos a continuaci\u00f3n) ofrecidos (i) en esta p\u00e1gina web, (ii) en el Universo Unidad Editorial.\ny/o (iii) por terceros.</p>", "case_id": 336, "document_id": 3537, "quoteStart": 3722, "quoteEnd": 4243}, {"id": 16376, "title": "They may stop providing the service at any time", "source": "https://www.marca.com/corporativo/aviso-legal.html", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-11 09:52:42.592143", "updated_at": "2021-03-27 21:11:15.235416", "quoteText": "Con independencia de lo dispuesto en las condiciones particulares, UNIDAD EDITORIAL podr\u00e1 dar por terminado, suspender o interrumpir, en cualquier momento sin necesidad de preaviso, el acceso a los contenidos de la p\u00e1gina, sin posibilidad por parte del Usuario de exigir indemnizaci\u00f3n alguna.\n", "case_id": 203, "document_id": 3538, "quoteStart": 23260, "quoteEnd": 23553}, {"id": 16370, "title": "This service can license user content to third parties", "source": "https://www.marca.com/corporativo/aviso-legal.html", "status": "\"El Usuario cede a t\u00edtulo gratuito a UNIDAD EDITORIAL, sin car\u00e1cter de exclusiva, los derechos de reproducci\u00f3n, distribuci\u00f3n, transformaci\u00f3n y comunicaci\u00f3n p\u00fablica, en todas las posibles modalidades, en relaci\u00f3n a los contenidos enviados [...] .La citada cesi\u00f3n se realiza para todo el mundo , por la duraci\u00f3n m\u00e1xima actualmente prevista en la ley de propiedad intelectual y con expresa facultad de cesi\u00f3n a terceros.\"", "created_at": "2021-02-11 09:47:32.490042", "updated_at": "2021-03-27 21:11:34.617333", "quoteText": "La citada cesi\u00f3n se realiza para todo el mundo , por la duraci\u00f3n m\u00e1xima actualmente prevista en la ley de propiedad intelectual y con expresa facultad de cesi\u00f3n a terceros.</p>\n", "case_id": 134, "document_id": 3538, "quoteStart": 16712, "quoteEnd": 16889}, {"id": 16367, "title": "You are solely responsible for claims made against the service and agree to indemnify and hold harmless the service.", "source": "https://www.marca.com/corporativo/aviso-legal.html", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-11 09:45:41.730671", "updated_at": "2021-03-27 21:11:36.731094", "quoteText": "El Usuario reconoce asumir la responsabilidad y dejar\u00e1 indemne a UNIDAD EDITORIAL por cualquier da\u00f1o derivado de cualquier comunicaci\u00f3n que suministre personalmente o a su nombre, alcanzando dicha responsabilidad sin restricci\u00f3n alguna la exactitud, legalidad, originalidad y titularidad de la misma.</p>", "case_id": 145, "document_id": 3538, "quoteStart": 14767, "quoteEnd": 15071}, {"id": 16362, "title": "The service can delete your account without prior notice and without a reason", "source": "https://www.marca.com/corporativo/aviso-legal.html", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-11 09:28:40.116943", "updated_at": "2021-03-27 21:11:38.999081", "quoteText": "UNIDAD EDITORIAL se reserva el derecho de cursar la baja inmediata del Usuario Registrado si considera, a su sola discreci\u00f3n, que el Usuario Registrado est\u00e1 realizando cualquier actividad que constituya o pueda constituir un incumplimiento de estas Condiciones Generales.</p>", "case_id": 201, "document_id": 3538, "quoteStart": 9547, "quoteEnd": 9822}], "urls": ["marca.com"]}}