{"error": 448, "message": "OK", "parameters": {"id": 791, "name": "gtrs", "created_at": "2018-10-18 22:17:06.950358", "updated_at": "2021-03-25 03:19:38.960335", "wikipedia": null, "keywords": null, "related": null, "slug": "gtrs", "is_comprehensively_reviewed": false, "rating": 32, "status": null, "image": "https://s3.tosdr.org/logos/791.png", "url": "gtrs-online.de,osterspektakel.de", "documents": [{"id": 680, "name": "Privacy Policy", "url": "https://gtrs-online.de/index.php?id=446", "xpath": "", "text": " <ul>\n<li>Aktuelles</li>\n<li>\u00dcber uns</li>\n<li>Sportangebot</li>\n<li>GTRS-Jugend</li>\n<li>R\u00fcckblick</li>\n<li>Klimaschutz+</li>\n<li>Osterspektakel </li>\n<li>Service&amp;Info</li>\n<li>Kontakt</li>\n<li>Intern</li>\n</ul>\n<p>&nbsp;</p>\nDatenschutzerkl\u00e4rung <p>Diese Datenschutzerkl\u00e4rung kl\u00e4rt Sie \u00fcber die Art, den Umfang und Zweck der Verarbeitung von personenbezogenen Daten (nachfolgend kurz \"Daten\") innerhalb unseres Onlineangebotes und der mit ihm verbundenen Webseiten, Funktionen und Inhalte sowie externen Onlinepr\u00e4senzen, wie z.B.\nunser Social Media Profile auf (nachfolgend gemeinsam bezeichnet als \"Onlineangebot\").\nIm Hinblick auf die verwendeten Begrifflichkeiten, wie z.B.\n\"Verarbeitung\" oder \"Verantwortlicher\" verweisen wir auf die Definitionen im Art.\n4 der Datenschutzgrundverordnung (DSGVO).<br>\n<br>\n</p>\nVerantwortlicher\n<p>Der Verantwortliche f\u00fcr den Datenschutz ist unter der Email-Adresse datenschutz(at)gtrs-online.de zu erreichen.<br>\n</p> Vertreten durch:\n<p>Die Vorstandsvorsitzende der Gesellschaft f\u00fcr Trend- und Rettungssport e.V.:\n</p>\n<p>Ann-Sophie Fritz<br> Tel.: 0176 20761925<br> ann-sophie(at)gtrs-online.de<br> Lang\u00e4cker 12<br> 69168 Wiesloch\n</p>\nArten der verarbeiteten Daten:\n<p>-\tBestandsdaten (z.B., Namen, Adressen).<br> -\tKontaktdaten (z.B., E-Mail, Telefonnummern).<br> -\tInhaltsdaten (z.B., Texteingaben, Fotografien, Videos).<br> -\tNutzungsdaten (z.B., besuchte Webseiten, Interesse an Inhalten, Zugriffszeiten).<br> -\tMeta-/Kommunikationsdaten (z.B., Ger\u00e4te-Informationen, IP-Adressen).<br>\n</p>\nKategorien betroffener Personen\n<p>Besucher und Nutzer des Onlineangebotes (Nachfolgend bezeichnen wir die betroffenen Personen zusammenfassend auch als \"Nutzer\").<br>\n</p>\nZweck der Verarbeitung\n<p>-\tZurverf\u00fcgungstellung des Onlineangebotes, seiner Funktionen und Inhalte.<br> -\tBeantwortung von Kontaktanfragen und Kommunikation mit Nutzern.<br> -\tSicherheitsma\u00dfnahmen.<br> -\tReichweitenmessung<br>\n</p>\nVerwendete Begrifflichkeiten <p>\"Personenbezogene Daten\" sind alle Informationen, die sich auf eine identifizierte oder identifizierbare nat\u00fcrliche Person (im Folgenden \"betroffene Person\") beziehen.\nals identifizierbar wird eine nat\u00fcrliche Person angesehen, die direkt oder indirekt, insbesondere mittels Zuordnung zu einer Kennung wie einem Namen, zu einer Kennnummer, zu Standortdaten, zu einer Online-Kennung (z.B.\nCookie) oder zu einem oder mehreren besonderen Merkmalen identifiziert werden kann, die Ausdruck der physischen, physiologischen, genetischen, psychischen, wirtschaftlichen, kulturellen oder sozialen Identit\u00e4t dieser nat\u00fcrlichen Person sind.<br>\n<br> \"Verarbeitung\" ist jeder mit oder ohne Hilfe automatisierter Verfahren ausgef\u00fchrten Vorgang oder jede solche Vorgangsreihe im Zusammenhang mit personenbezogenen Daten.\nDer Begriff reicht weit und umfasst praktisch jeden Umgang mit Daten.<br>\n<br> \"Pseudonymisierung\" die Verarbeitung personenbezogener Daten in einer Weise, dass die personenbezogenen Daten ohne Hinzuziehung zus\u00e4tzlicher Informationen nicht mehr einer spezifischen betroffenen Person zugeordnet werden k\u00f6nnen, sofern diese zus\u00e4tzlichen Informationen gesondert aufbewahrt werden und technischen und organisatorischen Ma\u00dfnahmen unterliegen, die gew\u00e4hrleisten, dass die personenbezogenen Daten nicht einer identifizierten oder identifizierbaren nat\u00fcrlichen Person zugewiesen werden.<br>\n<br> \"Profiling\" jede Art der automatisierten Verarbeitung personenbezogener Daten, die darin besteht, dass diese personenbezogenen Daten verwendet werden, um bestimmte pers\u00f6nliche Aspekte, die sich auf eine nat\u00fcrliche Person beziehen, zu bewerten, insbesondere um Aspekte bez\u00fcglich Arbeitsleistung, wirtschaftliche Lage, Gesundheit, pers\u00f6nliche Vorlieben, Interessen, Zuverl\u00e4ssigkeit, Verhalten, Aufenthaltsort oder Ortswechsel dieser nat\u00fcrlichen Person zu analysieren oder vorherzusagen.<br>\n<br> Als \"Verantwortlicher\" wird die nat\u00fcrliche oder juristische Person, Beh\u00f6rde, Einrichtung oder andere Stelle, die allein oder gemeinsam mit anderen \u00fcber die Zwecke und Mittel der Verarbeitung von personenbezogenen Daten entscheidet, bezeichnet.<br>\n<br> \"Auftragsverarbeiter\" eine nat\u00fcrliche oder juristische Person, Beh\u00f6rde, Einrichtung oder andere Stelle, die personenbezogene Daten im Auftrag des Verantwortlichen verarbeitet.<br>\n</p>\nMa\u00dfgebliche Rechtsgrundlagen\n<p>Nach Ma\u00dfgabe des Art.\n13 DSGVO teilen wir Ihnen die Rechtsgrundlagen unserer Datenverarbeitungen mit.\nSofern die Rechtsgrundlage in der Datenschutzerkl\u00e4rung nicht genannt wird, gilt Folgendes: Die Rechtsgrundlage f\u00fcr die Einholung von Einwilligungen ist Art.\n6 Abs.\n1 lit.\na und Art.\n7 DSGVO, die Rechtsgrundlage f\u00fcr die Verarbeitung zur Erf\u00fcllung unserer Leistungen und Durchf\u00fchrung vertraglicher Ma\u00dfnahmen sowie Beantwortung von Anfragen ist Art.\n6 Abs.\n1 lit.\nb DSGVO, die Rechtsgrundlage f\u00fcr die Verarbeitung zur Erf\u00fcllung unserer rechtlichen Verpflichtungen ist Art.\n6 Abs.\n1 lit.\nc DSGVO, und die Rechtsgrundlage f\u00fcr die Verarbeitung zur Wahrung unserer berechtigten Interessen ist Art.\n6 Abs.\n1 lit.\nf DSGVO.\nF\u00fcr den Fall, dass lebenswichtige Interessen der betroffenen Person oder einer anderen nat\u00fcrlichen Person eine Verarbeitung personenbezogener Daten erforderlich machen, dient Art.\n6 Abs.\n1 lit.\nd DSGVO als Rechtsgrundlage.\n</p>\nSicherheitsma\u00dfnahmen\n<p>Wir treffen nach Ma\u00dfgabe des Art.\n32 DSGVO unter Ber\u00fccksichtigung des Stands der Technik, der Implementierungskosten und der Art, des Umfangs, der Umst\u00e4nde und der Zwecke der Verarbeitung sowie der unterschiedlichen Eintrittswahrscheinlichkeit und Schwere des Risikos f\u00fcr die Rechte und Freiheiten nat\u00fcrlicher Personen, geeignete technische und organisatorische Ma\u00dfnahmen, um ein dem Risiko angemessenes Schutzniveau zu gew\u00e4hrleisten.<br>\n<br> Zu den Ma\u00dfnahmen geh\u00f6ren insbesondere die Sicherung der Vertraulichkeit, Integrit\u00e4t und Verf\u00fcgbarkeit von Daten durch Kontrolle des physischen Zugangs zu den Daten, als auch des sie betreffenden Zugriffs, der Eingabe, Weitergabe, der Sicherung der Verf\u00fcgbarkeit und ihrer Trennung.\nDes Weiteren haben wir Verfahren eingerichtet, die eine Wahrnehmung von Betroffenenrechten, L\u00f6schung von Daten und Reaktion auf Gef\u00e4hrdung der Daten gew\u00e4hrleisen.\nFerner ber\u00fccksichtigen wir den Schutz personenbezogener Daten bereits bei der Entwicklung, bzw.\nAuswahl von Hardware, Software sowie Verfahren, entsprechend dem Prinzip des Datenschutzes durch Technikgestaltung und durch datenschutzfreundliche Voreinstellungen ber\u00fccksichtigt (Art.\n25 DSGVO).<br>\n</p>\nZusammenarbeit mit Auftragsverarbeitern und Dritten\n<p>Sofern wir im Rahmen unserer Verarbeitung Daten gegen\u00fcber anderen Personen und Unternehmen (Auftragsverarbeitern oder Dritten) offenbaren, sie an diese \u00fcbermitteln oder ihnen sonst Zugriff auf die Daten gew\u00e4hren, erfolgt dies nur auf Grundlage einer gesetzlichen Erlaubnis (z.B.\nwenn eine \u00dcbermittlung der Daten an Dritte, wie an Zahlungsdienstleister, gem.\nArt.\n6 Abs.\n1 lit.\nb DSGVO zur Vertragserf\u00fcllung erforderlich ist), Sie eingewilligt haben, eine rechtliche Verpflichtung dies vorsieht oder auf Grundlage unserer berechtigten Interessen (z.B.\nbeim Einsatz von Beauftragten, Webhostern, etc.).\n<br>\n<br> Sofern wir Dritte mit der Verarbeitung von Daten auf Grundlage eines sog.\n\"Auftragsverarbeitungsvertrages\" beauftragen, geschieht dies auf Grundlage des Art.\n28 DSGVO.\n</p>\n\u00dcbermittlungen in Drittl\u00e4nder\n<p>Sofern wir Daten in einem Drittland (d.h.\nau\u00dferhalb der Europ\u00e4ischen Union (EU) oder des Europ\u00e4ischen Wirtschaftsraums (EWR)) verarbeiten oder dies im Rahmen der Inanspruchnahme von Diensten Dritter oder Offenlegung, bzw.\n\u00dcbermittlung von Daten an Dritte geschieht, erfolgt dies nur, wenn es zur Erf\u00fcllung unserer (vor)vertraglichen Pflichten, auf Grundlage Ihrer Einwilligung, aufgrund einer rechtlichen Verpflichtung oder auf Grundlage unserer berechtigten Interessen geschieht.\nVorbehaltlich gesetzlicher oder vertraglicher Erlaubnisse, verarbeiten oder lassen wir die Daten in einem Drittland nur beim Vorliegen der besonderen Voraussetzungen der Art.\n44 ff.\nDSGVO verarbeiten.\nD.h.\ndie Verarbeitung erfolgt z.B.\nauf Grundlage besonderer Garantien, wie der offiziell anerkannten Feststellung eines der EU entsprechenden Datenschutzniveaus (z.B.\nf\u00fcr die USA durch das \"Privacy Shield\") oder Beachtung offiziell anerkannter spezieller vertraglicher Verpflichtungen (so genannte \"Standardvertragsklauseln\").\n</p>\nRechte der betroffenen Personen\n<p>Sie haben das Recht, eine Best\u00e4tigung dar\u00fcber zu verlangen, ob betreffende Daten verarbeitet werden und auf Auskunft \u00fcber diese Daten sowie auf weitere Informationen und Kopie der Daten entsprechend Art.\n15 DSGVO.<br>\n<br> Sie haben entsprechend.\nArt.\n16 DSGVO das Recht, die Vervollst\u00e4ndigung der Sie betreffenden Daten oder die Berichtigung der Sie betreffenden unrichtigen Daten zu verlangen.<br>\n<br> Sie haben nach Ma\u00dfgabe des Art.\n17 DSGVO das Recht zu verlangen, dass betreffende Daten unverz\u00fcglich gel\u00f6scht werden, bzw.\nalternativ nach Ma\u00dfgabe des Art.\n18 DSGVO eine Einschr\u00e4nkung der Verarbeitung der Daten zu verlangen.<br>\n<br> Sie haben das Recht zu verlangen, dass die Sie betreffenden Daten, die Sie uns bereitgestellt haben nach Ma\u00dfgabe des Art.\n20 DSGVO zu erhalten und deren \u00dcbermittlung an andere Verantwortliche zu fordern.\n<br>\n<br> Sie haben ferner gem.\nArt.\n77 DSGVO das Recht, eine Beschwerde bei der zust\u00e4ndigen Aufsichtsbeh\u00f6rde einzureichen.\n</p>\nWiderrufsrecht\n<p>Sie haben das Recht, erteilte Einwilligungen gem.\nArt.\n7 Abs.\n3 DSGVO mit Wirkung f\u00fcr die Zukunft zu widerrufen\n</p>\nWiderspruchsrecht\n<p>Sie k\u00f6nnen der k\u00fcnftigen Verarbeitung der Sie betreffenden Daten nach Ma\u00dfgabe des Art.\n21 DSGVO jederzeit widersprechen.\nDer Widerspruch kann insbesondere gegen die Verarbeitung f\u00fcr Zwecke der Direktwerbung erfolgen.\n</p>\nCookies und Widerspruchsrecht bei Direktwerbung\n<p>Als \"Cookies\" werden kleine Dateien bezeichnet, die auf Rechnern der Nutzer gespeichert werden.\nInnerhalb der Cookies k\u00f6nnen unterschiedliche Angaben gespeichert werden.\nEin Cookie dient prim\u00e4r dazu, die Angaben zu einem Nutzer (bzw.\ndem Ger\u00e4t auf dem das Cookie gespeichert ist) w\u00e4hrend oder auch nach seinem Besuch innerhalb eines Onlineangebotes zu speichern.\nAls tempor\u00e4re Cookies, bzw.\n\"Session-Cookies\" oder \"transiente Cookies\", werden Cookies bezeichnet, die gel\u00f6scht werden, nachdem ein Nutzer ein Onlineangebot verl\u00e4sst und seinen Browser schlie\u00dft.\nIn einem solchen Cookie kann z.B.\nder Inhalt eines Warenkorbs in einem Onlineshop oder ein Login-Staus gespeichert werden.\nAls \"permanent\" oder \"persistent\" werden Cookies bezeichnet, die auch nach dem Schlie\u00dfen des Browsers gespeichert bleiben.\nSo kann z.B.\nder Login-Status gespeichert werden, wenn die Nutzer diese nach mehreren Tagen aufsuchen.\nEbenso k\u00f6nnen in einem solchen Cookie die Interessen der Nutzer gespeichert werden, die f\u00fcr Reichweitenmessung oder Marketingzwecke verwendet werden.\nAls \"Third-Party-Cookie\" werden Cookies bezeichnet, die von anderen Anbietern als dem Verantwortlichen, der das Onlineangebot betreibt, angeboten werden (andernfalls, wenn es nur dessen Cookies sind spricht man von \"First-Party Cookies\").<br>\n<br> Wir k\u00f6nnen tempor\u00e4re und permanente Cookies einsetzen und kl\u00e4ren hier\u00fcber im Rahmen unserer Datenschutzerkl\u00e4rung auf.<br>\n<br> Falls die Nutzer nicht m\u00f6chten, dass Cookies auf ihrem Rechner gespeichert werden, werden sie gebeten die entsprechende Option in den Systemeinstellungen ihres Browsers zu deaktivieren.\nGespeicherte Cookies k\u00f6nnen in den Systemeinstellungen des Browsers gel\u00f6scht werden.\nDer Ausschluss von Cookies kann zu Funktionseinschr\u00e4nkungen dieses Onlineangebotes f\u00fchren.<br>\n<br> Ein genereller Widerspruch gegen den Einsatz der zu Zwecken des Onlinemarketing eingesetzten Cookies kann bei einer Vielzahl der Dienste, vor allem im Fall des Trackings, \u00fcber die US-amerikanische Seite http://www.aboutads.info/choices/ oder die EU-Seite http://www.youronlinechoices.com/ erkl\u00e4rt werden.\nDes Weiteren kann die Speicherung von Cookies mittels deren Abschaltung in den Einstellungen des Browsers erreicht werden.\nBitte beachten Sie, dass dann gegebenenfalls nicht alle Funktionen dieses Onlineangebotes genutzt werden k\u00f6nnen.\n</p>\nL\u00f6schung von Daten\n<p>Die von uns verarbeiteten Daten werden nach Ma\u00dfgabe der Art.\n17 und 18 DSGVO gel\u00f6scht oder in ihrer Verarbeitung eingeschr\u00e4nkt.\nSofern nicht im Rahmen dieser Datenschutzerkl\u00e4rung ausdr\u00fccklich angegeben, werden die bei uns gespeicherten Daten gel\u00f6scht, sobald sie f\u00fcr ihre Zweckbestimmung nicht mehr erforderlich sind und der L\u00f6schung keine gesetzlichen Aufbewahrungspflichten entgegenstehen.\nSofern die Daten nicht gel\u00f6scht werden, weil sie f\u00fcr andere und gesetzlich zul\u00e4ssige Zwecke erforderlich sind, wird deren Verarbeitung eingeschr\u00e4nkt.\nD.h.\ndie Daten werden gesperrt und nicht f\u00fcr andere Zwecke verarbeitet.\nDas gilt z.B.\nf\u00fcr Daten, die aus handels- oder steuerrechtlichen Gr\u00fcnden aufbewahrt werden m\u00fcssen.<br>\n<br> Nach gesetzlichen Vorgaben in Deutschland, erfolgt die Aufbewahrung insbesondere f\u00fcr 10 Jahre gem\u00e4\u00df \u00a7\u00a7 147 Abs.\n1 AO, 257 Abs.\n1 Nr.\n1 und 4, Abs.\n4 HGB (B\u00fccher, Aufzeichnungen, Lageberichte, Buchungsbelege, Handelsb\u00fccher, f\u00fcr Besteuerung relevanter Unterlagen, etc.) und 6 Jahre gem\u00e4\u00df \u00a7 257 Abs.\n1 Nr.\n2 und 3, Abs.\n4 HGB (Handelsbriefe).\n<br>\n</p> Erbringung unserer satzungs- und gesch\u00e4ftsgem\u00e4\u00dfen Leistungen\n<p>Wir verarbeiten die Daten unserer Mitglieder entsprechend Art.\n6 Abs.\n1 lit.\nb.\nDSGVO, sofern wir ihnen gegen\u00fcber vertragliche Leistungen anbieten oder im Rahmen bestehender gesch\u00e4ftlicher Beziehung, z.B.\ngegen\u00fcber Mitgliedern, t\u00e4tig werden oder selbst Empf\u00e4nger von Leistungen und Zuwendungen sind.\nIm \u00dcbrigen verarbeiten wir die Daten betroffener Personen gem.\nArt.\n6 Abs.\n1 lit.\nf.\nDSGVO auf Grundlage unserer berechtigten Interessen, z.B.\nwenn es sich um administrative Aufgaben oder \u00d6ffentlichkeitsarbeit handelt.<br>\n<br> Die hierbei verarbeiteten Daten, die Art, der Umfang und der Zweck und die Erforderlichkeit ihrer Verarbeitung bestimmen sich nach dem zugrundeliegenden Vertragsverh\u00e4ltnis.\nDazu geh\u00f6ren grunds\u00e4tzlich Bestands- und Stammdaten der Personen (z.B., Name, Adresse, etc.), als auch die Kontaktdaten (z.B., E-Mailadresse, Telefon, etc.), die Vertragsdaten (z.B., in Anspruch genommene Leistungen, mitgeteilte Inhalte und Informationen, Namen von Kontaktpersonen) und sofern wir zahlungspflichtige Leistungen oder Produkte anbieten, Zahlungsdaten (z.B., Bankverbindung, Zahlungshistorie, etc.).<br>\n<br> Wir l\u00f6schen Daten, die zur Erbringung unserer satzungs- und gesch\u00e4ftsm\u00e4\u00dfigen Zwecke nicht mehr erforderlich sind.\nDies bestimmt sich entsprechend der jeweiligen Aufgaben und vertraglichen Beziehungen.\nIm Fall gesch\u00e4ftlicher Verarbeitung bewahren wir die Daten so lange auf, wie sie zur Gesch\u00e4ftsabwicklung, als auch im Hinblick auf etwaige Gew\u00e4hrleistungs- oder Haftungspflichten relevant sein k\u00f6nnen.\nDie Erforderlichkeit der Aufbewahrung der Daten wird alle drei Jahre \u00fcberpr\u00fcft.\nim \u00dcbrigen gelten die gesetzlichen Aufbewahrungspflichten.\n</p>\nKontaktaufnahme\n<p>Bei der Kontaktaufnahme mit uns (z.B.\nper Kontaktformular, E-Mail, Telefon oder via sozialer Medien) werden die Angaben des Nutzers zur Bearbeitung der Kontaktanfrage und deren Abwicklung gem.\nArt.\n6 Abs.\n1 lit.\nb) DSGVO verarbeitet.\nDie Angaben der Nutzer k\u00f6nnen in einem Customer-Relationship-Management System (\"CRM System\") oder vergleichbarer Anfragenorganisation gespeichert werden.<br>\n<br> Wir l\u00f6schen die Anfragen, sofern diese nicht mehr erforderlich sind.\nWir \u00fcberpr\u00fcfen die Erforderlichkeit alle zwei Jahre.\nFerner gelten die gesetzlichen Archivierungspflichten.\n</p>\nHosting und E-Mail-Versand\n<p>Die von uns in Anspruch genommenen Hosting-Leistungen dienen der Zurverf\u00fcgungstellung der folgenden Leistungen: Infrastruktur- und Plattformdienstleistungen, Rechenkapazit\u00e4t, Speicherplatz und Datenbankdienste, E-Mail-Versand, Sicherheitsleistungen sowie technische Wartungsleistungen, die wir zum Zwecke des Betriebs dieses Onlineangebotes einsetzen.\n<br>\n<br> Hierbei verarbeiten wir, bzw.\nunser Hostinganbieter Bestandsdaten, Kontaktdaten, Inhaltsdaten, Vertragsdaten, Nutzungsdaten, Meta- und Kommunikationsdaten von Kunden, Interessenten und Besuchern dieses Onlineangebotes auf Grundlage unserer berechtigten Interessen an einer effizienten und sicheren Zurverf\u00fcgungstellung dieses Onlineangebotes gem.\nArt.\n6 Abs.\n1 lit.\nf DSGVO i.V.m.\nArt.\n28 DSGVO (Abschluss Auftragsverarbeitungsvertrag).\nDie Datenschutzerkl\u00e4rung unseres Hostinganbieters finden sie hier: https://www.dogado.de/datenschutz/\n</p>\nErhebung von Zugriffsdaten und Logfiles\n<p>Wir, bzw.\nunser Hostinganbieter, erhebt auf Grundlage unserer berechtigten Interessen im Sinne des Art.\n6 Abs.\n1 lit.\nf.\nDSGVO Daten \u00fcber jeden Zugriff auf den Server, auf dem sich dieser Dienst befindet (sogenannte Serverlogfiles).\nZu den Zugriffsdaten geh\u00f6ren Name der abgerufenen Webseite, Datei, Datum und Uhrzeit des Abrufs, \u00fcbertragene Datenmenge, Meldung \u00fcber erfolgreichen Abruf, Browsertyp nebst Version, das Betriebssystem des Nutzers, Referrer URL (die zuvor besuchte Seite), IP-Adresse und der anfragende Provider.<br>\n<br> Logfile-Informationen werden aus Sicherheitsgr\u00fcnden (z.B.\nzur Aufkl\u00e4rung von Missbrauchs- oder Betrugshandlungen) f\u00fcr die Dauer von maximal 7 Tagen gespeichert und danach gel\u00f6scht.\nDaten, deren weitere Aufbewahrung zu Beweiszwecken erforderlich ist, sind bis zur endg\u00fcltigen Kl\u00e4rung des jeweiligen Vorfalls von der L\u00f6schung ausgenommen.\n</p>\nOnlinepr\u00e4senzen in sozialen Medien\n<p>Wir unterhalten Onlinepr\u00e4senzen innerhalb sozialer Netzwerke und Plattformen, um mit den dort aktiven Kunden, Interessenten und Nutzern kommunizieren und sie dort \u00fcber unsere Leistungen informieren zu k\u00f6nnen.\nBeim Aufruf der jeweiligen Netzwerke und Plattformen gelten die Gesch\u00e4ftsbedingungen und die Datenverarbeitungsrichtlinien deren jeweiligen Betreiber.\n<br>\n<br> Soweit nicht anders im Rahmen unserer Datenschutzerkl\u00e4rung angegeben, verarbeiten wir die Daten der Nutzer sofern diese mit uns innerhalb der sozialen Netzwerke und Plattformen kommunizieren, z.B.\nBeitr\u00e4ge auf unseren Onlinepr\u00e4senzen verfassen oder uns Nachrichten zusenden.\n</p>\nVerwendung von Facebook Social Plugins\n<p>Wir nutzen auf Grundlage unserer berechtigten Interessen (d.h.\nInteresse an der Analyse, Optimierung und wirtschaftlichem Betrieb unseres Onlineangebotes im Sinne des Art.\n6 Abs.\n1 lit.\nf.\nDSGVO) Social Plugins (\"Plugins\") des sozialen Netzwerkes facebook.com, welches von der Facebook Ireland Ltd., 4 Grand Canal Square, Grand Canal Harbour, Dublin 2, Irland betrieben wird (\"Facebook\").\nDie Plugins k\u00f6nnen Interaktionselemente oder Inhalte (z.B.\nVideos, Grafiken oder Textbeitr\u00e4ge) darstellen und sind an einem der Facebook Logos erkennbar (wei\u00dfes \"f\" auf blauer Kachel, den Begriffen \"Like\", \"Gef\u00e4llt mir\" oder einem \"Daumen hoch\"-Zeichen) oder sind mit dem Zusatz \"Facebook Social Plugin\" gekennzeichnet.\nDie Liste und das Aussehen der Facebook Social Plugins kann hier eingesehen werden:&nbsp;https://developers.facebook.com/docs/plugins/.<br>\n<br> Facebook ist unter dem Privacy-Shield-Abkommen zertifiziert und bietet hierdurch eine Garantie, das europ\u00e4ische Datenschutzrecht einzuhalten (https://www.privacyshield.gov/participant?id=a2zt0000000GnywAAC&amp;status=Active).<br>\n<br> Wenn ein Nutzer eine Funktion dieses Onlineangebotes aufruft, die ein solches Plugin enth\u00e4lt, baut sein Ger\u00e4t eine direkte Verbindung mit den Servern von Facebook auf.\nDer Inhalt des Plugins wird von Facebook direkt an das Ger\u00e4t des Nutzers \u00fcbermittelt und von diesem in das Onlineangebot eingebunden.\nDabei k\u00f6nnen aus den verarbeiteten Daten Nutzungsprofile der Nutzer erstellt werden.\nWir haben daher keinen Einfluss auf den Umfang der Daten, die Facebook mit Hilfe dieses Plugins erhebt und informiert die Nutzer daher entsprechend unserem Kenntnisstand.<br>\n<br> Durch die Einbindung der Plugins erh\u00e4lt Facebook die Information, dass ein Nutzer die entsprechende Seite des Onlineangebotes aufgerufen hat.\nIst der Nutzer bei Facebook eingeloggt, kann Facebook den Besuch seinem Facebook-Konto zuordnen.\nWenn Nutzer mit den Plugins interagieren, zum Beispiel den Like Button bet\u00e4tigen oder einen Kommentar abgeben, wird die entsprechende Information von Ihrem Ger\u00e4t direkt an Facebook \u00fcbermittelt und dort gespeichert.\nFalls ein Nutzer kein Mitglied von Facebook ist, besteht trotzdem die M\u00f6glichkeit, dass Facebook seine IP-Adresse in Erfahrung bringt und speichert.\nLaut Facebook wird in Deutschland nur eine anonymisierte IP-Adresse gespeichert.<br>\n<br> Zweck und Umfang der Datenerhebung und die weitere Verarbeitung und Nutzung der Daten durch Facebook sowie die diesbez\u00fcglichen Rechte und Einstellungsm\u00f6glichkeiten zum Schutz der Privatsph\u00e4re der Nutzer, k\u00f6nnen diese den Datenschutzhinweisen von Facebook entnehmen:&nbsp;https://www.facebook.com/about/privacy/.<br>\n<br> Wenn ein Nutzer Facebookmitglied ist und nicht m\u00f6chte, dass Facebook \u00fcber dieses Onlineangebot Daten \u00fcber ihn sammelt und mit seinen bei Facebook gespeicherten Mitgliedsdaten verkn\u00fcpft, muss er sich vor der Nutzung unseres Onlineangebotes bei Facebook ausloggen und seine Cookies l\u00f6schen.\nWeitere Einstellungen und Widerspr\u00fcche zur Nutzung von Daten f\u00fcr Werbezwecke, sind innerhalb der Facebook-Profileinstellungen m\u00f6glich:&nbsp;https://www.facebook.com/settings?tab=ads &nbsp;oder \u00fcber die US-amerikanische Seite&nbsp;http://www.aboutads.info/choices/ &nbsp;oder die EU-Seite&nbsp;http://www.youronlinechoices.com/.\nDie Einstellungen erfolgen plattformunabh\u00e4ngig, d.h.\nsie werden f\u00fcr alle Ger\u00e4te, wie Desktopcomputer oder mobile Ger\u00e4te \u00fcbernommen.\n</p>\nHinweis zur Nutzung von WhatsApp\n<p>Wir nutzen zur Vereinfachung des Kontaktaufbaus im Rahmen der Veranstaltung \"Osterspektakel\" zus\u00e4tzlich zur Kommunikation per Email und Telefon ebenfalls den Messaging-Dienst WhatsApp.\nWenn sie \u00fcber diesen eine Verbindung zu uns aufbauen, sind sie damit Einverstanden, dass ihre Daten \u00fcber Server der WhatsApp Inc.\nzu uns geleitet werden und stimmen deren Datenschutzrichlinie zu (https://www.whatsapp.com/legal/).\nUm den Datenschutz auf unserer Seite dieses Nutzungsangebotes zu gew\u00e4hrleisten erlauben wir der Applikation WhatsApp, welche auf einem Mobilger\u00e4t ausgef\u00fchrt wird, keinen Zugriff auf die dort gespeicherten Kontakte.\nSomit wird ihre Telefonnummer nur bei Kontakt \u00fcber den Dienst an die WhatsApp Inc.\n\u00fcbertragen.\n</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>Vom Webseiteninhaber angepasst (28.04.19).<br>Erstellt mit Datenschutz-Generator.de von RA Dr.\nThomas Schwenke (21.05.18)</p> Impressum Datenschutzerkl\u00e4rung ", "created_at": "2018-10-18 22:19:15.932787", "updated_at": "2020-12-14 20:24:23.942091"}, {"id": 679, "name": "Merged into document 680 by user 6", "url": "gtrs-online.de/imdex.php?id=446", "xpath": "", "text": null, "created_at": "2018-10-18 22:18:35.970013", "updated_at": "2018-10-18 22:18:35.970013"}], "points": [{"id": 4845, "title": "The service will not allow third parties to access your personal information without a legal basis", "source": "https://gtrs-online.de/Index.php?id=446", "status": "", "created_at": "2018-10-18 22:23:22.65675", "updated_at": "2021-02-06 03:50:36.778714", "quoteText": null, "case_id": 167, "document_id": null, "quoteStart": null, "quoteEnd": null}], "urls": ["gtrs-online.de", "osterspektakel.de"]}}