{"error": 448, "message": "OK", "parameters": {"id": 1424, "name": "Associa\u00e7\u00e3o de Defesa da Privacidade Digital", "created_at": "2019-02-20 23:09:07.740976", "updated_at": "2021-03-25 03:19:44.245379", "wikipedia": null, "keywords": null, "related": null, "slug": "associao_de_defesa_da_privacidade_digital", "is_comprehensively_reviewed": false, "rating": 32, "status": null, "image": "https://s3.tosdr.org/logos/1424.png", "url": "adpd.ong.br", "documents": [{"id": 1056, "name": "Pol\u00edtica de Uso e Privacidade", "url": "https://adpd.ong.br/politica-de-uso-e-privacidade/", "xpath": "//body//div[@class=\"main  main-raised \"]", "text": " A \u2013 Introdu\u00e7\u00e3o <p>A seguran\u00e7a de dados e a privacidade dos nossos usu\u00e1rios \u00e9 muito importante.\nFaremos tudo dentro do poss\u00edvel para manter sua privacidade e seguran\u00e7a protegidas.\nEssa Pol\u00edtica de Privacidade explica quais dados coletamos e o que fazemos com eles.</p> B \u2013 O que coletamos: <p>As seguintes informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o coletadas, bem como armazenadas:</p>\n<p>1 \u2013 Data do acesso ao site, p\u00e1ginas visitadas e \u201creferer link\u201d;</p>\n<p>2 \u2013 Caso fa\u00e7a um coment\u00e1rio, o endere\u00e7o de e-mail, nome, data, hora e IP atrelados a ele;<br>\n<br>3 \u2013 Caso crie uma conta, o endere\u00e7o de e-mail e nome de usu\u00e1rio informados por voc\u00ea;</p>\n<p>4 \u2013 Caso se inscreva em nosso newsletter, o endere\u00e7o de e-mail e data de inscri\u00e7\u00e3o.</p>\n<p>O compartilhamento de informa\u00e7\u00f5es pessoais de outrem nesse site s\u00f3 \u00e9 permitido com a ci\u00eancia e o consentimento do indiv\u00edduo detentor das informa\u00e7\u00f5es.</p> C \u2013 Para que usamos suas informa\u00e7\u00f5es: <p>1 \u2013 Para assegurar a seguran\u00e7a de nosso site e prevenir fraude;</p>\n<p>2 \u2013 Para habilitar conte\u00fado e servi\u00e7os de nosso site (como o f\u00f3rum, a se\u00e7\u00e3o de coment\u00e1rios e o newsletter);</p>\n<p>3 \u2013 Para personalizar experi\u00eancia do usu\u00e1rio;</p>\n<p>4 \u2013 Para lidar com inqu\u00e9ritos e reclama\u00e7\u00f5es feitas pelos usu\u00e1rios ou autoridades sobre o site ou sobre a conduta de algum usu\u00e1rio;</p>\n<p>5 \u2013 Para fins estat\u00edsticos.</p>\n<p>Apesar de possuirmos essas licen\u00e7as de uso para seus dados, n\u00f3s n\u00e3o faremos uso indevido deles.\nNossa pol\u00edtica de dados \u00e9 levada \u00e0 s\u00e9rio e somos contra qualquer viola\u00e7\u00e3o ao direito de privacidade.</p> D.\nPara quem podemos entregar seus dados: <p>1 \u2013 Para as autoridades locais vigentes, no caso de um mandato para a entrega dos dados;</p>\n<p>2 \u2013 Para a justi\u00e7a, caso seja necess\u00e1rio algum procedimento legal;</p>\n<p>3 \u2013 Para os administradores do site e do provedor de hospedagem, caso se enquadre em algum fim expresso na letra \u201cC\u201d.</p> G.\nTempo de reten\u00e7\u00e3o de seus dados <p>1 \u2013 N\u00f3s reteremos seus dados pelo m\u00ednimo tempo poss\u00edvel, a menos que haja alguma implica\u00e7\u00e3o legal ou tecnol\u00f3gica (n\u00e3o podemos, por exemplo, apagar os dados atrelados a uma conta no f\u00f3rum sem a exclus\u00e3o da mesma).</p> H.\nSobre a seguran\u00e7a dos seus dados <p>1 \u2013 N\u00f3s iremos tomar todas as provid\u00eancias poss\u00edveis para evitar a perda ou roubo de seus dados, investindo na seguran\u00e7a do site;</p>\n<p>2 \u2013 Seus dados est\u00e3o protegidos em um servidor seguro, com Firewall e senha;</p>\n<p>3 \u2013 Voc\u00ea est\u00e1 ciente que toda seguran\u00e7a \u00e9 suscet\u00edvel a falhas;</p>\n<p>4 \u2013 Voc\u00ea tamb\u00e9m \u00e9 respons\u00e1vel pela seguran\u00e7a dos seus dados, tendo o compromisso de tomar medidas de seguran\u00e7a para assegurar a integridade de suas informa\u00e7\u00f5es.</p> I.\nSobre a Pol\u00edtica de Privacidade <p>1 \u2013 Ocasionalmente podemos atualizar essa pol\u00edtica de privacidade.\nUm aviso pr\u00e9vio ser\u00e1 feito em nosso site e/ou newsletter.</p>\n<p>2 \u2013 Ao entrar e utilizar nosso site voc\u00ea concorda com essa pol\u00edtica de privacidade.</p>\n<p>3 \u2013 Ao consentir com essa pol\u00edtica de privacidade voc\u00ea consente com o uso de Cookies.</p>\n<p>\n<strong>Faremos tudo dentro de nosso alcance para minimizar o n\u00famero de dados armazenados, al\u00e9m de manter o que foi guardado seguro e an\u00f4nimo.\nN\u00f3s nunca cruzaremos seus dados para te rastrear.</strong>\n</p>\n<p>Infelizmente, a reten\u00e7\u00e3o de dados <strong>\u00e9 uma implica\u00e7\u00e3o legal</strong> e tecnol\u00f3gica, j\u00e1 que <strong>para o uso de alguns servi\u00e7os \u00e9 necess\u00e1rio o mantimento de alguns dados</strong>, como explicitado no segundo t\u00f3pico da letra \u201cC\u201d desta pol\u00edtica.</p> J.\nSobre o uso de aplica\u00e7\u00f5es de terceiros nesse site <p>N\u00f3s utilizamos aplica\u00e7\u00f5es de terceiros nesse site.\nA pr\u00f3pria plataforma WordPress n\u00e3o \u00e9 propriedade da Associa\u00e7\u00e3o de Defesa da Privacidade Digital.\nPortanto, n\u00f3s n\u00e3o temos o total controle sobre quais informa\u00e7\u00f5es essas aplica\u00e7\u00f5es coletam e guardam, j\u00e1 que isso \u00e9 regido pela pol\u00edtica de privacidade deles, n\u00e3o pela nossa.\n</p>\n<p>Entretanto, n\u00f3s optamos sempre pela utiliza\u00e7\u00e3o de <em>plugins</em> que respeitam a privacidade do usu\u00e1rio.\n<strong>Neste site n\u00e3o h\u00e1 programas de terceiros que violem a privacidade do indiv\u00edduo e/ou nossa pol\u00edtica de privacidade.</strong>\n</p>\n<p>N\u00f3s continuamente monitoramos essas aplica\u00e7\u00f5es para assegurar que nenhum cruzamento de dados, rastreio ou coleta de informa\u00e7\u00e3o sens\u00edvel ser\u00e1 feita.\nAl\u00e9m disso, investimentos s\u00e3o feitos para diminuirmos cada vez mais nossa depend\u00eancia nas aplica\u00e7\u00f5es de terceiros.</p> K.\nSobre remo\u00e7\u00e3o de dados <p>Caso queira que apaguemos algum dado pessoal armazenado nesse site, envie um e-mail para adpd@protonmail.ch explicitando seu desejo e os dados a serem apagados.<br>\n</p> L \u2013 Pol\u00edtica de uso do f\u00f3rum: <p>1 \u2013 Nosso f\u00f3rum se encontra sob o dom\u00ednio \u201cadpd.ong.br\u201d, logo se encontra regido por essa pol\u00edtica de privacidade.</p>\n<p>2 \u2013 As regras de utiliza\u00e7\u00e3o do f\u00f3rum est\u00e3o contidas na seguinte p\u00e1gina: Regras do F\u00f3rum.</p>\n<p>3 \u2013 Ao utilizar o f\u00f3rum da ADPD, voc\u00ea concorda com todos os termos aqui expressos.</p>\n<p>3 \u2013 O n\u00e3o cumprimento das regras de utiliza\u00e7\u00e3o nos d\u00e1 a permiss\u00e3o de excluir ou suspender os seus t\u00f3picos e a sua conta sem aviso pr\u00e9vio.</p>\n<ul>\n<li>Associe-se</li>\n<li>Contato</li>\n<li>Doa\u00e7\u00f5es</li>\n<li>F\u00f3rum</li>\n<li>Newsletter</li>\n<li>Nossa Hist\u00f3ria</li>\n<li>Nossa Miss\u00e3o</li>\n<li>Nosso Blog</li>\n<li>P\u00e1gina Inicial</li>\n<li>Pol\u00edtica de Uso e Privacidade</li>\n<li>Quem Somos</li>\n</ul> ", "created_at": "2019-03-02 18:18:59.147017", "updated_at": "2021-04-05 14:52:33.61645"}, {"id": 1041, "name": "Pol\u00edtica de Privacidade", "url": "https://adpd.ong.br/politica-de-privacidade/", "xpath": "", "text": "", "created_at": "2019-02-20 23:10:18.55734", "updated_at": "2020-12-14 21:21:31.746529"}], "points": [{"id": 5874, "title": "Your personal data is used for limited purposes", "source": "https://adpd.ong.br/politica-de-privacidade/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2019-02-21 00:07:19.130991", "updated_at": "2021-04-05 14:56:21.944015", "quoteText": "C \u2013 Para que usamos suas informa\u00e7\u00f5es:", "case_id": 196, "document_id": 1041, "quoteStart": 1237, "quoteEnd": 1274}, {"id": 5865, "title": "info given about security practices", "source": "https://adpd.ong.br/politica-de-privacidade/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2019-02-20 23:34:31.031033", "updated_at": "2019-02-20 23:49:43.944529", "quoteText": "2 \u2013 Seus dados est\u00e3o protegidos em um servidor seguro, com Firewall e senha;</p>", "case_id": 226, "document_id": 1041, "quoteStart": 2584, "quoteEnd": 2664}, {"id": 5857, "title": "The service is transparent regarding government requests or inquiries that may involve user data.", "source": "https://adpd.ong.br/politica-de-privacidade/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2019-02-20 23:20:54.717732", "updated_at": "2019-02-20 23:21:30.447251", "quoteText": "D.\nPara quem podemos revelar seus dados: <p>1 \u2013 Para as autoridades locais vigentes, no caso de um mandato para a entrega dos dados;</p>\n<p>2 \u2013 Para a justi\u00e7a, caso seja necess\u00e1rio algum procedimento legal;</p>", "case_id": 169, "document_id": 1041, "quoteStart": 1882, "quoteEnd": 2092}, {"id": 5862, "title": "info given about security practices", "source": "https://adpd.ong.br/politica-de-privacidade/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2019-02-20 23:31:31.65999", "updated_at": "2019-02-20 23:49:35.817337", "quoteText": "1 \u2013 N\u00f3s iremos tomar todas as provid\u00eancias poss\u00edveis para evitar a perda de seus dados, investindo na seguran\u00e7a do site;", "case_id": 226, "document_id": 1041, "quoteStart": 2456, "quoteEnd": 2576}, {"id": 5856, "title": "Users agree to comply with the law of the service's country", "source": "https://adpd.ong.br/politica-de-privacidade/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2019-02-20 23:18:51.94509", "updated_at": "2019-02-20 23:19:50.316593", "quoteText": "1 \u2013 Para as autoridades locais vigentes, no caso de um mandato para a entrega dos dados;</p>\n", "case_id": 237, "document_id": 1041, "quoteStart": 1926, "quoteEnd": 2019}, {"id": 5855, "title": "The service is transparent regarding government requests or inquiries that may involve user data.", "source": "https://adpd.ong.br/politica-de-privacidade/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2019-02-20 23:18:33.967257", "updated_at": "2019-02-20 23:20:09.079204", "quoteText": "2 \u2013 Para a justi\u00e7a, caso seja necess\u00e1rio algum procedimento legal;", "case_id": 169, "document_id": 1041, "quoteStart": 2022, "quoteEnd": 2088}, {"id": 5864, "title": "The service provides a free help desk", "source": "https://adpd.ong.br/politica-de-privacidade/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2019-02-20 23:33:25.125739", "updated_at": "2019-02-20 23:55:30.241676", "quoteText": "Caso queira que apaguemos algum dado pessoal armazenado nesse site, envie um e-mail para adpd@protonmail.ch explicitando seu desejo e os dados a serem apagados.", "case_id": 232, "document_id": 1041, "quoteStart": 4453, "quoteEnd": 4613}, {"id": 5860, "title": "This service does not sell your personal data", "source": "https://adpd.ong.br/politica-de-privacidade/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2019-02-20 23:26:56.609702", "updated_at": "2019-02-21 00:02:38.338382", "quoteText": "Apesar de termos essas licen\u00e7as de uso para seus dados, n\u00f3s em nenhum momento vamos vender ou entregar seus dados para terceiros sem a sua autoriza\u00e7\u00e3o.", "case_id": 193, "document_id": 1041, "quoteStart": 1647, "quoteEnd": 1798}, {"id": 5866, "title": "The service reviews its privacy policy on a regular basis", "source": "https://adpd.ong.br/politica-de-privacidade/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2019-02-20 23:38:26.077283", "updated_at": "2019-02-21 00:12:49.093835", "quoteText": "1 \u2013 De tempos em tempos podemos atualizar essa pol\u00edtica de privacidade.", "case_id": 301, "document_id": 1041, "quoteStart": 2861, "quoteEnd": 2932}, {"id": 5869, "title": "The service provides a free help desk", "source": "https://adpd.ong.br/politica-de-privacidade/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2019-02-21 00:00:42.018679", "updated_at": "2019-03-02 18:20:31.776319", "quoteText": "para adpd@protonmail.ch explicitando seu desejo e os dados a serem apagados.", "case_id": 232, "document_id": 1041, "quoteStart": 4537, "quoteEnd": 4613}, {"id": 5867, "title": "info given about security practices", "source": "https://adpd.ong.br/politica-de-privacidade/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2019-02-20 23:51:06.758819", "updated_at": "2019-03-02 18:20:52.738106", "quoteText": "1 \u2013 N\u00f3s iremos tomar todas as provid\u00eancias poss\u00edveis para evitar a perda de seus dados, investindo na seguran\u00e7a do site;</p>\n<p>2 \u2013 Seus dados est\u00e3o protegidos em um servidor seguro, com Firewall e senha;</p>\n<p>3 \u2013 Voc\u00ea est\u00e1 ciente que mesmo a seguran\u00e7a na internet est\u00e1 suscet\u00edvel a falhas, e n\u00e3o podemos nos assegurar de todos os dados enviados pela internet.", "case_id": 226, "document_id": 1041, "quoteStart": 2456, "quoteEnd": 2818}, {"id": 5859, "title": "The service's data retention period is kept to the minimum necessary for fulfilling its purposes", "source": "https://adpd.ong.br/politica-de-privacidade/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2019-02-20 23:25:02.091905", "updated_at": "2019-03-02 18:20:57.702415", "quoteText": "1 \u2013 N\u00f3s reteremos seus dados pelo m\u00ednimo tempo poss\u00edvel, a menos que haja alguma implica\u00e7\u00e3o legal ou tecnol\u00f3gica (n\u00e3o podemos, por exemplo, apagar os dados atrelados a um coment\u00e1rio sem a exclus\u00e3o do pr\u00f3prio).", "case_id": 303, "document_id": 1041, "quoteStart": 2203, "quoteEnd": 2412}, {"id": 5872, "title": "Your private content may be accessed by people working for the service", "source": "https://adpd.ong.br/politica-de-privacidade/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2019-02-21 00:04:19.634037", "updated_at": "2019-03-02 18:22:02.690045", "quoteText": "3 \u2013 Para os administradores do site e do provedor de hospedagem.</p>", "case_id": 189, "document_id": 1041, "quoteStart": 2096, "quoteEnd": 2164}, {"id": 5858, "title": "The service is transparent regarding government requests or inquiries that may involve user data.", "source": "https://adpd.ong.br/politica-de-privacidade/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2019-02-20 23:22:05.386867", "updated_at": "2019-03-02 18:22:08.182625", "quoteText": "1 \u2013 Para as autoridades locais vigentes, no caso de um mandato para a entrega dos dados;</p>\n<p>2 \u2013 Para a justi\u00e7a, caso seja necess\u00e1rio algum procedimento legal;</p>", "case_id": 169, "document_id": 1041, "quoteStart": 1926, "quoteEnd": 2092}, {"id": 5871, "title": "This service does not sell your personal data", "source": "https://adpd.ong.br/politica-de-privacidade/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2019-02-21 00:03:25.670522", "updated_at": "2019-03-02 18:22:12.378427", "quoteText": "Apesar de termos essas licen\u00e7as de uso para seus dados, n\u00f3s em nenhum momento vamos vender ou entregar seus dados para terceiros sem a sua autoriza\u00e7\u00e3o.\nNossa pol\u00edtica de dados \u00e9 levada \u00e0 s\u00e9rio e somos contra esse tipo de com\u00e9rcio.", "case_id": 193, "document_id": 1041, "quoteStart": 1647, "quoteEnd": 1877}, {"id": 5861, "title": "Your personal data is aggregated into statistics", "source": "https://adpd.ong.br/politica-de-privacidade/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2019-02-20 23:27:28.171834", "updated_at": "2019-03-02 18:22:16.862551", "quoteText": "5 \u2013 Para fins estat\u00edsticos.", "case_id": 190, "document_id": 1041, "quoteStart": 1612, "quoteEnd": 1639}, {"id": 5873, "title": "The service provides information about how they collect personal data", "source": "https://adpd.ong.br/politica-de-privacidade/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2019-02-21 00:05:39.890096", "updated_at": "2019-03-02 18:20:38.009942", "quoteText": "Para a obten\u00e7\u00e3o de estat\u00edsticas sobre as visitas ao site, usamos o WP Power Stats, que n\u00e3o tem nenhuma liga\u00e7\u00e3o com a Google e mant\u00e9m os dados em nossos pr\u00f3prios servidores.", "case_id": 297, "document_id": 1041, "quoteStart": 4247, "quoteEnd": 4419}, {"id": 5876, "title": "The service provides details about what kinds of personal information they collect", "source": "https://adpd.ong.br/politica-de-privacidade/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2019-02-21 00:10:36.645543", "updated_at": "2019-02-21 00:11:58.339805", "quoteText": "1 \u2013 Endere\u00e7o de IP, navegador e sistema operacional usados durante o acesso;</p>\n<p>2 \u2013 Informa\u00e7\u00f5es sobre suas visitas ao site, como origem do acesso, dura\u00e7\u00e3o, data e hora da visita;<br>\n<br>3 \u2013 Endere\u00e7o de e-mail e nome inseridos ao comentar uma publica\u00e7\u00e3o, como tamb\u00e9m a data, hora e IP atrelados ao coment\u00e1rio;</p>\n<p>4 \u2013 Informa\u00e7\u00f5es inseridas em nosso site ou em nossos meios de comunica\u00e7\u00e3o (e-mail);</p>", "case_id": 228, "document_id": 1041, "quoteStart": 634, "quoteEnd": 1042}, {"id": 5875, "title": "Only necessary user logs are kept by the service to ensure quality", "source": "https://adpd.ong.br/politica-de-privacidade/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2019-02-21 00:09:32.787573", "updated_at": "2019-03-02 18:20:47.320189", "quoteText": "N\u00f3s tentaremos ao m\u00e1ximo manter seus dados an\u00f4nimos, e se poss\u00edvel, n\u00e3o manter seus dados guardados.\nEssa associa\u00e7\u00e3o trata justamente sobre privacidade e n\u00e3o somos hip\u00f3critas.</strong>\n</p>\n<p>Infelizmente, a reten\u00e7\u00e3o de dados <strong>\u00e9 uma implica\u00e7\u00e3o legal</strong> e tamb\u00e9m quase imposs\u00edvel de ser evitada, <strong>j\u00e1 que muitas ferramentas de terceiros usadas nesse site coletam dados</strong> como IP, sistema operacional, entre outros.\n</p>\n<p>Por\u00e9m, <strong>saiba que faremos o poss\u00edvel para anonimizar seus dados</strong> e tamb\u00e9m <strong>n\u00e3o faremos cruzamento de dados com o intuito de te rastrear</strong>.\nN\u00e3o temos nenhum interesse nisso, inclusive, \u00e9 o que combatemos.", "case_id": 176, "document_id": 1041, "quoteStart": 3203, "quoteEnd": 3884}, {"id": 5868, "title": "You can request access and deletion of personal data", "source": "https://adpd.ong.br/politica-de-privacidade/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2019-02-20 23:58:10.999769", "updated_at": "2019-03-02 18:20:25.819547", "quoteText": "<p>Caso queira que apaguemos algum dado pessoal armazenado nesse site, envie um e-mail", "case_id": 195, "document_id": 1041, "quoteStart": 4450, "quoteEnd": 4536}, {"id": 5863, "title": "The service informs users that its privacy policy does not apply to third party websites", "source": "https://adpd.ong.br/politica-de-privacidade/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2019-02-20 23:32:06.923367", "updated_at": "2019-03-02 18:20:42.551654", "quoteText": "N\u00f3s utilizamos aplica\u00e7\u00f5es de terceiros nesse site.\nA pr\u00f3pria plataforma WordPress n\u00e3o \u00e9 mantida pela Associa\u00e7\u00e3o de Defesa da Privacidade Digital.\nNo entanto, n\u00f3s n\u00e3o temos controle sobre quais informa\u00e7\u00f5es essas aplica\u00e7\u00f5es coletam e guardam.\nIsso \u00e9 regido pela pol\u00edtica de privacidade deles, n\u00e3o nossa.", "case_id": 299, "document_id": 1041, "quoteStart": 3945, "quoteEnd": 4246}, {"id": 5870, "title": "The service provides information about how they intend to use your personal data", "source": "https://adpd.ong.br/politica-de-privacidade/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2019-02-21 00:02:15.094175", "updated_at": "2021-04-05 14:56:45.946785", "quoteText": "1 \u2013 Para assegurar a seguran\u00e7a de nosso site e prevenir fraude;</p>\n<p>2 \u2013 Para habilitar conte\u00fado e servi\u00e7os de nosso site (como a se\u00e7\u00e3o de coment\u00e1rios);</p>\n<p>3 \u2013 Para personalizar experi\u00eancia do usu\u00e1rio;</p>\n<p>4 \u2013 Para lidar com inqu\u00e9ritos e reclama\u00e7\u00f5es feitas por voc\u00ea ou pelas as autoridades sobre o site ou sobre voc\u00ea;</p>\n", "case_id": 227, "document_id": 1041, "quoteStart": 1278, "quoteEnd": 1609}, {"id": 5877, "title": "The service provides details about what kinds of personal information they collect", "source": "https://adpd.ong.br/politica-de-privacidade/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2019-02-21 00:12:26.022235", "updated_at": "2021-04-05 14:57:15.803039", "quoteText": "As seguintes informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o coletadas, bem como armazenadas:</p>\n<p>1 \u2013 Endere\u00e7o de IP, navegador e sistema operacional usados durante o acesso;</p>\n<p>2 \u2013 Informa\u00e7\u00f5es sobre suas visitas ao site, como origem do acesso, dura\u00e7\u00e3o, data e hora da visita;<br>\n<br>3 \u2013 Endere\u00e7o de e-mail e nome inseridos ao comentar uma publica\u00e7\u00e3o, como tamb\u00e9m a data, hora e IP atrelados ao coment\u00e1rio;</p>\n<p>4 \u2013 Informa\u00e7\u00f5es inseridas em nosso site ou em nossos meios de comunica\u00e7\u00e3o (e-mail);", "case_id": 228, "document_id": 1041, "quoteStart": 565, "quoteEnd": 1038}], "urls": ["adpd.ong.br"]}}