{"error": 448, "message": "OK", "parameters": {"id": 2362, "name": "Tadata", "created_at": "2020-10-08 20:41:49.275206", "updated_at": "2021-03-25 03:19:51.790357", "wikipedia": null, "keywords": null, "related": null, "slug": "tadata", "is_comprehensively_reviewed": false, "rating": 4, "status": null, "image": "https://s3.tosdr.org/logos/2362.png", "url": "tadata-france.fr", "documents": [{"id": 2896, "name": "Politique de confidentialit\u00e9", "url": "https://tadata-france.fr/politique-de-confidentialite/", "xpath": "/html/body/div[1]/div/div/article/div/div/div/div/div/div/div", "text": " <strong>Introduction</strong>\n<p>\n<strong>\n</strong>\n</p>\n<p>Dans le cadre de son activit\u00e9, la soci\u00e9t\u00e9 Tadata, dont le si\u00e8ge social est situ\u00e9 au 17 rue de la banque, est amen\u00e9e \u00e0 collecter et \u00e0 traiter des informations dont certaines sont qualifi\u00e9es de \u00ab&nbsp;donn\u00e9es personnelles&nbsp;\u00bb.\nTadata attache une grande importance au respect de la vie priv\u00e9e, et n\u2019utilise que des donn\u00e9es de mani\u00e8re responsable et confidentielle et dans une finalit\u00e9 pr\u00e9cise.</p>\n<strong>Donn\u00e9es personnelles</strong>\n<p>\n<strong>\n</strong>\n</p>\n<p>Sur le site web www.tadata-france.fr, il y a 2 types de donn\u00e9es susceptibles d\u2019\u00eatre recueillies :</p>\n<ul>\n<li>\n<strong>Les donn\u00e9es transmises directement</strong>\n<br> Ces donn\u00e9es sont celles que vous nous transmettez directement, via un formulaire de contact ou bien par contact direct par email.\nSont obligatoires dans le formulaire de contact le champs \u00ab pr\u00e9nom et nom \u00bb, \u00ab entreprise ou organisation \u00bb et \u00ab email \u00bb.</li>\n<li>\n<strong>Les donn\u00e9es collect\u00e9es automatiquement</strong>\n<br> Lors de vos visites, une fois votre consentement donn\u00e9, nous pouvons recueillir des informations de type \u00ab web analytics \u00bb relatives \u00e0 votre navigation, la dur\u00e9e de votre consultation, votre adresse IP, votre type et version de navigateur.\nLa technologie utilis\u00e9e est le cookie.</li>\n</ul>\n<p>Dans le cadre de l\u2019inscription au service gratuit propos\u00e9 par la soci\u00e9t\u00e9 Tadata, d\u2019autres donn\u00e9es sont susceptibles d\u2019\u00eatre recueillies, exclusivement sur la base du volontariat et en toute transparence.\nConsultez la Politique de Protection des Donn\u00e9es de Tadata pour en savoir plus.</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<strong>Utilisation des donn\u00e9es</strong>\n<p>\n<strong>\n</strong>\n</p>\n<p>Les donn\u00e9es que vous nous transmettez directement sont utilis\u00e9es dans le but de vous recontacter et/ou dans le cadre de la demande que vous nous faites.\nLes donn\u00e9es \u00ab web analytics \u00bb sont collect\u00e9es de forme anonyme (en enregistrant des adresses IP anonymes) par Google Analytics, et nous permettent de mesurer l\u2019audience de notre site web, les consultations et les \u00e9ventuelles erreurs afin d\u2019am\u00e9liorer constamment l\u2019exp\u00e9rience des utilisateurs.\nCes donn\u00e9es sont utilis\u00e9es par Tadata, responsable du traitement des donn\u00e9es, et ne seront jamais c\u00e9d\u00e9es \u00e0 un tiers ni utilis\u00e9es \u00e0 d\u2019autres fins que celles d\u00e9taill\u00e9es ci-dessus.</p>\n<p>Dans le cadre de l\u2019inscription au service gratuit propos\u00e9 par la soci\u00e9t\u00e9 Tadata, les donn\u00e9es fournies sont susceptibles d\u2019\u00eatre utilis\u00e9es pour suivre d\u2019autres finalit\u00e9s de traitement, exclusivement sur la base du volontariat et en toute transparence.\nConsultez la Politique de Protection des Donn\u00e9es de Tadata pour en savoir plus.</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<strong>Base l\u00e9gale</strong>\n<p>\n<strong>\n</strong>\n</p>\n<p>Les donn\u00e9es personnelles ne sont collect\u00e9es qu\u2019apr\u00e8s consentement obligatoire de l\u2019utilisateur.\nCe consentement est valablement recueilli (boutons et cases \u00e0 cocher), libre, clair et sans \u00e9quivoque.</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<strong>Dur\u00e9e de conservation</strong>\n<p>\n<strong>\n</strong>\n</p>\n<p>Les donn\u00e9es seront sauvegard\u00e9es durant une dur\u00e9e maximale de 13 mois s\u2019agissant des cookies, et 3 ans s\u2019agissant des informations transmises via le formulaire de contact ou bien par contact direct par email.</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<strong>Traceurs et donn\u00e9es personnelles</strong>\n<p>\n<strong>\n</strong>\n</p>\n<p>Lors de l\u2019utilisation de notre site ou de nos applications mobiles, des traceurs et/ou cookies nous permettent de mesurer votre navigation et de vous proposer un contenu correspondant \u00e0 votre profil.\nCes outils nous permettent de mesurer votre exp\u00e9rience utilisateur et de vous proposer une meilleure exp\u00e9rience d\u2019utilisation.\nIls ne sont d\u00e9pos\u00e9s sur votre terminal que si vous y avez consenti en continuant la navigation sur le site ou l\u2019application apr\u00e8s avoir \u00e9t\u00e9 inform\u00e9 de l\u2019existence de ces traceurs.\nLes traceurs ne sont d\u00e9pos\u00e9s sur votre terminal que pour une dur\u00e9e maximale de 13 mois .\n\u00e0 l\u2019expiration de ce d\u00e9lai, votre consentement pour leur d\u00e9p\u00f4t \u00e0 nouveau vous sera demand\u00e9.</p>\n<p>Google Analytics pour mesurer, et analyser le trafic de nos utilisateurs.</p>\n<p>Nom du cookie : Permet de garder en m\u00e9moire le fait que vous acceptez les cookies afin de ne plus vous importuner lors de votre prochaine visite.</p>\n<p>Tiers : Google Ads Conversion pour nous permettre de mesure l\u2019efficacit\u00e9 de la publicit\u00e9 cibl\u00e9e pour faire la promotion de notre site et notre application.</p>\n<p>Google tag manager pour faciliter l\u2019impl\u00e9mentation des tags sur les pages et nous permettre de g\u00e9rer les balises Google.</p>\n<p>Pixel Facebook pour nous permettre de mesure l\u2019efficacit\u00e9 de la publicit\u00e9 cibl\u00e9e pour faire la promotion de notre site et notre application</p>\n<p>Gestion des cookies : Pour la gestion des cookies, chaque navigateur offre une configuration diff\u00e9rente.\nElle est expliqu\u00e9e dans le menu d\u2019aide de votre navigateur et vous permet de savoir de quelle mani\u00e8re vous pouvez modifier vos choix.</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<p>\n<u>Pour Internet Explorer</u> : https://support.microsoft.com/fr-fr/help/17442/windows-internet-explorer-delete-manage-cookies</p>\n<p>\n<u>Pour Edge</u>&nbsp;: https://support.microsoft.com/fr-fr/help/4027947/microsoft-edge-delete-cookies</p>\n<p>\n<u>Pour Safari</u> : https://support.apple.com/fr-fr/guide/safari/sfri11471/mac</p>\n<p>\n<u>Pour Chrome</u> : https://support.google.com/chrome/answer/95647?co=GENIE.Platform%3DDesktop&amp;hl=fr</p>\n<p>\n<u>Pour Firefox</u> : http://support.mozilla.org/fr/kb/Activer%20et%20d%C3%A9sactiver%20les%20cookies</p>\n<p>Pour Opera : http://help.opera.com/Windows/10.20/fr/cookies.html</p>\n<p>\n<strong>&nbsp;</strong>\n</p>\n<strong>Droit d\u2019acc\u00e8s, d\u2019information, de rectification, d\u2019effacement, de limitation, d\u2019opposition et de portabilit\u00e9</strong>\n<p>\n<strong>\n</strong>\n</p>\n<p>Les informations collect\u00e9es sont enregistr\u00e9es dans notre fichier d\u2019utilisateurs .\nvous pouvez demander au responsable du traitement l\u2019acc\u00e8s \u00e0 vos donn\u00e9es personnelles, \u00e0 la rectification ou l\u2019effacement de ces donn\u00e9es, ou une limitation du traitement des dites donn\u00e9es, de vous s\u2019opposer \u00e0 ce traitement et d\u2019en solliciter la portabilit\u00e9.</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<strong>Droit d\u2019acc\u00e8s et d\u2019information</strong>\n<p>\n<strong>\n</strong>\n</p>\n<p>Toute personne physique a le droit d\u2019obtenir du responsable du traitement la confirmation que des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel la concernant sont ou ne sont pas trait\u00e9es et, lorsqu\u2019elles le sont, l\u2019acc\u00e8s aux dites donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel ainsi que les informations suivantes :<br> 1\u00b0 les finalit\u00e9s du traitement;<br> 2\u00b0 les cat\u00e9gories de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel concern\u00e9es;<br> 3\u00b0 les destinataires auxquels les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel ont \u00e9t\u00e9 ou seront communiqu\u00e9es, en particulier les destinataires qui sont \u00e9tablis dans des pays tiers ou les organisations internationales (toutefois et \u00e0 titre informatif, nous tenons \u00e0 informer nos visiteurs que Tadata n\u2019entend communiquer aucune donn\u00e9e issue de son site internet, sauf exceptions et imp\u00e9ratifs l\u00e9gaux .\nles seules donn\u00e9es susceptibles d\u2019\u00eatre transmises sont les donn\u00e9es r\u00e9colt\u00e9es dans le cadre du service Tadata, une fois connect\u00e9 \u00e0 la plateforme.\nConsultez la Politique de Protection des Donn\u00e9es de Tadata pour en savoir plus) ;<br> 4\u00b0 la dur\u00e9e de conservation des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel envisag\u00e9e ou, lorsque ce n\u2019est pas possible, les crit\u00e8res utilis\u00e9s pour d\u00e9terminer cette dur\u00e9e;<br> 5\u00b0 l\u2019existence du droit de demander au responsable du traitement la rectification ou l\u2019effacement de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel, ou une limitation du traitement des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel relatives \u00e0 la personne concern\u00e9e, ou du droit de s\u2019opposer \u00e0 ce traitement;<br> 6\u00b0 le droit d\u2019introduire une r\u00e9clamation aupr\u00e8s d\u2019une autorit\u00e9 de contr\u00f4le.\nlorsque les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel ne sont pas collect\u00e9es aupr\u00e8s de la personne concern\u00e9e, toute information disponible quant \u00e0 leur source;</p>\n<p>Lorsque les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel sont transf\u00e9r\u00e9es vers un pays tiers ou \u00e0 une organisation internationale, la personne concern\u00e9e a le droit d\u2019\u00eatre inform\u00e9e des garanties appropri\u00e9es en ce qui concerne ce transfert.\nLe responsable du traitement fournit une copie des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel faisant l\u2019objet d\u2019un traitement.\nLe responsable du traitement peut exiger le paiement de frais raisonnables bas\u00e9s sur les co\u00fbts administratifs pour toute copie suppl\u00e9mentaire demand\u00e9e par la personne concern\u00e9e.\nLorsque la personne concern\u00e9e pr\u00e9sente sa demande par voie \u00e9lectronique, les informations sont fournies sous une forme \u00e9lectronique d\u2019usage courant, \u00e0 moins que la personne concern\u00e9e ne demande qu\u2019il en soit autrement.\nLe droit d\u2019obtenir une copie ne doit pas porter pas atteinte aux droits et libert\u00e9s d\u2019autrui.</p>\n<p>Si vous souhaitez formuler une demande, contactez-nous par email \u00e0 contact @ tadata-france.fr (retirer les espaces avant et apr\u00e8s le \u00ab&nbsp;@&nbsp;\u00bb).</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<strong>Droit de r\u00e9clamation, de rectification ou d\u2019effacement</strong>\n<p>\n<strong>\n</strong>\n</p>\n<p>Vous avez le droit d\u2019introduire une r\u00e9clamation aupr\u00e8s de la Commission Nationale de l\u2019Informatique et des Libert\u00e9s soit, via l\u2019URL suivant https://www.cnil.fr/fr/plaintes ou soit, via courrier postal (CNIL, 3 Place de Fontenoy \u2013 TSA 80715 \u2013 75334 PARIS CEDEX 07).<br> Toute personne physique justifiant de son identit\u00e9 peut exiger du responsable d\u2019un traitement que soient, selon les cas, rectifi\u00e9es, compl\u00e9t\u00e9es, mises \u00e0 jour, verrouill\u00e9es ou effac\u00e9es les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel la concernant, qui sont inexactes, incompl\u00e8tes, \u00e9quivoques, p\u00e9rim\u00e9es, ou dont la collecte, l\u2019utilisation, la communication ou la conservation est interdite.\nSi vous souhaitez formuler une demande, contactez-nous par email \u00e0 contact @ tadata-france.fr (retirer les espaces avant et apr\u00e8s le \u00ab&nbsp;@&nbsp;\u00bb).<br> Toute personne physique justifiant de son identit\u00e9 peut exiger du responsable d\u2019un traitement que soient effac\u00e9es dans les meilleurs d\u00e9lais, les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel la concernant .\nSi vous souhaitez formuler une demande, contactez-nous par email \u00e0 contact @ tadata-france.fr (retirer les espaces avant et apr\u00e8s le \u00ab&nbsp;@&nbsp;\u00bb).</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<strong>Droit de limiter le traitement</strong>\n<p>\n<strong>\n</strong>\n</p>\n<p>Toute personne physique justifiant de son identit\u00e9 peut exiger du responsable d\u2019un traitement la limitation du traitement lorsque l\u2019un des \u00e9l\u00e9ments suivants s\u2019applique :</p>\n<p>Vous contestez l\u2019exactitude des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel pendant une dur\u00e9e permettant au responsable du traitement de v\u00e9rifier l\u2019exactitude des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel;<br> le traitement est illicite et vous vous opposez \u00e0 leur effacement et exige \u00e0 la place la limitation de leur utilisation;<br> Le responsable du traitement n\u2019a plus besoin des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel aux fins du traitement mais celles-ci vous sont encore n\u00e9cessaires pour la constatation, l\u2019exercice ou la d\u00e9fense de droits en justice;</p>\n<p>Lorsque le traitement a \u00e9t\u00e9 limit\u00e9, ces donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel ne peuvent, \u00e0 l\u2019exception de la conservation, \u00eatre trait\u00e9es qu\u2019avec votre consentement, ou pour la constatation, l\u2019exercice ou la d\u00e9fense de droits en justice, ou pour la protection des droits d\u2019une autre personne physique ou morale, ou encore pour des motifs importants d\u2019int\u00e9r\u00eat public de l\u2019Union ou d\u2019un \u00c9tat membre.\nVous serez inform\u00e9e par le responsable du traitement avant que la limitation du traitement ne soit lev\u00e9e.</p>\n<p>Si vous souhaitez formuler une demande, contactez-nous par email \u00e0 contact @ tadata-france.fr (retirer les espaces avant et apr\u00e8s le \u00ab&nbsp;@&nbsp;\u00bb).</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<strong>\u00c2ge minimum</strong>\n<p>\n<strong>\n</strong>\n</p>\n<p>Compte tenu de la collecte de donn\u00e9es personnelles n\u00e9cessaires au fonctionnement de notre plateforme web et/ou de notre application, vous ne pouvez utiliser ces derni\u00e8res que si vous avez 15 ans ou plus.</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<strong>Droit \u00e0 la portabilit\u00e9</strong>\n<p>\n<strong>\n</strong>\n</p>\n<p>Toute personne physique justifiant de son identit\u00e9 peut exiger du responsable d\u2019un traitement de recevoir les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel les concernant qu\u2019elles ont fournies \u00e0 un responsable du traitement, dans un format structur\u00e9, couramment utilis\u00e9 et lisible par machine, et a le droit de transmettre ces donn\u00e9es \u00e0 un autre responsable du traitement sans que le responsable du traitement auquel les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel ont \u00e9t\u00e9 communiqu\u00e9es y fasse obstacle.\nLorsque la personne concern\u00e9e exerce son droit \u00e0 la portabilit\u00e9 des donn\u00e9es, elle a le droit d\u2019obtenir que les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel soient transmises directement d\u2019un responsable du traitement \u00e0 un autre, lorsque cela est techniquement possible.</p>\n<p>Si vous souhaitez formuler une demande, contactez-nous par email \u00e0 contact @ tadata-france.fr (retirer les espaces avant et apr\u00e8s le \u00ab&nbsp;@&nbsp;\u00bb).</p>\n<p>&nbsp;</p>\n<strong>Droit d\u2019opposition</strong>\n<p>\n<strong>\n</strong>\n</p>\n<p>Vous pouvez \u00e0 tout moment retirer le consentement au traitement de vos donn\u00e9es personnelles.\nSi vous souhaitez formuler une demande, contactez-nous par email \u00e0 contact @ tadata-france.fr (retirer les espaces avant et apr\u00e8s le \u00ab&nbsp;@&nbsp;\u00bb).</p>\n<p>\n<strong>&nbsp;</strong>\n</p>\n<strong>Contact d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la protection des donn\u00e9es</strong>\n<p>\n<strong>\n</strong>\n</p>\n<p>Nicolas Maubert, dpo@tadata-france.fr, est \u00e0 votre disposition pour toute question relative \u00e0 la protection de vos donn\u00e9es personnelles.</p> ", "created_at": "2020-10-08 20:43:20.406686", "updated_at": "2020-10-08 20:43:42.410112"}, {"id": 2898, "name": "Conditions G\u00e9n\u00e9rales d'Utilisation", "url": "https://tadata-france.fr/docs/TADATA-conditions-generales-d-utilisation", "xpath": "", "text": "", "created_at": "2020-10-08 20:45:40.197398", "updated_at": "2020-10-08 20:45:41.413649"}, {"id": 2897, "name": "Politique de Protection des Donn\u00e9es", "url": "https://tadata-france.fr/docs/Tadata-Politique_de_Protection_des_Donnees", "xpath": "", "text": "", "created_at": "2020-10-08 20:44:20.94876", "updated_at": "2020-10-08 20:44:22.890917"}], "points": [{"id": 10499, "title": "You must provide your legal name, pseudonyms are not allowed", "source": "https://tadata-france.fr/politique-de-confidentialite/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2020-10-08 21:01:26.58734", "updated_at": "2020-10-10 20:55:26.398576", "quoteText": "Sont obligatoires dans le formulaire de contact le champs \u00ab pr\u00e9nom et nom \u00bb, \u00ab entreprise ou organisation \u00bb et \u00ab email \u00bb", "case_id": 214, "document_id": 2896, "quoteStart": 828, "quoteEnd": 948}, {"id": 10498, "title": "This service uses your personal information for many different purposes", "source": "https://tadata-france.fr/politique-de-confidentialite/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2020-10-08 20:55:22.007307", "updated_at": "2020-10-10 20:56:12.056447", "quoteText": "les donn\u00e9es fournies sont susceptibles d\u2019\u00eatre utilis\u00e9es pour suivre d\u2019autres finalit\u00e9s de traitement", "case_id": 185, "document_id": 2896, "quoteStart": 2399, "quoteEnd": 2499}, {"id": 10496, "title": "This service requires first-party cookies", "source": "https://tadata-france.fr/politique-de-confidentialite/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2020-10-08 20:53:22.920361", "updated_at": "2020-10-10 20:57:58.884208", "quoteText": "\nLa technologie utilis\u00e9e est le cookie.</li>\n</ul>\n", "case_id": 126, "document_id": 2896, "quoteStart": 1260, "quoteEnd": 1311}, {"id": 10501, "title": "The service uses third party tracking pixels to track social media conversion", "source": "https://tadata-france.fr/politique-de-confidentialite/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2020-10-08 21:04:03.025166", "updated_at": "2020-10-09 18:27:38.102204", "quoteText": "Pixel Facebook pour nous permettre de mesure l\u2019efficacit\u00e9 de la publicit\u00e9 cibl\u00e9e pour faire la promotion de notre site et notre application</p>\n<p>", "case_id": 307, "document_id": 2896, "quoteStart": 4540, "quoteEnd": 4687}, {"id": 10500, "title": "The service provides a complete list of all cookies set by its website", "source": "https://tadata-france.fr/politique-de-confidentialite/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2020-10-08 21:03:22.394703", "updated_at": "2020-10-09 18:28:44.5259", "quoteText": "Tiers : Google Ads Conversion pour nous permettre de mesure l\u2019efficacit\u00e9 de la publicit\u00e9 cibl\u00e9e pour faire la promotion de notre site et notre application.", "case_id": 306, "document_id": 2896, "quoteStart": 4249, "quoteEnd": 4404}, {"id": 10495, "title": "The service may use tracking pixels, web beacons, browser fingerprinting, and/or device fingerprinting on users.", "source": "https://tadata-france.fr/politique-de-confidentialite/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2020-10-08 20:52:28.159289", "updated_at": "2020-10-10 20:58:43.835564", "quoteText": "Lors de vos visites, une fois votre consentement donn\u00e9, nous pouvons recueillir des informations de type \u00ab web analytics \u00bb relatives \u00e0 votre navigation, la dur\u00e9e de votre consultation, votre adresse IP, votre type et version de navigateur", "case_id": 323, "document_id": 2896, "quoteStart": 1021, "quoteEnd": 1259}, {"id": 10502, "title": "You can delete your content from this service", "source": "https://tadata-france.fr/politique-de-confidentialite/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2020-10-08 21:06:14.234407", "updated_at": "2021-02-06 03:50:44.653586", "quoteText": "vous pouvez demander au responsable du traitement l\u2019acc\u00e8s \u00e0 vos donn\u00e9es personnelles, \u00e0 la rectification ou l\u2019effacement de ces donn\u00e9es", "case_id": 175, "document_id": 2896, "quoteStart": 5845, "quoteEnd": 5980}, {"id": 10497, "title": "This service tracks you on other websites", "source": "https://tadata-france.fr/politique-de-confidentialite/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2020-10-08 20:54:18.566762", "updated_at": "2020-10-10 20:57:49.986119", "quoteText": "Les donn\u00e9es \u00ab web analytics \u00bb sont collect\u00e9es de forme anonyme (en enregistrant des adresses IP anonymes) par Google Analytics", "case_id": 129, "document_id": 2896, "quoteStart": 1840, "quoteEnd": 1966}, {"id": 10503, "title": "This service provides a way for you to export your data", "source": "https://tadata-france.fr/politique-de-confidentialite/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2020-10-08 21:07:17.625083", "updated_at": "2021-02-06 03:50:44.685993", "quoteText": "d\u2019en solliciter la portabilit\u00e9.", "case_id": 184, "document_id": 2896, "quoteStart": 6070, "quoteEnd": 6101}, {"id": 10504, "title": "This service reserves the right to disclose your personal information without notifying you", "source": "https://tadata-france.fr/politique-de-confidentialite/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2020-10-08 21:09:01.351137", "updated_at": "2020-10-09 18:23:59.632227", "quoteText": "Tadata n\u2019entend communiquer aucune donn\u00e9e issue de son site internet, sauf exceptions et imp\u00e9ratifs l\u00e9gaux .", "case_id": 164, "document_id": 2896, "quoteStart": 6868, "quoteEnd": 6976}], "urls": ["tadata-france.fr"]}}