{"error": 448, "message": "OK", "parameters": {"id": 2544, "name": "El Pa\u00eds", "created_at": "2021-01-16 16:17:55.211463", "updated_at": "2021-05-18 17:10:05.438496", "wikipedia": "https://en.wikipedia.org/wiki/El_Pa\u00eds", "keywords": null, "related": null, "slug": "el_pas", "is_comprehensively_reviewed": true, "rating": 4, "status": null, "image": "https://s3.tosdr.org/logos/2544.png", "url": "elpais.com", "documents": [{"id": 3549, "name": "Terms of Service", "url": "https://elpais.com/estaticos/aviso-legal/", "xpath": "/html/body/div[4]/main/div[2]/div/div", "text": "\nCondiciones generales\n<ol>\n<li>\n<strong>DATOS\nIDENTIFICATIVOS</strong>: En cumplimiento con el deber de informaci\u00f3n recogido en art\u00edculo 10 de la Ley 34/2002, de 11 de julio, de Servicios de la Sociedad de la Informaci\u00f3n y de Comercio Electr\u00f3nico, a continuaci\u00f3n se reflejan los siguientes datos: La empresa titular de este sitio web (en adelante, el Site) es EDICIONES EL PAIS, S.L, con domicilio en C/Miguel Yuste, 40 - 28037 Madrid, con n\u00famero de C.I.F: B-85635910, inscrita en el Registro Mercantil de Madrid en el tomo 26.455, folio 157, secci\u00f3n 8, hoja M-476760, inscripci\u00f3n 1 (en adelante, EDICIONES EL PAIS).\n<ul>\n<li>Formulario de contacto</li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<strong>USUARIOS</strong>: El acceso y/o uso de los portales de EDICIONES EL PAIS atribuye la condici\u00f3n de USUARIO, que acepta, desde dicho acceso y/o uso, las Condiciones Generales de Uso aqu\u00ed reflejadas.\nLas citadas Condiciones ser\u00e1n de aplicaci\u00f3n independientemente de las Condiciones Generales de Contrataci\u00f3n que en su caso resulten de obligado cumplimiento.\n</li>\n<li>\n<strong>USO DEL PORTAL</strong>: el Site de EDICIONES EL PAIS proporciona el acceso a multitud de informaciones, servicios, programas o datos (en adelante, \"los contenidos\") en Internet pertenecientes a EDICIONES EL PAIS o a sus licenciantes, a los que el USUARIO puede tener acceso.\nEl USUARIO asume la responsabilidad del uso del Site.\nDicha responsabilidad se extiende al registro que fuese necesario para acceder a determinados servicios o contenidos.\nEn dicho registro el USUARIO ser\u00e1 responsable de aportar informaci\u00f3n veraz y l\u00edcita.\nComo consecuencia de este registro, al USUARIO se le puede proporcionar una contrase\u00f1a de la que ser\u00e1 responsable, comprometi\u00e9ndose a hacer un uso diligente y confidencial de la misma.\nEl USUARIO se compromete a hacer un uso adecuado de los contenidos y servicios (como por ejemplo servicios de chat, foros de discusi\u00f3n o grupos de noticias) que EDICIONES EL PAIS ofrece a trav\u00e9s de su Site y con car\u00e1cter enunciativo pero no limitativo, a no emplearlos para (i) incurrir en actividades il\u00edcitas, ilegales o contrarias a la buena fe y al orden p\u00fablico.\n(ii) difundir contenidos o propaganda de car\u00e1cter racista, xen\u00f3fobo, pornogr\u00e1fico-ilegal, de apolog\u00eda del terrorismo o atentatorio contra los derechos humanos.\n(iii) provocar da\u00f1os en los sistemas f\u00edsicos y l\u00f3gicos de EDICIONES EL PAIS, de sus proveedores o de terceras personas, introducir o difundir en la red virus inform\u00e1ticos o cualesquiera otros sistemas f\u00edsicos o l\u00f3gicos que sean susceptibles de provocar los da\u00f1os anteriormente mencionados.\n(iv) intentar acceder y, en su caso, utilizar las cuentas de correo electr\u00f3nico de otros usuarios y modificar o manipular sus mensajes.\nEDICIONES EL PAIS se reserva el derecho de retirar todos aquellos comentarios y aportaciones que vulneren el respeto a la dignidad de la persona, que sean discriminatorios, xen\u00f3fobos, racistas, pornogr\u00e1ficos, que atenten contra la juventud o la infancia, el orden o la seguridad p\u00fablica o que, a su juicio, no resultaran adecuados para su publicaci\u00f3n.\nEn cualquier caso, EDICIONES EL PAIS no ser\u00e1 responsable de las opiniones vertidas por los usuarios a trav\u00e9s de los foros, chats, u otras herramientas de participaci\u00f3n.\n</li>\n<li>\n<strong>PROPIEDAD INTELECTUAL E INDUSTRIAL</strong>: EDICIONES EL PAIS por s\u00ed o como cesionaria, es propietaria de todos los derechos de propiedad intelectual e industrial de sus p\u00e1ginas webs, as\u00ed como de los elementos contenidos en ellas (a t\u00edtulo enunciativo, im\u00e1genes, sonido, audio, v\u00eddeo, software o textos.\nmarcas o logotipos, combinaciones de colores, estructura y dise\u00f1o, selecci\u00f3n de materiales usados, programas de ordenador necesarios para su funcionamiento, acceso y uso, etc.), titularidad de EDICIONES EL PAIS o bien de sus licenciantes.\nTodos los derechos reservados.\nEn virtud de lo dispuesto en los art\u00edculos 8 y 32.1, p\u00e1rrafo segundo, de la Ley de Propiedad Intelectual, quedan expresamente prohibidas la reproducci\u00f3n, la distribuci\u00f3n y la comunicaci\u00f3n p\u00fablica, incluida su modalidad de puesta a disposici\u00f3n, de la totalidad o parte de los contenidos de esta p\u00e1gina web, con fines comerciales, en cualquier soporte y por cualquier medio t\u00e9cnico, sin la autorizaci\u00f3n de EDICIONES EL PAIS.\nEl USUARIO se compromete a respetar los derechos de Propiedad Intelectual e Industrial titularidad de EDICIONES EL PAIS.\nPodr\u00e1 visualizar los elementos del Site e incluso imprimirlos, copiarlos y almacenarlos en el disco duro de su ordenador o en cualquier otro soporte f\u00edsico siempre y cuando sea, \u00fanica y exclusivamente, para su uso personal y privado.\nEl USUARIO deber\u00e1 abstenerse de suprimir, alterar, eludir o manipular cualquier dispositivo de protecci\u00f3n o sistema de seguridad que estuviera instalado en el las p\u00e1ginas de EDICIONES EL PAIS.\n</li>\n<li>\n<strong>EXCLUSI\u00d3N DE GARANT\u00cdAS Y RESPONSABILIDAD</strong>: EDICIONES EL PAIS no se hace responsable, en ning\u00fan caso, de los da\u00f1os y perjuicios de cualquier naturaleza que pudieran ocasionar, a t\u00edtulo enunciativo: errores u omisiones en los contenidos, falta de disponibilidad del portal o la transmisi\u00f3n de virus o programas maliciosos o lesivos en los contenidos, a pesar de haber adoptado todas las medidas tecnol\u00f3gicas necesarias para evitarlo.\n</li>\n<li>\n<strong>MODIFICACIONES</strong>: EDICIONES EL PAIS se reserva el derecho de efectuar sin previo aviso las modificaciones que considere oportunas en su Site, pudiendo cambiar, suprimir o a\u00f1adir tanto los contenidos y servicios que se presten a trav\u00e9s de la misma como la forma en la que \u00e9stos aparezcan presentados o localizados en su Site.\n</li>\n<li>\n<strong>ENLACES</strong>: En el caso de que en el Site se dispusiesen enlaces o hiperv\u00ednculos hac\u00eda otros sitios de Internet, EDICIONES EL PAIS no ejercer\u00e1 ning\u00fan tipo de control sobre dichos sitios y contenidos.\nEn ning\u00fan caso EDICIONES EL PAIS asumir\u00e1 responsabilidad alguna por los contenidos de alg\u00fan enlace perteneciente a un sitio web ajeno, ni garantizar\u00e1 la disponibilidad t\u00e9cnica, calidad, fiabilidad, exactitud, amplitud, veracidad, validez y constitucionalidad de cualquier material o informaci\u00f3n contenida en ninguno de dichos hiperv\u00ednculos u otros sitios de Internet.\nIgualmente la inclusi\u00f3n de estas conexiones externas no implicar\u00e1 ning\u00fan tipo de asociaci\u00f3n, fusi\u00f3n o participaci\u00f3n con las entidades conectadas.\n<br>Sin perjuicio de lo anterior, algunos enlaces estar\u00e1n previamente negociados o consensuados con el responsable del contenido enlazado, de forma que se genere una contraprestaci\u00f3n por las acciones realizadas libremente por el USUARIO.\nEsta situaci\u00f3n no afectar\u00e1 en ning\u00fan caso a la exclusi\u00f3n de responsabilidad sobre el contenido enlazado ni a la independencia de este medio de comunicaci\u00f3n.</li>\n<li>\n<strong>DERECHO DE EXCLUSI\u00d3N</strong>: EDICIONES EL PAIS se reserva el derecho a denegar o retirar el acceso a su Site y/o los servicios ofrecidos sin necesidad de preaviso, a instancia propia o de un tercero, a aquellos usuarios que incumplan las presentes Condiciones Generales de Uso.\n</li>\n<li>\n<strong>GENERALIDADES</strong>: EDICIONES EL PAIS perseguir\u00e1 el incumplimiento de las presentes condiciones as\u00ed como cualquier utilizaci\u00f3n indebida de su Site ejerciendo todas las acciones civiles y penales que le puedan corresponder en derecho.\n</li>\n<li>\n<strong>MODIFICACI\u00d3N DE LAS PRESENTES CONDICIONES Y DURACI\u00d3N</strong>: EDICIONES EL PAIS podr\u00e1 modificar en cualquier momento las condiciones aqu\u00ed determinadas, siendo debidamente publicadas como aqu\u00ed aparecen.\nLa vigencia de las citadas condiciones ir\u00e1 en funci\u00f3n de su exposici\u00f3n y estar\u00e1n vigentes hasta que sean modificadas por otras debidamente publicadas.\n</li>\n</ol>\n<p>\u00a9 EDICIONES EL PA\u00cdS, S.L.\nMiguel Yuste, 40 \u2013 28037 Madrid.</p>\n", "created_at": "2021-01-16 16:30:04.651842", "updated_at": "2021-01-25 08:54:42.836812"}, {"id": 3548, "name": "Privacy Policy", "url": "https://elpais.com/estaticos/politica-privacidad/", "xpath": "/html/body/div[2]/main/div/div/div", "text": "\nPOL\u00cdTICA DE PRIVACIDAD DE LOS SERVICIOS EL PA\u00cdS\n<ol>\n<li>Introducci\u00f3n y definiciones</li>\n<li>Cumplimiento de la normativa vigente</li>\n<li>Responsable del fichero</li>\n<li>Finalidad del tratamiento de los datos personales de los Usuarios</li>\n<li>Tipos de datos recogidos a trav\u00e9s de los Servicios El Pa\u00eds</li>\n<li>Datos compartidos con terceros</li>\n<li>Menores de edad</li>\n<li>Personas noticiables</li>\n<li>Derechos de los Usuarios</li>\n<li>Plazo de Conservaci\u00f3n de los datos</li>\n<li>Legitimaci\u00f3n para el tratamiento de los datos</li>\n</ol>\n<ol>\n<li>\n<strong>Introducci\u00f3n y definiciones</strong>\n<p>Tras leer y aceptar esta Pol\u00edtica de Privacidad y Condiciones de los Servicios El Pa\u00eds, usted podr\u00e1 disfrutar de estos Servicios.</p>\n<p>A trav\u00e9s de la aceptaci\u00f3n de esta cl\u00e1usula, usted acepta expresamente la Pol\u00edtica de Privacidad de los Servicios El Pa\u00eds como Usuario de cualquiera de los medios o Servicios y/o productos, ya sean gratuitos o de pago, que consisten en el acceso a diferentes informaciones, contenidos, programas, apps, tiendas, sitios web de \u2018e-commerce\u2019, v\u00eddeo bajo demanda o similares (en adelante, \u201cServicios El Pa\u00eds\u201d) que El Pa\u00eds pone a disposici\u00f3n de los Usuarios en Internet.</p>\n<p>Para el correcto entendimiento de esta Pol\u00edtica de Privacidad y las Condiciones de los Servicios El Pa\u00eds, se realizan las siguientes definiciones:</p>\n<p>\n<strong>El Usuario</strong> ser\u00e1 aquella persona f\u00edsica o jur\u00eddica que acceda y/o use cualquiera de los Servicios El Pa\u00eds por cualquier medio sin necesidad de registrarse.\nMediante la aceptaci\u00f3n de esta cl\u00e1usula, el Usuario acepta la Pol\u00edtica de Privacidad y las Condiciones de los Servicios El Pa\u00eds, reflejadas en el presente documento.</p>\n<p>\n<strong>Los Servicios El Pa\u00eds</strong>, abarcan servicios, productos y acciones promocionales, ya sean gratuitos o de pago, que consisten en el acceso a diferentes informaciones, contenidos, comunicaciones comerciales, editoriales y corporativas, programas, aplicaciones, tiendas, sitios web, v\u00eddeo bajo demanda o similares.</p>\n<p>La <strong>Pol\u00edtica de Privacidad de los Servicios El Pa\u00eds </strong>es de aplicaci\u00f3n a:</p>\n<ul>\n<li>La navegaci\u00f3n como Usuario que se realice sobre cualquier p\u00e1gina web de El Pa\u00eds o aplicaci\u00f3n m\u00f3vil de El Pa\u00eds.</li>\n<li>El acceso como Usuario a cualquiera de los contenidos a trav\u00e9s de cualquier otro medio o Servicio de El Pa\u00eds.</li>\n<li>La navegaci\u00f3n que se pueda realizar desde cualquier dispositivo desde el que se permita el acceso a los contenidos o a los Servicios El Pa\u00eds, como ordenadores, televisi\u00f3n digital, \u2018Smart Tv\u2019s\u2019, PDA, Tabletas, \u2018iPad\u2019, \u2018iPhone\u2019, tel\u00e9fonos m\u00f3viles, \u2018Smartphones\u2019, suscripciones v\u00eda RSS o cualquier otro medio de acceso a los contenidos puestos a disposici\u00f3n en internet.</li>\n<li>La navegaci\u00f3n y disfrute de los Servicios El Pa\u00eds que se realice desde cualquier parte del mundo, ya se trate de Servicios ubicados en el pa\u00eds de acceso o ubicados en otro pa\u00eds.</li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<strong>Cumplimiento de la normativa vigente</strong>\n<p>El Pa\u00eds, al estar ubicado en Espa\u00f1a, est\u00e1 sometido al cumplimiento de la normativa espa\u00f1ola y europea en materia de protecci\u00f3n de datos y servicios de la sociedad de la informaci\u00f3n.</p>\n<p>Por lo tanto, El Pa\u00eds garantiza en todo momento el \u00edntegro y pleno cumplimiento de las obligaciones dispuestas por la normativa de protecci\u00f3n de datos y de servicios de la sociedad de la informaci\u00f3n, as\u00ed como por cualquier otra Ley o norma que complemente o sustituya a las anteriores.</p>\n</li>\n<li>\n<strong>Responsable del Tratamiento</strong>\n<p>Los datos personales recabados a trav\u00e9s de los Servicios El Pa\u00eds, ser\u00e1n incorporados un fichero responsabilidad de Ediciones El Pa\u00eds, S.L., empresa espa\u00f1ola con domicilio en la C/ Miguel Yuste, 40 \u2013 28027 de Madrid, con n\u00famero de N.I.F: B-85635910, inscrita en el Registro Mercantil de Madrid al tomo 26.455, folio 157, secci\u00f3n 8, hoja M-476760, inscripci\u00f3n 1 (en adelante, El Pa\u00eds).\n</p>\n<p>El Pa\u00eds, como empresa que forma parte del Grupo PRISA, ha designado voluntariamente un Delegado de Protecci\u00f3n de Datos a trav\u00e9s del cual el Usuario podr\u00e1 plantear quejas, reclamaciones y sugerencias relativas al tratamiento de sus datos personales, as\u00ed como ejercer sus derechos.\nPara ello, el Usuario podr\u00e1 dirigirse a la siguiente direcci\u00f3n de correo electr\u00f3nico: dpo@prisa.com.</p>\n</li>\n<li>\n<strong>Finalidades del tratamiento de los datos personales de los Usuarios</strong>\n<p>Los datos facilitados por el Usuario de los Servicios El Pa\u00eds son utilizados con diversas finalidades que se enumeran a continuaci\u00f3n:</p>\n<ul>\n<li>Facilitar un Servicio personalizado para el Usuario, adecuando dichos Servicios a su perfil personal, geogr\u00e1fico, as\u00ed como a sus preferencias y gustos.</li>\n<li>Definir tipolog\u00edas, segmentaciones y perfiles de usuarios, as\u00ed como prestar, gestionar, administrar, ampliar y mejorar los Servicios y/o contenidos ofrecidos en los Servicios El Pa\u00eds, mediante el an\u00e1lisis de la utilizaci\u00f3n de los Servicios por parte de los Usuarios.</li>\n<li>Mostrar informaci\u00f3n editorial o comercial espec\u00edficamente dise\u00f1ada para el perfil inferido en funci\u00f3n del uso de los Servicios El Pa\u00eds por parte del Usuario, tanto en servicios propios como en servicios de terceros, pertenecientes a cualquiera de los Sectores, con los que El Pa\u00eds llegue a acuerdos.\nDicho perfil tambi\u00e9n podr\u00e1 ser inferido en funci\u00f3n de la localizaci\u00f3n geogr\u00e1fica del dispositivo o terminal desde que utiliza los Servicios El Pa\u00eds.\nno obstante, siempre se le solicitar\u00e1 una autorizaci\u00f3n previa y espec\u00edfica para poder tratar dicha informaci\u00f3n.</li>\n<li>Dise\u00f1ar nuevos servicios que puedan resultar de su inter\u00e9s.</li>\n<li>Gestionar las incidencias y el mantenimiento de los Servicios El Pa\u00eds.</li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<strong>Tipos de datos recogidos a trav\u00e9s de los Servicios El Pa\u00eds</strong>\n<p>El Pa\u00eds recoger\u00e1 datos del Usuario a trav\u00e9s del uso de los Servicios El Pa\u00eds.</p>\n<p>Estos datos estar\u00e1n vinculados principalmente a la direcci\u00f3n IP desde la que accede a los Servicios El Pa\u00eds o a un c\u00f3digo de usuario asignado de forma unilateral por El Pa\u00eds.\nEstos datos podr\u00e1n ser considerados como datos personales en la medida en que permitan identificarle o hacerle identificable.</p>\n<p>De esta forma, El Pa\u00eds podr\u00e1 vincular a dichos datos la siguiente informaci\u00f3n:</p>\n<ul>\n<li>Datos de uso y navegaci\u00f3n.\nA efectos estad\u00edsticos y publicitarios, de control del uso de nuestras p\u00e1ginas, de control del acceso a servicios de terceros a trav\u00e9s de Servicios El Pa\u00eds y de mejorar el conocimiento sobre los intereses del Usuario, se recoger\u00e1n datos de uso y navegaci\u00f3n relativos acerca de qu\u00e9 Servicio utiliza el Usuario, c\u00f3mo lo utiliza, cu\u00e1ndo, qu\u00e9 tipo de Usuario es, o si accede a un anuncio publicitario mostrado en cualquiera de los Servicios El Pa\u00eds.</li>\n<li>Intereses y el perfil del Usuario inferidos de la navegaci\u00f3n o uso que haga de los Servicios El Pa\u00eds, as\u00ed como informaci\u00f3n sobre el dispositivo de acceso, el modelo de equipo, la versi\u00f3n del sistema operativo, los identificadores \u00fanicos del dispositivo o de la conexi\u00f3n, datos sobre la red m\u00f3vil, as\u00ed como fallos, actividad del sistema, ajustes del hardware, tipo de navegador, idioma del navegador, fecha y hora de solicitud de conexi\u00f3n, URL de referencia, cookies y otros dispositivos de almacenamiento y recuperaci\u00f3n de datos en equipos terminales (tal y como se explica en la POL\u00cdTICA DE COOKIES), que permiten identificar el navegador y dispositivo del Usuario, as\u00ed como hacer estudios anal\u00edticos y mostrar informaci\u00f3n personalizada en funci\u00f3n del resultado de dichos estudios, tanto en servicios propios como ajenos.\nEl registro en cualquiera de los Servicios El Pa\u00eds implica la aceptaci\u00f3n expresa y sin reservas de la POL\u00cdTICA DE COOKIES.</li>\n<li>Los Servicios El Pa\u00eds tambi\u00e9n utilizan tecnolog\u00edas de identificaci\u00f3n y seguimiento de usuarios, como por ejemplo, im\u00e1genes diminutas y transparentes insertas en p\u00e1ginas web y aplicaciones.\nCuando el Usuario accede a uno de estos contenidos, las im\u00e1genes se descargan en su dispositivo y permiten conocer que el Usuario ha accedido al Servicio El Pa\u00eds y reconocerle en caso de que acceda de nuevo.\nEsta informaci\u00f3n se utiliza para obtener estad\u00edsticas, realizar estudios anal\u00edticos sobre el uso de sus servicios por parte de los Usuarios, y mostrar informaci\u00f3n editorial o comercial personalizada en funci\u00f3n del resultado de dichos estudios, tanto en servicios propios como ajenos.</li>\n<li>Los Servicios El Pa\u00eds tambi\u00e9n pueden ofrecer enlaces a servicios de terceros que est\u00e9n marcados mediante un c\u00f3digo para que dichos terceros puedan reconocer que ese usuario procede de un Servicio El Pa\u00eds.</li>\n<li>Informaci\u00f3n sobre el territorio desde el que se origina la conexi\u00f3n a los Servicios El Pa\u00eds, para personalizar dichos servicios y, en su caso, verificar la disponibilidad de los derechos de visualizaci\u00f3n de determinados contenidos audiovisuales.</li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<strong>Datos compartidos con terceros</strong>\n<p>El Pa\u00eds no ceder\u00e1 los datos personales de los Usuarios a ning\u00fan tercero sin una base jur\u00eddica que legitime este tratamiento.</p>\n<p>Para la medici\u00f3n del uso de los Servicios, El Pa\u00eds utiliza proveedores externos que utilizan Cookies para realizar estudios anal\u00edticos del uso de los Servicios El Pa\u00eds.\nEl Usuario podr\u00e1 consultar la <strong>POL\u00cdTICA DE COOKIES</strong> en todo momento.</p>\n</li>\n<li>\n<strong>Menores de edad</strong>\n<p>Los menores de 14 a\u00f1os no deber\u00e1n utilizar los Servicios El Pa\u00eds sin consentimiento de sus padres o tutores.</p>\n<p>En caso de que El Pa\u00eds detecte usuarios que pudieran ser menores de 14 a\u00f1os, se reserva el derecho a solicitarle una copia de su DNI o documento equivalente, o, en su caso, la autorizaci\u00f3n de sus padres o tutores.</p>\n</li>\n<li>\n<strong>Personas noticiables</strong>\n<p>Las noticias contenidas en este Sitio Web podr\u00e1n contener datos personales de personas noticiables por ser de relevancia p\u00fablica, por su notoriedad p\u00fablica o por circunstancias sobrevenidas en hechos de inter\u00e9s p\u00fablico de los que son protagonistas.</p>\n<p>A trav\u00e9s de este apartado, informamos a las personas noticiables sobre el tratamiento de sus datos conforme lo dispuesto en la normativa vigente, que establece que cuando resulte imposible o requiera un esfuerzo desproporcionado informar a los interesados sobre el tratamiento de sus datos se adopten medidas adecuadas para proteger sus derechos, libertades e intereses leg\u00edtimos, inclusive haciendo publica la informaci\u00f3n, lo cual se cumple a trav\u00e9s de la presente pol\u00edtica de privacidad.</p>\n<p>Los datos personales ser\u00e1n obtenidos a trav\u00e9s de la investigaci\u00f3n y los recursos period\u00edsticos a disposici\u00f3n de este medio de comunicaci\u00f3n, consistiendo en los datos pertinentes para la elaboraci\u00f3n de dichas noticias.\n</p>\n<p>La base jur\u00eddica que legitima el tratamiento de los datos personales de personas noticiables es la necesidad de dar cumplimiento a una misi\u00f3n realizada en inter\u00e9s p\u00fablico.\nLos datos personales se tratar\u00e1n de forma indefinida en el tiempo.</p>\n</li>\n<li>\n<strong>Derechos de los usuarios</strong>\n<p>El Usuario podr\u00e1 ejercer los derechos de acceso, rectificaci\u00f3n, supresi\u00f3n, oposici\u00f3n, portabilidad y limitaci\u00f3n, dirigi\u00e9ndose a El Pa\u00eds, a trav\u00e9s de correo postal al domicilio de El Pa\u00eds, acreditando su identidad con una copia escaneada de su DNI o documento equivalente, y especificando el derecho que desea ejercer.\nSe recomienda que el usuario facilite toda la informaci\u00f3n sobre los Servicios El Pa\u00eds que utiliza o ha utilizado para poder atender adecuadamente su solicitud.</p>\n<p>El Usuario tendr\u00e1 derecho a formular una queja o reclamaci\u00f3n ante la Agencia Espa\u00f1ola de Protecci\u00f3n de Datos (www.aepd.es) y ante el Delegado de Protecci\u00f3n de Datos del Grupo Prisa (dpo@prisa.com).</p>\n</li>\n<li>\n<strong>Plazo de conservaci\u00f3n de los datos</strong>\n<p>Los datos personales del Usuario ser\u00e1n tratados de forma activa mientras ostente la condici\u00f3n de Usuario de los Servicios El Pa\u00eds.\nes decir, mientras no ejerza su derecho de supresi\u00f3n.</p>\n<p>En caso de ejercer su derecho de supresi\u00f3n, sus datos ser\u00e1n bloqueados y conservados de forma restringida a disposici\u00f3n de las autoridades competentes durante un plazo de 5 a\u00f1os para atender a las posibles responsabilidades nacidas del tratamiento.</p>\n</li>\n<li>\n<strong>Legitimaci\u00f3n para el tratamiento de los datos</strong>\n<p>La base jur\u00eddica que legitima los tratamientos indicados es el inter\u00e9s leg\u00edtimo de El Pa\u00eds.</p>\n</li>\n</ol>\n<p>\u00a9 EDICIONES EL PAIS, S.L.\nMiguel Yuste, 40 \u2013 28037 Madrid.</p>\n", "created_at": "2021-01-16 16:19:08.238199", "updated_at": "2021-01-25 08:54:54.135808"}, {"id": 3547, "name": "Cookie Policy", "url": "https://elpais.com/politica-de-cookies/", "xpath": "//*[@id=\"contenedor\"]", "text": " 7 SEP 2020 - 04:18 <abbr>EDT</abbr> Selecciona Edici\u00f3n <ul>\n<li>\n<abbr>ESP</abbr>\n</li>\n<li>\n<abbr>AME</abbr>\n</li>\n<li>\n<abbr>MEX</abbr>\n</li>\n<li>\n<abbr>BRA</abbr>\n</li>\n<li>\n<abbr>CAT</abbr>\n</li>\n<li>\n<abbr>ENG</abbr>\n</li>\n</ul> Suscr\u00edbete Iniciar Sesi\u00f3n Buscador Cerrar Buscar Secciones Cerrar Selecciona Edici\u00f3n <ul>\n<li>\n<abbr>ESP</abbr>\n</li>\n<li>\n<abbr>AME</abbr>\n</li>\n<li>\n<abbr>MEX</abbr>\n</li>\n<li>\n<abbr>BRA</abbr>\n</li>\n<li>\n<abbr>CAT</abbr>\n</li>\n<li>\n<abbr>ENG</abbr>\n</li>\n</ul> Tama\u00f1o letra\na<sup>-</sup>\nA<sup>+</sup> Alto contraste <ul>\n<li>Internacional</li>\n<li>Opini\u00f3n</li>\n<li>Sociedad</li>\n<li>Econom\u00eda</li>\n<li>Ciencia</li>\n<li>Tecnolog\u00eda</li>\n<li>Cultura</li>\n<li>Deportes</li>\n<li>Estilo</li>\n</ul> S\u00edguenos en <ul>\n<li>S\u00edguenos en Twitter</li>\n<li>S\u00edguenos en Facebook</li>\n<li>S\u00edguenos en Instagram</li>\n</ul>\n<ul>\n<li>Newsletter</li>\n<li>Suscr\u00edbete</li>\n</ul> EL PA\u00cdS Pol\u00edtica de cokies <p>\n<strong>POL\u00cdTICA DE COOKIES ALCANCE DE LA POL\u00cdTICA, RESPONSABLE Y CONFIGURACI\u00d3N DE COOKIES</strong>\n</p>\n<p>\nEsta pol\u00edtica de cookies ser\u00e1 de aplicaci\u00f3n a las p\u00e1ginas web, a determinados accesos optimizados para dispositivos m\u00f3viles (Accelerated Mobile Pages, en adelante AMP) y/o a aplicaciones m\u00f3viles (en adelante, de forma conjunta, los Servicios) gestionados\npor el Responsable indicado a continuaci\u00f3n.\nEl responsable es EDICIONES EL PAIS, S.L, con domicilio en C/ Miguel Yuste, 40 - 28037 Madrid, con n\u00famero de N.I.F: B-85635910, inscrita en el Registro Mercantil de Madrid en el tomo 26.455, folio 157, secci\u00f3n 8, hoja M-476760, inscripci\u00f3n 1\u00aa , entidad que forma parte del Grupo PRISA, (en adelante, el Responsable).\nCorreo electr\u00f3nico del Delegado de Protecci\u00f3n de Datos\ndel Grupo PRISA: dpo@prisa.com Asimismo, le informamos de que el usuario en cualquier momento podr\u00e1 rechazar o configurar el uso de Cookies, a trav\u00e9s de los siguientes tipos de configuraci\u00f3n dependiendo de la forma de navegaci\u00f3n que el\nusuario realiza:\n</p>\n<ul>\n<li>\n\u2022 Navegaci\u00f3n por el Sitio Web utilizando un ordenador o dispositivos m\u00f3viles: El usuario podr\u00e1 acceder a la configuraci\u00f3n clicando en el siguiente enlace:\n<br>\nConfiguraci\u00f3n\n</li>\n<li>\n\u2022 Navegaci\u00f3n por el Sitio Web AMP: El usuario podr\u00e1 configurar el uso de Cookies accediendo a la Pol\u00edtica de Cookies a trav\u00e9s del enlace en el pie de sitio web.\n</li>\n<li>\n\u2022 Uso de aplicaciones m\u00f3viles del Responsable: El usuario podr\u00e1 configurar el uso de cookies accediendo al apartado de Ajustes/Configuraci\u00f3n de Cookies de la aplicaci\u00f3n.\n</li>\n</ul>\n<br>\n<ul>\n<li>\u00a9 <strong>EDICIONES EL PA\u00cdS S.L.</strong>\n</li>\n<li>Contacto</li>\n<li>Venta de contenidos</li>\n<li>Publicidad</li>\n<li>Aviso legal</li>\n<li>Pol\u00edtica de privacidad</li>\n<li>Pol\u00edtica cookies</li>\n<li>Configuraci\u00f3n de cookies</li>\n<li>Mapa</li>\n<li>EL PA\u00cdS en KIOSKOyM\u00c1S</li>\n<li>\u00cdndice</li>\n<li>RSS</li>\n</ul> Una empresa de PRISA\nMedios Grupo Prisa\n<ul>\n<li>El PA\u00cdS</li>\n<li>Los 40 principales</li>\n<li>Santillana</li>\n<li>Santillana Compartir</li>\n<li>Cadena SER</li>\n<li>AS.com</li>\n<li>adn</li>\n<li>Caracol</li>\n</ul>\n<ul>\n<li>Huffington Post</li>\n<li>UNO</li>\n<li>wradio</li>\n<li>Cinco D\u00edas </li>\n<li>continental</li>\n<li>EL PA\u00cdS Semanal</li>\n<li>Verne</li>\n<li>Kebuena</li>\n</ul>\n<ul>\n<li>Richmond</li>\n<li>Moderna</li>\n<li>Cadena Dial</li>\n<li>Podium podcasts</li>\n<li>El Pa\u00cds ICON</li>\n<li>S moda</li>\n<li>loqueleo</li>\n<li>Meristation</li>\n<li>Planeta futuro</li>\n</ul> Webs de PRISA\ncerrar ventana cerrar ", "created_at": "2021-01-16 16:18:42.633919", "updated_at": "2021-01-25 08:55:26.30906"}], "points": [{"id": 18569, "title": "The court of law governing the terms is in Spain", "source": "https://elpais.com/estaticos/politica-privacidad/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-04-11 13:18:40.664945", "updated_at": "2021-05-18 16:21:07.821029", "quoteText": "Cumplimiento de la normativa vigente</strong>\n<p>El Pa\u00eds, al estar ubicado en Espa\u00f1a, est\u00e1 sometido al cumplimiento de la normativa espa\u00f1ola y europea en materia de protecci\u00f3n de datos y servicios de la sociedad de la informaci\u00f3n.</p>", "case_id": 163, "document_id": 3548, "quoteStart": 2972, "quoteEnd": 3206}, {"id": 18559, "title": "You are responsible for maintaining the security of your account and for the activities on your account", "source": "https://elpais.com/estaticos/aviso-legal/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-04-11 11:43:36.660215", "updated_at": "2021-05-18 16:19:21.234814", "quoteText": "Como consecuencia de este registro, al USUARIO se le puede proporcionar una contrase\u00f1a de la que ser\u00e1 responsable, comprometi\u00e9ndose a hacer un uso diligente y confidencial de la misma.", "case_id": 148, "document_id": 3549, "quoteStart": 1588, "quoteEnd": 1772}, {"id": 18565, "title": "The service can suspend your account for several reasons", "source": "https://elpais.com/estaticos/aviso-legal/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-04-11 11:49:24.698423", "updated_at": "2021-05-18 16:18:57.915205", "quoteText": "EDICIONES EL PAIS se reserva el derecho a denegar o retirar el acceso a su Site y/o los servicios ofrecidos sin necesidad de preaviso, a instancia propia o de un tercero, a aquellos usuarios que incumplan las presentes Condiciones Generales de Uso.", "case_id": 205, "document_id": 3549, "quoteStart": 6805, "quoteEnd": 7053}, {"id": 18561, "title": "Prohibits the posting of content which promotes or glorifies violence or politically or religiously extremist values.", "source": "https://elpais.com/estaticos/aviso-legal/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-04-11 11:44:18.553151", "updated_at": "2021-05-18 16:18:32.834966", "quoteText": "(ii) difundir contenidos o propaganda de car\u00e1cter racista, xen\u00f3fobo, pornogr\u00e1fico-ilegal, de apolog\u00eda del terrorismo o atentatorio contra los derechos humanos.\n", "case_id": 314, "document_id": 3549, "quoteStart": 2141, "quoteEnd": 2301}, {"id": 18564, "title": "Prohibits the posting of pornographic content", "source": "https://elpais.com/estaticos/aviso-legal/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-04-11 11:48:10.37436", "updated_at": "2021-05-18 16:17:11.319854", "quoteText": "EDICIONES EL PAIS se reserva el derecho de retirar todos aquellos comentarios y aportaciones que vulneren el respeto a la dignidad de la persona, que sean discriminatorios, xen\u00f3fobos, racistas, pornogr\u00e1ficos,", "case_id": 315, "document_id": 3549, "quoteStart": 2727, "quoteEnd": 2935}, {"id": 18560, "title": "Users agree not to use the service for illegal purposes", "source": "https://elpais.com/estaticos/aviso-legal/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-04-11 11:44:05.341868", "updated_at": "2021-05-18 16:20:36.143837", "quoteText": "El USUARIO se compromete a hacer un uso adecuado de los contenidos y servicios (como por ejemplo servicios de chat, foros de discusi\u00f3n o grupos de noticias) que EDICIONES EL PAIS ofrece a trav\u00e9s de su Site y con car\u00e1cter enunciativo pero no limitativo, a no emplearlos para (i) incurrir en actividades il\u00edcitas, ilegales o contrarias a la buena fe y al orden p\u00fablico.", "case_id": 280, "document_id": 3549, "quoteStart": 1773, "quoteEnd": 2140}, {"id": 18567, "title": "The service does not guarantee accuracy or reliability of the information provided", "source": "https://elpais.com/estaticos/aviso-legal/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-04-11 11:50:28.53746", "updated_at": "2021-04-28 02:40:04.533497", "quoteText": "\n<strong>EXCLUSI\u00d3N DE GARANT\u00cdAS Y RESPONSABILIDAD</strong>: EDICIONES EL PAIS no se hace responsable, en ning\u00fan caso, de los da\u00f1os y perjuicios de cualquier naturaleza que pudieran ocasionar, a t\u00edtulo enunciativo: errores u omisiones en los contenidos", "case_id": 288, "document_id": 3549, "quoteStart": 4823, "quoteEnd": 5074}, {"id": 18563, "title": "Prohibits harming minors in any ways", "source": "https://elpais.com/estaticos/aviso-legal/", "status": "Full quote: \"EDICIONES EL PAIS se reserva el derecho de retirar todos aquellos comentarios y aportaciones que vulneren el respeto a la dignidad de la persona, que sean discriminatorios, xen\u00f3fobos, racistas, pornogr\u00e1ficos, que atenten contra la juventud o la infancia\"", "created_at": "2021-04-11 11:47:28.627872", "updated_at": "2021-04-28 18:49:06.373506", "quoteText": "que atenten contra la juventud o la infancia", "case_id": 445, "document_id": 3549, "quoteStart": 2936, "quoteEnd": 2980}, {"id": 18570, "title": "This service may use your personal information for marketing purposes", "source": "https://elpais.com/estaticos/politica-privacidad/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-04-11 13:22:03.053714", "updated_at": "2021-04-28 02:40:29.62141", "quoteText": "Mostrar informaci\u00f3n editorial o comercial espec\u00edficamente dise\u00f1ada para el perfil inferido en funci\u00f3n del uso de los Servicios El Pa\u00eds por parte del Usuario, tanto en servicios propios como en servicios de terceros, pertenecientes a cualquiera de los Sectores, con los que El Pa\u00eds llegue a acuerdos.\n", "case_id": 336, "document_id": 3548, "quoteStart": 5019, "quoteEnd": 5319}, {"id": 18578, "title": "You can request access, correction and/or deletion of your data", "source": "https://elpais.com/estaticos/politica-privacidad/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-04-11 13:29:55.774415", "updated_at": "2021-04-25 21:48:11.139767", "quoteText": "<p>El Usuario podr\u00e1 ejercer los derechos de acceso, rectificaci\u00f3n, supresi\u00f3n, oposici\u00f3n, portabilidad y limitaci\u00f3n, dirigi\u00e9ndose a El Pa\u00eds, a trav\u00e9s de correo postal al domicilio de El Pa\u00eds, acreditando su identidad con una copia escaneada de su DNI o documento equivalente, y especificando el derecho que desea ejercer.", "case_id": 195, "document_id": 3548, "quoteStart": 11072, "quoteEnd": 11392}, {"id": 18579, "title": "A complaint mechanism is provided for the handling of personal data", "source": "https://elpais.com/estaticos/politica-privacidad/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-04-11 13:30:36.772458", "updated_at": "2021-04-13 14:45:16.029327", "quoteText": "<p>El Usuario tendr\u00e1 derecho a formular una queja o reclamaci\u00f3n ante la Agencia Espa\u00f1ola de Protecci\u00f3n de Datos (www.aepd.es) y ante el Delegado de Protecci\u00f3n de Datos del Grupo Prisa (dpo@prisa.com).</p>\n</li>", "case_id": 300, "document_id": 3548, "quoteStart": 11557, "quoteEnd": 11767}, {"id": 18577, "title": "This service is only available to users over 14 years of age", "source": "https://elpais.com/estaticos/politica-privacidad/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-04-11 13:28:34.917842", "updated_at": "2021-04-25 21:47:44.89691", "quoteText": "\n<p>Los menores de 14 a\u00f1os no deber\u00e1n utilizar los Servicios", "case_id": 152, "document_id": 3548, "quoteStart": 9407, "quoteEnd": 9467}, {"id": 18573, "title": "The service may use tracking pixels, web beacons, browser fingerprinting, and/or device fingerprinting on users.", "source": "https://elpais.com/estaticos/politica-privacidad/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-04-11 13:24:37.132531", "updated_at": "2021-04-28 02:31:49.774271", "quoteText": " El Pa\u00eds tambi\u00e9n utilizan tecnolog\u00edas de identificaci\u00f3n y seguimiento de usuarios, como por ejemplo, im\u00e1genes diminutas y transparentes insertas en p\u00e1ginas web y aplicaciones.\n", "case_id": 323, "document_id": 3548, "quoteStart": 7765, "quoteEnd": 7941}, {"id": 18575, "title": "The service will not allow third parties to access your personal information without a legal basis", "source": "https://elpais.com/estaticos/politica-privacidad/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-04-11 13:27:35.492549", "updated_at": "2021-04-28 02:31:58.255099", "quoteText": "<p>El Pa\u00eds no ceder\u00e1 los datos personales de los Usuarios a ning\u00fan tercero sin una base jur\u00eddica que legitime este tratamiento.</p>", "case_id": 167, "document_id": 3548, "quoteStart": 8972, "quoteEnd": 9103}, {"id": 18566, "title": " Terms may be changed any time at their discretion, without notice to the user ", "source": "https://elpais.com/estaticos/aviso-legal/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-04-11 11:49:52.690657", "updated_at": "2021-04-28 02:39:24.914502", "quoteText": "MODIFICACI\u00d3N DE LAS PRESENTES CONDICIONES Y DURACI\u00d3N</strong>: EDICIONES EL PAIS podr\u00e1 modificar en cualquier momento las condiciones aqu\u00ed determinadas, siendo debidamente publicadas como aqu\u00ed aparecen.\nLa vigencia de las citadas condiciones ir\u00e1 en funci\u00f3n de su exposici\u00f3n y estar\u00e1n vigentes hasta que sean modificadas por otras debidamente publicadas.\n", "case_id": 121, "document_id": 3549, "quoteStart": 7330, "quoteEnd": 7684}, {"id": 18568, "title": "The service provider makes no warranty regarding uninterrupted, timely, secure or error-free service", "source": "https://elpais.com/estaticos/aviso-legal/", "status": "Full quote: \"EDICIONES EL PAIS no se hace responsable, en ning\u00fan caso, de los da\u00f1os y perjuicios de cualquier naturaleza que pudieran ocasionar, a t\u00edtulo enunciativo: [...] falta de disponibilidad del portal\"", "created_at": "2021-04-11 11:50:45.113074", "updated_at": "2021-04-28 02:40:14.357336", "quoteText": " falta de disponibilidad del portal ", "case_id": 287, "document_id": 3549, "quoteStart": 5075, "quoteEnd": 5111}, {"id": 18571, "title": "This service collects your IP address, which can be used to view your approximate location", "source": "https://elpais.com/estaticos/politica-privacidad/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-04-11 13:22:36.162404", "updated_at": "2021-04-28 03:08:33.892671", "quoteText": "Estos datos estar\u00e1n vinculados principalmente a la direcci\u00f3n IP desde la que accede a los Servicios El Pa\u00eds o a un c\u00f3digo de usuario asignado de forma unilateral por El Pa\u00eds.", "case_id": 399, "document_id": 3548, "quoteStart": 5915, "quoteEnd": 6089}, {"id": 18574, "title": "This service tracks which web page referred you to it", "source": "https://elpais.com/estaticos/politica-privacidad/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-04-11 13:25:43.178749", "updated_at": "2021-04-28 03:08:59.766517", "quoteText": "URL de referencia", "case_id": 387, "document_id": 3548, "quoteStart": 7236, "quoteEnd": 7253}, {"id": 18580, "title": "This service may keep personal data after a request for erasure for business interests or legal obligations", "source": "https://elpais.com/estaticos/politica-privacidad/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-04-11 13:31:01.887938", "updated_at": "2021-04-28 03:09:39.484414", "quoteText": "En caso de ejercer su derecho de supresi\u00f3n, sus datos ser\u00e1n bloqueados y conservados de forma restringida a disposici\u00f3n de las autoridades competentes durante un plazo de 5 a\u00f1os para atender a las posibles responsabilidades nacidas del tratamiento.</p>\n", "case_id": 333, "document_id": 3548, "quoteStart": 12020, "quoteEnd": 12273}, {"id": 18576, "title": "Third-party cookies are used for statistics", "source": "https://elpais.com/estaticos/politica-privacidad/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-04-11 13:28:13.11376", "updated_at": "2021-04-28 03:09:47.988325", "quoteText": "<p>Para la medici\u00f3n del uso de los Servicios, El Pa\u00eds utiliza proveedores externos que utilizan Cookies para realizar estudios anal\u00edticos del uso de los Servicios El Pa\u00eds.", "case_id": 325, "document_id": 3548, "quoteStart": 9104, "quoteEnd": 9275}, {"id": 18581, "title": "This service shares your personal data with third parties that are not involved in its operation", "source": "https://elpais.com/estaticos/politica-privacidad/", "status": "Data sharing with marketing partners", "created_at": "2021-04-11 13:34:06.701904", "updated_at": "2021-04-25 21:48:42.152649", "quoteText": "Esta informaci\u00f3n se utiliza para obtener estad\u00edsticas, realizar estudios anal\u00edticos sobre el uso de sus servicios por parte de los Usuarios, y mostrar informaci\u00f3n editorial o comercial personalizada en funci\u00f3n del resultado de dichos estudios, tanto en servicios propios como ajenos.</li>", "case_id": 166, "document_id": 3548, "quoteStart": 8149, "quoteEnd": 8437}, {"id": 18562, "title": "Per the service's terms, users may not express negative opinions about them", "source": "https://elpais.com/estaticos/aviso-legal/", "status": "\"EDICIONES EL PAIS se reserva el derecho de retirar todos aquellos comentarios y aportaciones [...] que, a su juicio, no resultaran adecuados para su publicaci\u00f3n.\" The service reserves the right to delete content that isn't appropriate, in its sole discretion, which means they can delete content criticizing them.", "created_at": "2021-04-11 11:45:19.749328", "updated_at": "2021-04-13 14:45:03.443884", "quoteText": "o que, a su juicio, no resultaran adecuados para su publicaci\u00f3n.\n", "case_id": 156, "document_id": 3549, "quoteStart": 3014, "quoteEnd": 3079}, {"id": 18572, "title": "The service uses your personal data for advertising", "source": "https://elpais.com/estaticos/politica-privacidad/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-04-11 13:23:48.312964", "updated_at": "2021-04-28 03:08:47.900993", "quoteText": "Estos datos podr\u00e1n ser considerados como datos personales en la medida en que permitan identificarle o hacerle identificable.</p>\n<p>De esta forma, El Pa\u00eds podr\u00e1 vincular a dichos datos la siguiente informaci\u00f3n:</p>\n<ul>\n<li>Datos de uso y navegaci\u00f3n.\nA efectos estad\u00edsticos y publicitarios, de control del uso de nuestras p\u00e1ginas, de control del acceso a servicios de terceros a trav\u00e9s de Servicios El Pa\u00eds y de mejorar el conocimiento sobre los intereses del Usuario, se recoger\u00e1n datos de uso y navegaci\u00f3n relativos acerca de qu\u00e9 Servicio utiliza el Usuario, c\u00f3mo lo utiliza, cu\u00e1ndo, qu\u00e9 tipo de Usuario es, o si accede a un anuncio publicitario mostrado en cualquiera de los Servicios El Pa\u00eds", "case_id": 216, "document_id": 3548, "quoteStart": 6090, "quoteEnd": 6786}], "urls": ["elpais.com"]}}