{"error": 448, "message": "OK", "parameters": {"id": 4144, "name": "ORF.at-Netzwerk", "created_at": "2021-06-19 12:06:40.617805", "updated_at": "2021-06-19 22:00:47.817659", "wikipedia": "https://en.wikipedia.org/wiki/ORF_(broadcaster)", "keywords": null, "related": null, "slug": "orf-at-netzwerk", "is_comprehensively_reviewed": false, "rating": 32, "status": null, "image": "https://s3.tosdr.org/logos/4144.png", "url": "orf.at", "documents": [{"id": 7163, "name": "Datenschutzerkl\u00e4rung des ORF.at-Netzwerks", "url": "https://orf.at/stories/datenschutz", "xpath": "//*[@id=\"content\"]", "text": " Datenschutzerkl\u00e4rung des ORF.at-Netzwerks <p>\n<strong>\n</strong>\n</p> 10.07.2018 09.19 Teilen <p>ORF.at m\u00f6chte allen seinen Nutzern den Besuch auf den ORF.at-Seiten so angenehm wie m\u00f6glich gestalten.\nDazu geh\u00f6ren \u2013 ganz an vorderer Stelle \u2013 f\u00fcr ORF.at auch die Wahrung der Privatsph\u00e4re jedes Einzelnen und der Schutz der pers\u00f6nlichen Daten.</p>\n<p>In dieser Datenschutzerkl\u00e4rung erfahren Sie, welche personenbezogenen Daten wir auf welche Weise und zu welchem Zweck auf unseren Websites und Apps verarbeiten.\nAu\u00dferdem informieren wir Sie \u00fcber Ihre Rechte als betroffene Person.</p>\n<p>Diese Datenschutzerkl\u00e4rung gilt f\u00fcr die Online-Angebote und Apps des ORF und seiner Tochtergesellschaften und die damit verbundenen Dienste und Funktionen.</p>Erhebung und Verarbeitung personenbezogener Daten<p>Personenbezogene Daten werden im ORF.at-Netzwerk ausschlie\u00dflich f\u00fcr gesetzlich erlaubte Zwecke und im gesetzlich festgelegten Umfang erhoben und verarbeitet.\nDies ist zum Beispiel der Fall, wenn die Verarbeitung Ihrer Daten zur Erf\u00fcllung eines Vertrages oder einer uns treffenden rechtlichen Verpflichtung erforderlich ist.</p>\n<p>Daten werden auch gespeichert und genutzt, wenn Sie Ihre Einwilligung zur Verarbeitung der personenbezogenen Daten f\u00fcr einen oder mehrere bestimmte Zwecke gegeben haben.</p>\n<p>Verantwortliche und Auftragsdatenverarbeiter</p>\n<p>Anwendungsbereich</p>\n<p>Zwecke und Rechtsgrundlagen</p>\n<p>Ihre Rechte</p>\n<p>Kontaktformulare</p>\n<p>Messung und Analyse</p>\n<p>Social-Media-Elemente</p>\n<p>Anhang \u2013 Cookies, lokale Speicher, Advertising IDs und Push-Nachrichten</p>\n<p>Kontakt per E-Mail und Post</p>\n<p>Datenschutzeinstellungen</p>\n<p>Personenbezogene Daten sind Daten, anhand derer eine nat\u00fcrliche Person identifiziert werden kann.\nDaher sind all jene Daten personenbezogen, die Schl\u00fcsse auf Ihre Person erm\u00f6glichen, z.B.\nIhr Name in Verbindung mit einer Adresse, viele, aber bei weitem nicht alle E-Mail-Adressen.</p>\n<p>Zu den personenbezogenen Daten geh\u00f6ren auch Daten, die nur in Kombination mit anderen Daten, oft eines anderen Datenverarbeiters, die Identifikation einer Person erm\u00f6glichen, z.B.\nIhre IP-Adresse in Kombination mit einem Zeitpunkt, an dem Sie online waren.</p>\n<p>Der ORF und seine Tochtergesellschaften verarbeiten Ihre Daten beispielsweise, wenn Sie etwas im Online-Shop oder \u00fcber unsere Kundendienstabteilungen bestellen, bei einem Gewinnspiel mitmachen oder auf sonstige Weise mit uns in Kontakt treten.</p>\n<p>Daten wie Ihre IP-Adresse und Browser- oder App-Kennungen verarbeiten wir f\u00fcr den technischen Betrieb und die Weiterentwicklung immer, wenn Sie die Angebote des ORF.at Netzwerks benutzen.</p>\n<p>Wir verwenden die von Ihnen angegebenen personenbezogenen Daten nur soweit sie zur Erf\u00fcllung des jeweiligen Zwecks notwendig sind.\nz.B.</p>\n<ul>\n<li>zur Erf\u00fcllung eines Vertrages</li>\n<li>zur Erf\u00fcllung einer gesetzlichen Verpflichtung</li>\n<li>zur technischen Erbringung unsere Dienste</li>\n<li>bei der Registrierung f\u00fcr eines unserer registrierungspflichtigen Online-Angebote</li>\n<li>zum Versand von Newslettern</li>\n<li>bei der Abwicklung einer Bestellung im Online Shop</li>\n<li>zum Zusenden von Informationsmaterial und Werbung</li>\n<li>zur Abwicklung eines Gewinnspiels</li>\n<li>f\u00fcr die Messung der Nutzung und Leistung der ORF Online-Angebote</li>\n<li>zur Beantwortung einer Frage, die Sie uns stellen.</li>\n</ul>\n<p>Wir speichern und verarbeiten Ihre Daten nur so lange, wie es zur Erf\u00fcllung der jeweiligen Zwecke notwendig ist.</p>\n<p>Die Dauer der Datenverarbeitung richtet sich insbesondere auch nach den gesetzlichen Aufbewahrungsfristen und den Verj\u00e4hrungsfristen f\u00fcr potenzielle Rechtsanspr\u00fcche.</p> Aktuell in ORF.at \u201eFehler nicht wiederholen\u201c: \u00c4rztekammer warnt vor Delta-Variante Kickl \u00fcbernimmt: FP\u00d6-Weichenstellung in Wiener Neustadt Sommerb\u00fccher 2021 Krimis, die das Fr\u00f6steln bringen Chinas Autorit\u00e4t \u00fcber Hongkong w\u00e4chst \u00d6sterreich N\u00d6: Gro\u00dfbrand in Lackiererei Sport Frankreichs Supersturm in Budapest gefordert Sport Schr\u00f6cksnadel geht \u201eohne Wehmut\u201c ", "created_at": "2021-06-19 12:06:40.619803", "updated_at": "2021-06-19 10:07:40.89419"}], "points": [], "urls": ["orf.at"]}}