{"error": 448, "message": "OK", "parameters": {"id": 1455, "name": "Pole-Emotion", "created_at": "2019-03-25 09:41:53.363113", "updated_at": "2021-03-25 03:19:44.01755", "wikipedia": null, "keywords": null, "related": null, "slug": "poleemotion", "is_comprehensively_reviewed": false, "rating": 2, "status": null, "image": "https://s3.tosdr.org/logos/1455.png", "url": "pole-emotion.ch", "documents": [{"id": 1105, "name": "Privacy Policy", "url": "https://www.pole-emotion.ch/politique-de-confidentialite/", "xpath": "", "text": " &lt;div class=\"uk-flex uk-flex-middle uk-flex-center uk-height-large uk-alert uk-alert-danger uk-text-center\"&gt.\n&lt;div&gt.\n&lt;h1 class=\"uk-heading-primary\"&gt;Javascript est d\u00e9sactiv\u00e9!&lt;/h3&gt.\n&lt;div class=\"uk-placeholder\"&gt.\n&lt;p&gt;Javascript ne semble pas \u00eatre pris en charge par votre navigateur ou il est d\u00e9sactiv\u00e9.&lt;/p&gt.\n&lt;p&gt;Certaines parties du site risquent de mal fonctionner ou d'\u00eatre inaccessibles.&lt;/p&gt.\n&lt;p&gt;D\u00e9couvrir &lt;a href=\"https://www.enable-javascript.com/fr/\" target=\"_blank\" rel=\"nofollow\"&gt;comment activer Javascript sur votre naviguateur&lt;/a&gt;&lt;/p&gt.\n&lt;/div&gt.\n&lt;/div&gt.\n&lt;/div&gt.\nMenu <ul>\n<li>\n</li>\n<li>\n</li>\n<li>Accueil</li>\n<li> Les cours <ul>\n<li>Cours en ligne</li>\n<li>Cours \u00e9v\u00e9nements</li>\n<li>Cours sur demande</li>\n<li>La pole</li>\n<li>Les danses</li>\n<li>S'amuser</li>\n<li>S'assouplir</li>\n<li>Se d\u00e9penser</li>\n<li>Se renforcer</li>\n</ul>\n</li>\n<li>Tarifs</li>\n<li> Plannings <ul>\n<li>Crissier 1</li>\n<li>Crissier 2</li>\n<li>Gland</li>\n<li>Lausanne</li>\n<li>Monthey</li>\n<li>Yverdon Pole</li>\n<li>Yverdon Studio 48</li>\n</ul>\n</li>\n<li>News</li>\n<li>EVJF</li>\n<li> Shop <ul>\n<li>Accueil du shop</li>\n<li>Mon espace membre</li>\n<li>\n</li>\n<li>\n</li>\n<li>Connexion</li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<i>\n</i> Comment m'inscrire</li>\n<li> Espace planning Cours en ligne <i>\n</i>\n</li>\n</ul>\n<ul>\n<li>\n<i>\n</i>\n</li>\n<li> Les cours <ul>\n<li>Cours en ligne</li>\n<li>Cours \u00e9v\u00e9nements</li>\n<li>Cours sur demande</li>\n<li>La pole</li>\n<li>Les danses</li>\n<li>S'amuser</li>\n<li>S'assouplir</li>\n<li>Se d\u00e9penser</li>\n<li>Se renforcer</li>\n</ul>\n</li>\n<li>Tarifs</li>\n<li> Plannings <ul>\n<li>Crissier 1</li>\n<li>Crissier 2</li>\n<li>Gland</li>\n<li>Lausanne</li>\n<li>Monthey</li>\n<li>Yverdon Pole</li>\n<li>Yverdon Studio 48</li>\n</ul>\n</li>\n<li>News</li>\n<li>EVJF</li>\n</ul>\n<ul>\n<li> Cours en ligne <i>\n</i>\n</li>\n</ul>\n<ul>\n<li>\n<i>\n</i> Comment m'inscrire</li>\n<li> Espace planning </li>\n<li> Shop <ul>\n<li>Accueil du shop</li>\n<li>Mon espace membre</li>\n<li>\n</li>\n<li>\n</li>\n<li>Connexion</li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n<i>\n</i>\n<p>\n<b>\n<u>Nouveau!</u>\n</b> cours en ligne.</p> Politique de confidentialit\u00e9 1.\nINTRODUCTION\n<p>La protection des donn\u00e9es est une question de confiance, et votre confiance est tr\u00e8s importante pour nous.\nNous respectons votre vie priv\u00e9e et votre personnalit\u00e9.\nDe ce fait, la protection de vos donn\u00e9es personnelles est une pr\u00e9occupation essentielle pour nous.\nNous communiquons la pr\u00e9sente d\u00e9claration de confidentialit\u00e9 pour vous aider \u00e0 comprendre ce que nous pouvons faire avec des donn\u00e9es personnelles que nous obtenons par vos soins.</p>\n<p>En nous fournissant vos donn\u00e9es personnelles, vous signifiez votre acceptation de notre d\u00e9claration de confidentialit\u00e9 et convenez que nous pouvons collecter, utiliser et divulguer vos donn\u00e9es personnelles tel que d\u00e9crit dans la pr\u00e9sente d\u00e9claration de confidentialit\u00e9.\nSi vous n\u2019avalisez pas cette d\u00e9claration, veuillez ne pas nous communiquer vos coordonn\u00e9es.</p>\n<p>Nous pouvons avoir besoin de mettre p\u00e9riodiquement \u00e0 jour la pr\u00e9sente d\u00e9claration de confidentialit\u00e9.\nNous vous recommandons de v\u00e9rifier cette page r\u00e9guli\u00e8rement pour vous assurer d\u2019avoir lu la version la plus r\u00e9cente.</p>\n<p>Date de derni\u00e8re r\u00e9vision : 24.05.2018</p>\n2.\nD\u00c9FINITION DES DONN\u00c9ES PERSONNELLES\n<p>Les donn\u00e9es personnelles sont toutes les informations qui se rapportent \u00e0 une personne identifi\u00e9e ou identifiable.</p>\n3.\nCOLLECTE DES DONN\u00c9ES PERSONNELLES\n<p>La communication \u00e0 notre \u00e9gard de donn\u00e9es personnelles est votre choix.\nNous ne collecterons que des donn\u00e9es personnelles que vous choisissez de transmettre.\nDans certains cas, nous pouvons vous donner le choix de s\u00e9lectionner si vous aimeriez recevoir des informations de notre part ou de tiers de confiance (en choisissant par exemple de vous inscrire ou non \u00e0 notre newsletter).</p>\n<p>Vous pouvez nous communiquer des donn\u00e9es personnelles si vous nous contactez par exemple par le biais du formulaire de contact.</p>\n<p>En nous communiquant des donn\u00e9es personnelles, vous comprenez totalement et consentez clairement \u00e0 la collecte et au traitement desdites donn\u00e9es personnelles.\nDe tels traitements r\u00e9alis\u00e9s par nos soins seront conformes \u00e0 la pr\u00e9sente d\u00e9claration de confidentialit\u00e9.</p>\n4.\nUTILISATION DE DONN\u00c9ES PERSONNELLES\n<p>Nous accordons une grande importance \u00e0 la protection des donn\u00e9es.\nC\u2019est pourquoi nous observons strictement les prescriptions l\u00e9gales de la loi f\u00e9d\u00e9rale sur la protection des donn\u00e9es lors de la collecte, du traitement et de l\u2019utilisation de vos donn\u00e9es personnelles.</p>\n<p>Nous collectons, enregistrons et traitons vos donn\u00e9es uniquement pour l\u2019ex\u00e9cution compl\u00e8te de vos commandes (y compris d\u2019\u00e9ventuelles prestations ult\u00e9rieures de garantie), pour notre service client\u00e8le, l\u2019administration technique et \u00e0 des fins internes de marketing.</p>\n5.\nDIVULGATION DE DONN\u00c9ES PERSONNELLES\n<p>Nous ne transmettons pas vos donn\u00e9es personnelles \u00e0 des tiers.</p>\n6.\nS\u00c9CURIT\u00c9\n<p>Chez nous, vos donn\u00e9es personnelles sont transmises en toute s\u00e9curit\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 un codage.\n\u00c0 cette occasion, nous utilisons le syst\u00e8me de codage SSL (Secure Socket Layer).\nPersonne ne peut garantir une protection absolue.\nCependant, nous prot\u00e9geons notre site web et nos autres syst\u00e8mes par des mesures techniques et organisationnelles contre la perte, la destruction, l\u2019acc\u00e8s, la modification et la diffusion de vos donn\u00e9es par des personnes non autoris\u00e9es.</p>\n7.\nUTILISATION DE COOKIES\n<p>Afin notamment de rendre l\u2019utilisation du site plus agr\u00e9able, des cookies ou d\u2019autres t\u00e9moins sont utilis\u00e9s et susceptibles d\u2019enregistrer automatiquement des informations personnelles.</p>\n<p>Nous rappelons aux utilisateurs que les donn\u00e9es relatives \u00e0 leur recherche et leur navigation peuvent faire l\u2019objet de traitements \u00e0 des fins de ciblage publicitaire par nos propres soins et dans le respect notamment du droit de la protection des donn\u00e9es personnelles.\nCes donn\u00e9es sont alors utilis\u00e9es notamment pour des finalit\u00e9s li\u00e9es \u00e0 la publicit\u00e9, les mesures statistiques, la publicit\u00e9 g\u00e9olocalis\u00e9e ou encore l\u2019analyse des comportements des internautes dans le but de personnaliser la publicit\u00e9 qui leur est adress\u00e9e.</p>\n<p>Vous pouvez g\u00e9rer votre consentement pour les cookies tiers gr\u00e2ce \u00e0 cet outil.</p>\n8.\nINFORMATION DU PUBLIC SUR LES MOYENS DE CONTR\u00d4LER SES TRACES\n<p>Nous informons les internautes que les versions r\u00e9centes des principaux navigateurs permettent non seulement de s\u2019opposer \u00e0 l\u2019enregistrement de cookies (Nous respectons les directives DoNotTrack des navigateurs) mais \u00e9galement d\u2019effectuer des sessions de navigation \u00e0 l\u2019issue desquelles tous les cookies install\u00e9s lors de cette session sont automatiquement effac\u00e9s ind\u00e9pendamment de leur dur\u00e9e de vie pr\u00e9vue, offrant ainsi une meilleure protection des traces.</p>\n<p>Vous pouvez obtenir des informations sur la fa\u00e7on de g\u00e9rer les cookies \u00e0 l\u2019adresse www.aboutcookies.org.</p>\n9.\nUTILISATION DES BOUTONS FACEBOOK \u00ab J\u2019AIME \u00bb\n<p>Notre site Internet utilise des plugins sociaux (\u00ab plugins \u00bb) du r\u00e9seau social facebook.com exploit\u00e9 par la soci\u00e9t\u00e9 Facebook Inc., 1601 S.\nCalifornia Ave, Palo Alto, CA 94304, USA (\u00ab Facebook \u00bb).\nLes plugins sont en outre marqu\u00e9s par un logo Facebook ou par la mention \u00ab Facebook Social Plugin \u00bb.</p>\n<p>Si vous ouvrez une page de notre site web contenant un tel plugin, votre navigateur Internet \u00e9tablit alors une liaison directe avec les serveurs de Facebook.\nLe contenu du plugin est directement transmis par Facebook \u00e0 votre navigateur Internet et int\u00e9gr\u00e9 \u00e0 la page web par celui-ci.</p>\n<p>Gr\u00e2ce \u00e0 l\u2019int\u00e9gration des plugins, Facebook est inform\u00e9 que vous avez ouvert la page concern\u00e9e de notre site web.\nSi vous \u00eates connect\u00e9 sur Facebook, Facebook peut attribuer votre visite sur notre site \u00e0 votre compte Facebook.\nSi vous interagissez avec les plugins, par ex.\nen cliquant sur le bouton \u00ab J\u2019aime \u00bb ou en entrant un commentaire, l\u2019information correspondante est directement envoy\u00e9e par votre navigateur Internet \u00e0 Facebook et enregistr\u00e9e \u00e0 cet endroit.</p>\n<p>Pour conna\u00eetre l\u2019objectif et l\u2019\u00e9tendue de la collecte, du traitement et de l\u2019utilisation de donn\u00e9es par Facebook ainsi que vos droits dans ce domaine et vos possibilit\u00e9s de param\u00e9trage pour prot\u00e9ger votre vie priv\u00e9e, veuillez consulter les remarques de Facebook concernant la protection des donn\u00e9es.</p>\n<p>Si vous ne souhaitez pas que Facebook collecte des donn\u00e9es vous concernant pendant que vous consultez notre site web, vous devez vous d\u00e9connecter de Facebook avant de venir sur notre site web.</p>\n<p>M\u00eame lorsque vous n\u2019\u00eates pas connect\u00e9 \u00e0 Facebook, des donn\u00e9es sont envoy\u00e9es \u00e0 Facebook par les sites web contenant des \u00e9l\u00e9ments Facebook actifs.\nChaque fois que le site web est visit\u00e9, Facebook installe un cookie valable deux ans et contenant un rep\u00e8re.\n\u00c9tant donn\u00e9 que votre navigateur Internet envoie ce cookie sans vous demander lors de chaque liaison avec un serveur Facebook, Facebook peut en principe \u00e9tablir un profil indiquant les pages web consult\u00e9es par l\u2019utilisateur correspondant au rep\u00e8re.\nIl est donc tout \u00e0 fait possible, ult\u00e9rieurement, de mettre ce rep\u00e8re en relation avec une personne concr\u00e8te \u2013 par ex.\nsi vous vous connectez ult\u00e9rieurement sur Facebook.</p>\n<p>Si vous ne souhaitez pas que Facebook collecte des donn\u00e9es vous concernant par le biais de ces cookies, vous pouvez activer la fonction \u00ab Bloquer les cookies de tierces parties \u00bb dans les param\u00e8tres de votre navigateur Internet.\nDans ce cas, le navigateur Internet n\u2019envoie pas de cookies au serveur lorsque des contenus de tierces parties sont int\u00e9gr\u00e9s sur le site.\nAvec cette configuration, il est cependant possible que certaines autres fonctions interactives \u2013 outre le bouton \u00ab J\u2019aime \u00bb \u2013 ne fonctionnent plus correctement.</p>\n10.\nPIXEL CONNECT DE FACEBOOK\n<p>Dans le cadre de notre offre en ligne, nous utilisons des \u00ab&nbsp;pixels de Facebook&nbsp;\u00bb du r\u00e9seau social Facebook exploit\u00e9 par la soci\u00e9t\u00e9 Facebook Inc., 1 Hacker Way, Menlo Park, CA 94025, Etats-Unis, ou \u2013 si vous \u00eates domicili\u00e9 sur le territoire de l\u2019Union europ\u00e9enne \u2013 par la soci\u00e9t\u00e9 Facebook Ireland Ltd., 4 Grand Canal Square, Grand Canal Harbour, Dublin 2, Irlande (\u00ab&nbsp;Facebook&nbsp;\u00bb).\nLes pixels de Facebook permettent \u00e0 Facebook de cibler les visiteurs de notre offre pour un affichage d\u2019annonces sur Facebook.</p>\n<p>Nous utilisons les pixels de Facebook de mani\u00e8re \u00e0 ce que les annonces sur Facebook ins\u00e9r\u00e9es par notre interm\u00e9diaire ne s\u2019affichent que sur les \u00e9crans des utilisateurs de Facebook qui ont manifest\u00e9 un int\u00e9r\u00eat pour notre offre en ligne.\nEn utilisant les pixels de Facebook, nous souhaitons donc garantir que nos annonces sur Facebook correspondent \u00e0 l\u2019int\u00e9r\u00eat potentiel des utilisateurs et n\u2019importunent pas les destinataires.\nPar ailleurs, les pixels de Facebook nous permettent d\u2019\u00e9valuer l\u2019efficacit\u00e9 de nos annonces sur Facebook \u00e0 des fins de statistiques et d\u2019\u00e9tude du march\u00e9 dans la mesure o\u00f9 nous voyons si, apr\u00e8s avoir cliqu\u00e9 sur une annonce sur Facebook, l\u2019utilisateur a \u00e9t\u00e9 dirig\u00e9 vers notre site (\u00ab&nbsp;conversion&nbsp;\u00bb ou \u00ab&nbsp;interaction avec les visiteurs&nbsp;\u00bb).</p>\n<p>Au moment de l\u2019\u00e9tablissement de la connexion avec l\u2019un de nos sites, le pixel de Facebook est directement mis en place par Facebook et peut placer un cookie, c\u2019est-\u00e0-dire un petit fichier sur votre ordinateur.\nSi vous vous connectez ensuite \u00e0 Facebook ou si vous visitez Facebook en \u00e9tant connect\u00e9, la consultation de notre offre s\u2019affichera sur votre profil.\nLes donn\u00e9es collect\u00e9es sur vous \u00e9tant anonymes pour nous, nous ne pouvons pas identifier l\u2019utilisateur par d\u00e9duction.\nToutefois, les donn\u00e9es sont enregistr\u00e9es et trait\u00e9es par Facebook, ce qui permet un rattachement au profil de l\u2019utilisateur, c\u2019est-\u00e0-dire qu\u2019\u00e0 partir des donn\u00e9es trait\u00e9es, des profils d\u2019utilisation peuvent \u00eatre \u00e9tablis.\nLe traitement des donn\u00e9es par Facebook est effectu\u00e9 dans le cadre de la politique de confidentialit\u00e9 de Facebook.\nVous trouverez donc plus d\u2019informations sur le fonctionnement des pixels de retargeting et, d\u2019une fa\u00e7on g\u00e9n\u00e9rale, sur l\u2019affichage d\u2019annonces sur Facebook en consultant la politique de confidentialit\u00e9 de Facebook sur&nbsp;https://www.facebook.com/policy.</p>\n<p>Vous pouvez vous opposer \u00e0 la collecte de vos donn\u00e9es par le pixel de Facebook et \u00e0 l\u2019utilisation de celles-ci pour l\u2019affichage d\u2019annonces sur Facebook.\nA cet effet, vous devez consulter le site&nbsp;https://www.facebook.com/settings&nbsp;mis en place par Facebook et suivre les instructions donn\u00e9es pour le param\u00e9trage concernant les annonces bas\u00e9es sur l\u2019utilisation.\nLe param\u00e9trage est repris par l\u2019ensemble de votre mat\u00e9riel informatique, tels qu\u2019ordinateurs et appareils mobiles, quelle que soit la plateforme que vous utilisez.\nVous pouvez \u00e9galement communiquer votre opposition en vous rendant sur le site&nbsp;http://www.youronlinechoices.eu/&nbsp;de l\u2019European Interactive Digital Advertising Alliance.</p>\n11.\nDROIT D\u2019ACC\u00c8S ET DE RECTIFICATION\n<p>Conform\u00e9ment \u00e0 la loi f\u00e9d\u00e9rale sur la protection des donn\u00e9es, vous disposez d\u2019un droit d\u2019information, d\u2019opposition, d\u2019acc\u00e8s et de rectification des donn\u00e9es vous concernant.</p>\n<p>En cons\u00e9quence, vous avez le droit d\u2019exiger que soient rectifi\u00e9es, compl\u00e9t\u00e9es, clarifi\u00e9es, mises \u00e0 jour ou effac\u00e9es, les informations vous concernant qui seraient inexactes, incompl\u00e8tes, \u00e9quivoques ou p\u00e9rim\u00e9es.</p>\n<p>Ce droit pourra s\u2019exercer \u00e0 l\u2019adresse suivante :&nbsp;info@pole-emotion.ch&nbsp;ou via le site.</p>\n12.\nBASES L\u00c9GALES\n<p>La pr\u00e9sente d\u00e9claration de confidentialit\u00e9 repose exclusivement sur la loi f\u00e9d\u00e9rale sur la protection des donn\u00e9es (LPD).</p>\n13.\nCONTACT / SERVICE CLIENTS\n<p>Adresse postale : Pole-Emotion S\u00e0rl, CP 12, CH-1424 Champagne</p> Les + que nous proposons en ce moment Cours Bonus, Cours Sp\u00e9ciaux, Stages &amp.\nShooting Location des salles Crissier 1 Crissier 2 Monthey Yverdon Pole Yverdon Studio 48 Lausanne Gland &nbsp.\n<ul>\n<li>Vous n'avez pas de barre \u00e0 la maison?</li>\n<li>Louez nos salles Pole-Emotion!</li>\n</ul>\nNous mettons \u00e0 disposition nos salles afin que vous puissiez vous entra\u00eener sans contrainte si vous poss\u00e9dez un abonnement Freedom ou illimit\u00e9.\nIl suffit de r\u00e9server une salle au minimum 15 jours \u00e0 l'avance via notre site internet et nous nous occupons du reste.\nPlus d'infos:&nbsp;https://www.pole-emotion.ch/location-de-salle/ &nbsp.\nPlus d'info 15 D\u00e9c.\n2020 Cours priv\u00e9 Crissier 1 Crissier 2 Monthey Lausanne Yverdon Studio 48 Yverdon Pole Gland Toutes&nbsp;les disciplines de l\u2019\u00e9cole sont disponibles en coaching priv\u00e9 et bien plus encore! De la confiance en soi au striptease, en passant par la pole nous t\u2019organisons \u00e0 la carte le coaching de ton choix! Envie de faire un striptease \u00e0 ta moiti\u00e9? Nous te cr\u00e9ons une chor\u00e9graphie accessible et selon ton envie avec tous les conseils d'une pro pour te mettre en confiance! Envie de te remettre en forme? Nous t'accueillons dans nos salles et pr\u00e9parons un programme adapt\u00e9 \u00e0 ta demande et ton but! Envie de reprendre confiance en toi apr\u00e8s une rupture ou un coup dur? Nos cours de maintien du corps ou comment marcher en talons te permettrons de te sentir bien en te regardant dans le miroir.\nEt tellement d'autres ! Plus d'info 31 Jan.\n2021 Stage sur le planche pelvien avec Edith Crissier Crissier 2 Apprendre a connaitre son corps pour mieux le pr\u00e9server.\nPlus d'info <ul>\n<li>\n<p>La magn\u00e9sie Dry hands se pr\u00e9sente sous la forme d\u2019un liquide inodore qui peut \u00eatre appliqu\u00e9 sur n\u2019importe quelle partie du corps (mains, pieds, cuisses, arri\u00e8re des jambes\u2026)\u2026</p> Choisir une option Magn\u00e9sie </li>\n<li>\n<p>Donne acc\u00e8s \u00e0 un cours de votre choix.</p> En savoir plus! Cours unique </li>\n</ul> Pole-Emotion <ul>\n<li>Administration</li>\n<li>\n<i>\n</i> Support / Contact</li>\n<li>Notre histoire</li>\n<li>Les niveaux</li>\n<li>Team</li>\n<li>\n<i>\n</i> Emplois</li>\n<li>PinkSpirit</li>\n<li>Offres &amp.\nPromotions partenaires</li>\n<li>\n<i>\n</i> Pages d'information</li>\n<li>\n<i>\n</i> Espace profs</li>\n</ul> Suivez-nous <ul>\n<li>\n</li>\n<li>\n</li>\n<li>Membre de la F\u00e9d\u00e9ration Suisse de Pole Dance / Pole Fitness / Pole Gymnastic</li>\n</ul> Contact <ul>\n<li>\n<i>\n</i> 024 436 23 69</li>\n<li>\n<i>\n</i> +41 76 323 89 72</li>\n<li>\n<i>\n</i> info@pole-emotion.ch</li>\n<li>\n<small>\n<b>N\u00b0 de clearing</b>: 80401</small>\n<br>\n<small>\n<b>IBAN</b>: CH64 8040 1000 0306 6024 4</small>\n<br>\n<small>\u00c9cole Pole-Emotion S\u00e0rl</small>\n<br>\n<small>Case Postale 17</small>\n<br>\n<small>1424 Champagne</small>\n</li>\n</ul> Chercher sur le site Moyens de paiement Besoin d'aide? <p>Consultes nos pages d'informations!</p> Newsletter <p>Inscrivez-vous pour \u00eatre tenue au courant des offres du moment! <em>(1 email par mois)</em>\n</p> S'inscrire Merci! <p>V\u00e9rifiez votre bo\u00eete mail pour confirmer votre inscription.</p> \u00a9 \u00c9cole Pole-Emotion S\u00e0rl - All rights reserved Conditions g\u00e9n\u00e9rales - Politique de confidentialit\u00e9 Designed by Fermer Panneau de gestion des cookies En autorisant ces services tiers, vous acceptez le d\u00e9p\u00f4t et la lecture de cookies et l'utilisation de technologies de suivi n\u00e9cessaires \u00e0 leur bon fonctionnement.\nPr\u00e9f\u00e9rences pour tous les services \u2713 Autoriser tous les cookies \u2717 Interdire tous les cookies <ul>\n<li> \u271b APIs Les APIs permettent de charger des scripts : g\u00e9olocalisation, moteurs de recherche, traductions, ...\n<ul>\n</ul>\n</li>\n<li> \u271b Autre Services visant \u00e0 afficher du contenu web.\n<ul>\n</ul>\n</li>\n<li> \u271b Commentaires Les gestionnaires de commentaires facilitent le d\u00e9p\u00f4t de vos commentaires et luttent contre le spam.\n<ul>\n</ul>\n</li>\n<li> \u271b Mesure d'audience Les services de mesure d'audience permettent de g\u00e9n\u00e9rer des statistiques de fr\u00e9quentation utiles \u00e0 l'am\u00e9lioration du site.\n<ul>\n<li> Matomo (formerly known as Piwik) Ce service peut d\u00e9poser 7 cookies.<br> En savoir plus - Voir le site officiel \u2713 Autoriser \u2717 Interdire </li>\n</ul>\n</li>\n<li> \u271b R\u00e9gies publicitaires Les r\u00e9gies publicitaires permettent de g\u00e9n\u00e9rer des revenus en commercialisant les espaces publicitaires du site.\n<ul>\n<li> Facebook Pixel Ce service peut d\u00e9poser 8 cookies.<br> En savoir plus - Voir le site officiel \u2713 Autoriser \u2717 Interdire </li>\n</ul>\n</li>\n<li> \u271b R\u00e9seaux sociaux Les r\u00e9seaux sociaux permettent d'am\u00e9liorer la convivialit\u00e9 du site et aident \u00e0 sa promotion via les partages.\n<ul>\n</ul>\n</li>\n<li> \u271b Support Les services de support vous permettent d'entrer en contact avec l'\u00e9quipe du site et d'aider \u00e0 son am\u00e9lioration.\n<ul>\n</ul>\n</li>\n<li> \u271b Vid\u00e9os Les services de partage de vid\u00e9o permettent d'enrichir le site de contenu multim\u00e9dia et augmentent sa visibilit\u00e9.\n<ul>\n</ul>\n</li>\n<li>Ce site n'utilise aucun cookie n\u00e9cessitant votre consentement.</li>\n</ul> Ce site utilise des cookies et vous donne le contr\u00f4le sur ce que vous souhaitez activer \u2713 OK, tout accepter Personnaliser ", "created_at": "2019-03-25 09:44:31.384227", "updated_at": "2020-12-14 21:29:51.415042"}], "points": [{"id": 6173, "title": "This service employs third-party cookies, but with opt-out instructions", "source": "https://www.pole-emotion.ch/politique-de-confidentialite/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2019-03-25 09:50:22.76774", "updated_at": "2020-12-12 22:11:49.621269", "quoteText": "Vous pouvez g\u00e9rer votre consentement pour les cookies tiers gr\u00e2ce \u00e0 cet outil", "case_id": 127, "document_id": 1105, "quoteStart": 6183, "quoteEnd": 6260}, {"id": 6177, "title": "You can request access and deletion of personal data", "source": "https://www.pole-emotion.ch/politique-de-confidentialite/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2019-03-25 10:03:46.801764", "updated_at": "2019-09-25 01:13:39.719817", "quoteText": "Conform\u00e9ment \u00e0 la loi f\u00e9d\u00e9rale sur la protection des donn\u00e9es, vous disposez d\u2019un droit d\u2019information, d\u2019opposition, d\u2019acc\u00e8s et de rectification des donn\u00e9es vous concernant.</p>\n<p>En cons\u00e9quence, vous avez le droit d\u2019exiger que soient rectifi\u00e9es, compl\u00e9t\u00e9es, clarifi\u00e9es, mises \u00e0 jour ou effac\u00e9es, les informations vous concernant qui seraient inexactes, incompl\u00e8tes, \u00e9quivoques ou p\u00e9rim\u00e9es.</p>\n<p>Ce droit pourra s\u2019exercer \u00e0 l\u2019adresse suivante :&nbsp;info@pole-emotion.ch&nbsp;ou via le site.</p>", "case_id": 195, "document_id": 1105, "quoteStart": 12693, "quoteEnd": 13190}, {"id": 6176, "title": "This service does not sell your personal data", "source": "https://www.pole-emotion.ch/politique-de-confidentialite/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2019-03-25 09:57:59.124139", "updated_at": "2019-09-25 00:01:59.255782", "quoteText": "Nous ne transmettons pas vos donn\u00e9es personnelles \u00e0 des tiers.", "case_id": 193, "document_id": 1105, "quoteStart": 4888, "quoteEnd": 4950}, {"id": 6174, "title": "The user is informed about security practices", "source": "https://www.pole-emotion.ch/politique-de-confidentialite/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2019-03-25 09:52:18.450402", "updated_at": "2019-09-25 04:52:20.186839", "quoteText": "<p>Chez nous, vos donn\u00e9es personnelles sont transmises en toute s\u00e9curit\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 un codage.\n\u00c0 cette occasion, nous utilisons le syst\u00e8me de codage SSL (Secure Socket Layer).\nPersonne ne peut garantir une protection absolue.\nCependant, nous prot\u00e9geons notre site web et nos autres syst\u00e8mes par des mesures techniques et organisationnelles contre la perte, la destruction, l\u2019acc\u00e8s, la modification et la diffusion de vos donn\u00e9es par des personnes non autoris\u00e9es.</p>", "case_id": 226, "document_id": 1105, "quoteStart": 4967, "quoteEnd": 5430}, {"id": 6175, "title": "This service allows tracking via third-party cookies for purposes including targeted advertising.", "source": "https://www.pole-emotion.ch/politique-de-confidentialite/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2019-03-25 09:53:02.115971", "updated_at": "2020-12-13 07:22:48.348492", "quoteText": "Afin notamment de rendre l\u2019utilisation du site plus agr\u00e9able, des cookies ou d\u2019autres t\u00e9moins sont utilis\u00e9s et susceptibles d\u2019enregistrer automatiquement des informations personnelles.</p>\n<p>Nous rappelons aux utilisateurs que les donn\u00e9es relatives \u00e0 leur recherche et leur navigation peuvent faire l\u2019objet de traitements \u00e0 des fins de ciblage publicitaire par nos propres soins et dans le respect notamment du droit de la protection des donn\u00e9es personnelles.\nCes donn\u00e9es sont alors utilis\u00e9es notamment pour des finalit\u00e9s li\u00e9es \u00e0 la publicit\u00e9, les mesures statistiques, la publicit\u00e9 g\u00e9olocalis\u00e9e ou encore l\u2019analyse des comportements des internautes dans le but de personnaliser la publicit\u00e9 qui leur est adress\u00e9e.</p>", "case_id": 128, "document_id": 1105, "quoteStart": 5460, "quoteEnd": 6179}], "urls": ["pole-emotion.ch"]}}