{"error": 448, "message": "OK", "parameters": {"id": 4602, "name": "Dr. Jansen-Walter", "created_at": "2021-07-07 21:22:13.27329", "updated_at": "2021-07-07 22:00:48.459752", "wikipedia": null, "keywords": null, "related": null, "slug": "dr-jansen-walter", "is_comprehensively_reviewed": false, "rating": 32, "status": null, "image": "https://s3.tosdr.org/logos/4602.png", "url": "susanne-jansen-walter.org", "documents": [{"id": 8180, "name": "Impressum", "url": "https://www.susanne-jansen-walter.org/Impressum.php", "xpath": "//body", "text": " <br> Schriftgr\u00f6\u00dfe \u00e4ndern: Dr.\nSusanne Jansen-Walter \u2630 MEN\u00dc <ul>\n<li>STARTSEITE</li>\n<li>\u25bd &nbsp;DIE PRAXIS</li>\n<li>\n<b>PRAXIS TEAM TERMINE R\u00c4UMLICHKEITEN</b>\n</li>\n<li>\u00d6FFNUNGSZEITEN</li>\n<li>ANFAHRT</li>\n<li>IMPRESSUM</li>\n<li>DATENSCHUTZ</li>\n<li>NOTFALL</li>\n<li>SUCHE</li>\n</ul>\n<b>\n<li>Startseite</li>\n<li>Die Praxis</li>\n<li>\u00d6ffnungszeiten</li>\n<li>Anfahrt</li>\n<li>Impressum</li>\n<li>Datenschutz</li>\n<li>Notfall</li>\n<li>\n</li>\n</b> Das Impressum <b> Name: </b>\n<br>Dr.\nmed Susanne Jansen-Walter <br>\n<br>\n<b> Anschrift: </b>\n<br>Schneebergstra\u00dfe 65 <br>50765 K\u00f6ln <br>Blumenberg <br>\n<br>\n<b> E-Mail: </b>\n<br>Anfrage@Susanne-Jansen-Walter.org <br>\n<br>\n<b> Berufsbezeichnung: </b>\n<br>Fach\u00e4rztin f\u00fcr Kinder- und Jugenmedizin <br>\n<br>\n<b> Berufsbezeichnung verliehen in: </b>\n<br>Deutschland <br>\n<br>\n<b> Konzeption und Webdesign: </b>\n<br>\n<i> Lukas Walter </i>\n<br>\n<br>\n<b> Haftungsauschluss: </b>\n<br> Trotz sorgf\u00e4ltiger inhaltlicher Kontrolle \u00fcbernehmen wir keine Haftung f\u00fcr die Inhalte externer Links.\nF\u00fcr den Inhalt der verlinkten Seiten sind au\u00dfchlie\u00dflich deren Betreiber verantwortlich.\n<br>\n<br>\n<i>\n<u>1.\nInhalt des Onlineangebotes</u>\n</i>\n<br> Der Autor selbst und die Informationszubringer sind stets bem\u00fcht, qualitativ hochwertige Informationen zur Verf\u00fcgung zu stellen.\nTrotzdem \u00fcbernimmt der Autor keinerlei Gew\u00e4hr f\u00fcr die Aktualit\u00e4t, Korrektheit, Vollst\u00e4ndigkeit oder Qualit\u00e4t der bereitgestellten Informationen.\nHaftungsanspr\u00fcche gegen den Autor, die sich auf Sch\u00e4den materieller oder ideeller Art beziehen, welche durch die Nutzung oder Nichtnutzung der dargebotenen Informationen bzw.\ndurch die Nutzung fehlerhafter und unvollst\u00e4ndiger Informationen verursacht wurden sind grunds\u00e4tzlich ausgeschlo\u00dfen, sofern seitens des Autors kein nachweislich vors\u00e4tzliches oder grob fahrl\u00e4\u00dfiges Verschulden vorliegt.\nAlle Angebote sind freibleibend und unverbindlich.\nDer Autor beh\u00e4lt es sich ausdr\u00fccklich vor, Teile der Seiten oder das gesamte Angebot ohne gesonderte Ank\u00fcndigung zu ver\u00e4ndern, zu erg\u00e4nzen, zu l\u00f6schen oder die Ver\u00f6ffentlichung zeitweise oder endg\u00fcltig einzustellen.\n<br>\n<br>\n<i>\n<u>2.\nVerweise und Links</u>\n</i>\n<br> Sofern auf Verweisziele (\"Links\") direkt oder indirekt verwiesen wird, die au\u00dferhalb des Verantwortungsbereiches des Autors liegen, erkl\u00e4ren wir ausdr\u00fccklich, da\u00df wir keinerlei Einflu\u00df auf die Gestaltung und die Inhalte der verlinkten Seiten haben.\nDeshalb distanzieren wir uns hiermit ausdr\u00fccklich von allen Inhalten aller verlinkten Seiten auf unserer Website und machen uns diese Inhalte nicht zu eigen.\nF\u00fcr diese Inhalte und insbesondere f\u00fcr Sch\u00e4den, die aus der Nutzung oder Nichtnutzung solcherart dargebotener Informationen entstehen, haftet allein der Anbieter dieser Seiten, nicht derjenige, der \u00fcber Links auf die jeweilige Ver\u00f6ffentlichung lediglich verweist.\n<br>\n<br>\n<i>\n<u>3.\nUrheberrecht</u>\n</i>\n<br> Die Urheber- und Nutzungsrechte (Copyright) f\u00fcr Texte, Grafiken, Bilder, Design und Quellcode liegen bei Dr.\nmed.\nSusanne Jansen-Walter und Lukas Walter bzw.\nden n\u00e4her bezeichneten Personen.\nDie nicht-kommerzielle Erstellung, Verwendung und Weitergabe von Kopien in elektronischer oder ausgedruckter Form ist erlaubt, wenn der Inhalt unver\u00e4ndert bleibt, die Quelle angegeben wird und keine Rechte Dritter betroffen sind.\n<br>\n<br>\n<i>\n<u>4.\nRechtswirksamkeit dieses Haftungsau\u00dfchlu\u00dfes</u>\n</i>\n<br> Dieser Haftungsausschlu\u00df ist als Teil des Internetangebotes zu betrachten, von dem aus auf diese Seite verwiesen wurde.\nSofern Teile oder einzelne Formulierungen dieses Textes der geltenden Rechtslage nicht, nicht mehr oder nicht vollst\u00e4ndig entsprechen sollten, bleiben die \u00fcbrigen Teile des Dokumentes in ihrem Inhalt und ihrer G\u00fcltigkeit davon unber\u00fchrt.\n<p> Hinweise zum Corona-Virus </p>\n<p>\n</p> Auf Grund der aktuellen Situation im Rahmen der Corona-Pandemie haben wir neue Regelungen im Praxis-Ablauf.\n<br>\n<br> Mehr erfahren <br>\n<br>\n<p> Wichtige Neuigkeiten </p>\n<p>\n</p>\n<b> Die Praxis ist geschlossen:</b>\n<br>\n<br>Sommerferien vom 05.07.-25.07.2021<br>\n<br>Weitere Informationen Kontakt: Tel.: +49-221-2004444\n<br>\nHandy: +49-160-6350945\n<br>\nFax.: 70995995\n<br>\nE-Mail: Anfragen@Susanne-Jansen-Walter.org\n<br>\n<br>\nTerminabsprachen bitte ausschlie\u00dflich telefonisch!<br> \u00d6ffnungszeiten: Montags bis Freitags: 8:00-12:00\n<br>\nNachmittags: 15:00-17:30 nach Vereinbarung\n<br>\nGenauere Informationen<br> Adresse: Schneebergstra\u00dfe 65\n<br>\n50765 K\u00f6ln\n<br>\nBlumenberg\n<br>\nAnfahrt<br> Notfallpraxis: Amsterdamer Str.\n59\n<br>\n50735 K\u00f6ln\n<br>\nTel: 0221- 88 88 420 <br>\nWeitere Informationen<br> \u00a9 by Lukas Walter &nbsp.\n&nbsp.\n&nbsp.\n&nbsp.\n&nbsp.\n&nbsp.\nBesucher: 530091<br> Zur Mobil-Version &nbsp.\n\u270e <br>\n<ul>\n<li>MEN\u00dc</li>\n<li>STARTSEITE</li>\n<li>DIE PRAXIS</li>\n<li>PRAXIS</li>\n<li>TEAM</li>\n<li>TERMINE</li>\n<li>R\u00c4UMLICHKEITEN</li>\n<li>\u00d6FFNUNGSZEITEN</li>\n<li>ANFAHRT</li>\n<li>IMPRESSUM</li>\n<li>DATENSCHUTZ</li>\n<li>NOTFALL</li>\n<li>SUCHE</li>\n</ul> \u2191 Zur\u00fcck an den Anfang \u2191 Um unsere Webseite f\u00fcr Sie optimal zu gestalten verwenden wir Cookies.\n<br>Durch die weitere Nutzung der Webseite stimmen Sie der Verwendung von Cookies zu.\n<br>Alle Informationen zu Cookies erhalten Sie in unserer Datenschutzerkl\u00e4rung <br> Einverstanden ", "created_at": "2021-07-07 21:22:13.279284", "updated_at": "2021-07-07 19:22:37.344548"}, {"id": 8179, "name": "Datenschutzerkl\u00e4rung", "url": "https://www.susanne-jansen-walter.org/Datenschutz.php", "xpath": "//body", "text": " <br> Schriftgr\u00f6\u00dfe \u00e4ndern: Dr.\nSusanne Jansen-Walter \u2630 MEN\u00dc <ul>\n<li>STARTSEITE</li>\n<li>\u25bd &nbsp;DIE PRAXIS</li>\n<li>\n<b>PRAXIS TEAM TERMINE R\u00c4UMLICHKEITEN</b>\n</li>\n<li>\u00d6FFNUNGSZEITEN</li>\n<li>ANFAHRT</li>\n<li>IMPRESSUM</li>\n<li>DATENSCHUTZ</li>\n<li>NOTFALL</li>\n<li>SUCHE</li>\n</ul>\n<b>\n<li>Startseite</li>\n<li>Die Praxis</li>\n<li>\u00d6ffnungszeiten</li>\n<li>Anfahrt</li>\n<li>Impressum</li>\n<li>Datenschutz</li>\n<li>Notfall</li>\n<li>\n</li>\n</b> Datenschutzerkl\u00e4rung Sehr geehrte Damen und Herren, sehr geehrte Patientinnen und Patienten, <br>\n<br> der Schutz Ihrer personenbezogenen Daten ist mir wichtig.\n<br>Nach der EU-Datenschutzgrundverordnung (DSGVO), Bundesdatenschutzgesetz (BDSG) und Telemediengesetz (TMG) bin ich verpflichtet, Sie dar\u00fcber zu informieren, zu welchem Zweck auf meiner Homepage personenbezogene Daten erhoben und verwendet werden, auf welche Art dies geschieht und welchen Umfang dies hat.\n<br>\n<br>Dieser Information k\u00f6nnen Sie auch entnehmen, welche Rechte Sie hinsichtlich des Datenschutzes haben.\n<br>\n<br>Diese Datenschutzerkl\u00e4rung bezieht sich <b>ausschlie\u00dflich</b> auf mein Internetangebot.\n<br>Sie bezieht sich ausdr\u00fccklich nicht auf das Behandlungsverh\u00e4ltnis.\n<br>Hier werden Sie beim Besuch meiner Praxis gesondert informiert.\n<br>\n<br>\n<b> 1.\nVerantwortlich f\u00fcr die Datenverarbeitung und den Datenschutz</b>\n<br> Dr.\nSusanne Jansen-Walter <br>Schneebergstr.\n65 <br>50765 K\u00f6ln (Blumenberg) <br>\n<br>+49 221 / 200 4444 <br>\n<br>\n<b>2.\nZweck der Datenverarbeitung</b>\n<br> Die Seite www.susanne-jansen-walter.org ist besuchbar, ohne Angaben zu Ihrer Person zu machen.\n<br>Gleichwohl werden schon bei dem einfachen Seitenbesuch Informationen zum Zugriff (Datum, Uhrzeit, \u00fcbertragene Datenmenge, Navigationsherkunft, Browser, Betriebssystem, IP-Adresse) gespeichert.\nDies ist gem\u00e4\u00df Urteil des EuGH vom 19.10.2016 (C-582/14) m\u00f6glich.\n<br>\n<br>Dar\u00fcber hinaus werden ger\u00e4tespezifische Daten in Cookies gespeichert (siehe Abschnitt 4).\n<br>\n<br>\n<b>3.\nEmpf\u00e4nger Ihrer Daten</b>\n<br> Es werden keine Social-Media-Plugins und keine Analysesoftware genutzt.\n<br>Ihre Daten werden somit <b>nicht an Dritte \u00fcbertragen</b>, sondern ausschlie\u00dflich f\u00fcr die Funktionen dieser Internetseite genutzt.\n<br>\n<br>\n<b>4.\nCookies</b>\n<br> Cookies sind kleine Dateien, die beim Besuch jeder Internetseite erstellt werden, so auch beim Besuch von www.susanne-jansen-walter.org.\n<br>Dies erm\u00f6glicht es den den Internetseiten und Servern, den individuellen Browser der betroffenen Person von anderen Internetbrowsern, die andere Cookies enthalten, zu unterscheiden.\nMit Hilfe der Cookies k\u00f6nnen somit ger\u00e4tespezifische Daten gespeichert werden.\n<br>\n<br>Die Setzung von Cookies durch meine Internetseite kann jederzeit mittels einer entsprechenden Einstellung des genutzten Internetbrowsers verhindert und damit der Setzung von Cookies dauerhaft widersprochen werden.\nFerner k\u00f6nnen bereits gesetzte Cookies jederzeit \u00fcber den Browser gel\u00f6scht werden.\nDies ist in allen g\u00e4ngigen Browsern m\u00f6glich.\n<br>\n<br>Deaktivieren Sie die Setzung von Cookies in dem genutzten Browser, sind unter Umst\u00e4nden nicht alle Funktionen meiner Internetseite vollumf\u00e4nglich nutzbar.\n<br>\n<br>\n<i>Es werden Cookies zu folgenden Zwecken erstellt:</i>\n<ul>\n<li>\n<u>HIDEBANNER</u>: Speicherung ihres Einverst\u00e4ndnisses zur Benutzung von Cookies</li>\n<li>\n<u>PHPSESSID</u>: Speichert ihre Einstellungen an meiner Webseite, dazu geh\u00f6ren die Schriftgr\u00f6\u00dfe, die bevorzugte Version (Mobil oder Desktop) und eine Abfrage f\u00fcr den Benutzerz\u00e4hler</li>\n</ul>\n<b>5.\nKommunikation mit mir</b>\n<br>\n<ul>\n<li>Telefon: +49 221 / 200 4444</li>\n<li>Fax: 0221-70995995</li>\n<li>E-Mail: anfragen@susanne-jansen-walter.org</li>\n</ul> Der Email-Kontakt wird ausschlie\u00dflich von Fr.\nDr.\nJansen-Walter gelesen, bearbeitet und anschlie\u00dfend gel\u00f6scht.\n<br>Es k\u00f6nnen keine Termine vereinbart oder Formulare auf meiner Internetseite ausgef\u00fcllt werden.\n<br>\n<br>\n<b>6.\nIhre Rechte</b>\n<br> Sie haben das Recht, \u00fcber die Sie betreffenden personenbezogenen Daten Auskunft zu erhalten sowie erteilte Einwilligungen mit Wirkung f\u00fcr die Zukunft zu widerrufen.\nAuch k\u00f6nnen Sie die Berichtigung unrichtiger Daten verlangen.\nDar\u00fcber hinaus steht Ihnen unter bestimmten Voraussetzungen das Recht auf L\u00f6schung von Daten, das Recht auf Einschr\u00e4nkung der Datenverarbeitung sowie das Recht auf Daten\u00fcbertragbarkeit zu.\nDie Verarbeitung Ihrer Daten erfolgt auf Basis von gesetzlichen Regelungen.\nNur in Ausnahmef\u00e4llen ben\u00f6tigen wir Ihr Einverst\u00e4ndnis.\nIn diesen F\u00e4llen haben Sie das Recht, die Einwilligung f\u00fcr die zuk\u00fcnftige Verarbeitung zu widerrufen.\nSie haben ferner das Recht, sich bei der zust\u00e4ndigen Aufsichtsbeh\u00f6rde f\u00fcr den Datenschutz zu beschweren, wenn Sie der Ansicht sind, dass die Verarbeitung Ihrer personenbezogenen Daten nicht rechtm\u00e4\u00dfig erfolgt.\n<br>\n<br>Die Anschrift der f\u00fcr uns zust\u00e4ndigen Aufsichtsbeh\u00f6rde lautet: <br>Die Landesbeauftragte f\u00fcr Datenschutz und Informationsfreiheit NRW (LDI), Kavalleriestra\u00dfe 2-4, 40213 D\u00fcsseldorf, Telefon: +49 211 / 384240 <br>\n<br>\n<b>7.\nRechtsgrundlage</b>\n<br> Rechtsgrundlage f\u00fcr die Verarbeitung Ihrer Daten ist Artikel 6 Absatz 1 Satz 1 DSGVO.\nSollten Sie Fragen haben, k\u00f6nnen Sie sich gern an uns (siehe Abschnitt 1) wenden.\n<br>\n<br>\n<b>8.\nAktualit\u00e4t und \u00c4nderung dieser Datenschutzerkl\u00e4rung</b>\n<br> Diese Datenschutzerkl\u00e4rung ist aktuell g\u00fcltig und hat den Stand Mai 2018.\n<br>\n<br>Diese Datenschutzerkl\u00e4rung ist Teil der Internetseite www.susanne-jansen-walter.org.\n<br>Sofern Teile oder einzelne Formulierungen dieses Textes der geltenden Rechtslage nicht, nicht mehr oder nicht vollst\u00e4ndig entsprechen sollten, bleiben die \u00fcbrigen Teile des Dokumentes in ihrem Inhalt und ihrer G\u00fcltigkeit davon unber\u00fchrt.\n<p> Hinweise zum Corona-Virus </p>\n<p>\n</p> Auf Grund der aktuellen Situation im Rahmen der Corona-Pandemie haben wir neue Regelungen im Praxis-Ablauf.\n<br>\n<br> Mehr erfahren <br>\n<br>\n<p> Wichtige Neuigkeiten </p>\n<p>\n</p>\n<b> Die Praxis ist geschlossen:</b>\n<br>\n<br>Sommerferien vom 05.07.-25.07.2021<br>\n<br>Weitere Informationen Kontakt: Tel.: +49-221-2004444\n<br>\nHandy: +49-160-6350945\n<br>\nFax.: 70995995\n<br>\nE-Mail: Anfragen@Susanne-Jansen-Walter.org\n<br>\n<br>\nTerminabsprachen bitte ausschlie\u00dflich telefonisch!<br> \u00d6ffnungszeiten: Montags bis Freitags: 8:00-12:00\n<br>\nNachmittags: 15:00-17:30 nach Vereinbarung\n<br>\nGenauere Informationen<br> Adresse: Schneebergstra\u00dfe 65\n<br>\n50765 K\u00f6ln\n<br>\nBlumenberg\n<br>\nAnfahrt<br> Notfallpraxis: Amsterdamer Str.\n59\n<br>\n50735 K\u00f6ln\n<br>\nTel: 0221- 88 88 420 <br>\nWeitere Informationen<br> \u00a9 by Lukas Walter &nbsp.\n&nbsp.\n&nbsp.\n&nbsp.\n&nbsp.\n&nbsp.\nBesucher: 530090<br> Zur Mobil-Version &nbsp.\n\u270e <br>\n<ul>\n<li>MEN\u00dc</li>\n<li>STARTSEITE</li>\n<li>DIE PRAXIS</li>\n<li>PRAXIS</li>\n<li>TEAM</li>\n<li>TERMINE</li>\n<li>R\u00c4UMLICHKEITEN</li>\n<li>\u00d6FFNUNGSZEITEN</li>\n<li>ANFAHRT</li>\n<li>IMPRESSUM</li>\n<li>DATENSCHUTZ</li>\n<li>NOTFALL</li>\n<li>SUCHE</li>\n</ul> \u2191 Zur\u00fcck an den Anfang \u2191 Um unsere Webseite f\u00fcr Sie optimal zu gestalten verwenden wir Cookies.\n<br>Durch die weitere Nutzung der Webseite stimmen Sie der Verwendung von Cookies zu.\n<br>Alle Informationen zu Cookies erhalten Sie in unserer Datenschutzerkl\u00e4rung <br> Einverstanden ", "created_at": "2021-07-07 21:22:13.275717", "updated_at": "2021-07-07 19:22:31.933796"}], "points": [], "urls": ["susanne-jansen-walter.org"]}}