{"error": 448, "message": "OK", "parameters": {"id": 3189, "name": "Maskott", "created_at": "2021-04-18 09:13:50.045828", "updated_at": "2021-04-19 00:04:24.001871", "wikipedia": null, "keywords": null, "related": null, "slug": "maskott", "is_comprehensively_reviewed": false, "rating": 32, "status": null, "image": "https://s3.tosdr.org/logos/3189.png", "url": "maskott.com,tactileo.com", "documents": [{"id": 5188, "name": "Conditions g\u00e9n\u00e9rales ", "url": "https://support.tactileo.com/cgu/cgu_services_tactileo.pdf", "xpath": "", "text": "Conditions g\u00e9n\u00e9rales d\u2019utilisation ,Banquesde Ressources Num\u00e9riques pour l\u2019Ecole,MASKOTT SCIENCES,sur la plateforme Tactileo,Date de derni\u00e8re mise \u00e0 jour: 22/08/2019,Conditions g\u00e9n\u00e9rales d\u2019utilisation -BRNE (Maskott/ Minist\u00e8re Education Nationale),2,Sommaire,1.Pr\u00e9ambule36.Accessibilit\u00e9 de la plateforme7,2.D\u00e9finitions37.Donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel7,3.Objet47.1Traitement de donn\u00e9es \u00e0 ,4.Opposabilit\u00e94,4.\nDUREE D\u2019ACCES A LA PLATEFORME5,5.Acc\u00e8s \u00e0 la plateforme Tactileo5,5.1Acc\u00e8s utilisateur ne ,b\u00e9n\u00e9ficiant pas d\u2019un compte ENT5,5.1.1Cr\u00e9ation d\u2019un compte ,utilisateur enseignant5,5.1.2Acc\u00e8s \u00e9l\u00e8ves6,5.1.3Mot de passe6,5.2Acc\u00e8s via l\u2019ENT et le GAR:7,5.2.1Acc\u00e8s utilisateur:710.R\u00e9siliation12,5.2.2Acc\u00e8s \u00e9l\u00e8ves:7,caract\u00e8re personnel7,7.2Cookies8,8.Propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle8,8.1Propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle sur ,les \u00e9l\u00e9ments de la plateforme8,8.2Les services associ\u00e9s aux ,ressources num\u00e9riques10,8.3Propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle de ,l\u2019utilisateur et des \u00e9l\u00e8ves10,9.Responsabilit\u00e9 de l\u2019utilisateur10,11.Loi applicable12,3,1.\nPr\u00e9ambule,1.Conform\u00e9ment \u00e0 une commande publique, le minist\u00e8re de l\u2019\u00e9ducation nationaleet de la ,jeunesse apris l\u2019initiative,pour permettre aux enseignants de d\u00e9velopper des apprentissages ,\u00e0 l\u2019aide du num\u00e9rique avec leurs \u00e9l\u00e8ves,de leur rendreaccessibles des ressources et des ,services mis \u00e0 disposition par la soci\u00e9t\u00e9 MASKOTT (ci-apr\u00e8s d\u00e9nomm\u00e9e \u00abMASKOTT\u00bb).,2.Le Minist\u00e8re de l\u2019\u00e9ducation nationale et lasoci\u00e9t\u00e9 MASKOTTont d\u00e9termin\u00e9 d\u2019un commun ,accord les conditions, modalit\u00e9s et droits des utilisateurs ainsi que leurs \u00e9l\u00e8ves, de la ,plateforme dans les pr\u00e9sentes conditions d\u2019utilisation.,3.Les ressources et services rendus accessibles par la plateforme permettront aux ,enseignants de composer, compl\u00e9ter et enrichir leurs s\u00e9quences de cours et,pour faciliter ,les apprentissages des \u00e9l\u00e8ves, de disposer de ressources compl\u00e9mentaires aux manuels pour ,contribuer \u00e0 la mise en \u0153uvre des nouveaux programmes.,4.Les ressources accessibles comprennent des contenus (textes, audios, illustrations, ,exercices, etc.) et des services num\u00e9riques innovants associ\u00e9s \u00e0 ces contenus, notamment ,de personnalisation.,5.L\u2019utilisateur d\u00e9clare,-avoir pris connaissance et accepter les pr\u00e9sentes conditions g\u00e9n\u00e9rales d\u2019utilisation ,de la plateforme ;,-disposer de toutes les comp\u00e9tences n\u00e9cessaires pour acc\u00e9der et utiliser la ,plateforme dans le respect des pr\u00e9sentesconditions g\u00e9n\u00e9rales d\u2019utilisation.,2.\nD\u00e9finitions,6.Les termes ci-dessous d\u00e9finis auront entre les parties la signification suivante:,-\u00ab\u00e9diteurdes ressources et services num\u00e9riques \u00bb: Maskott Edition est l\u2019\u00e9diteur des ,ressources num\u00e9riques rendus accessibles via la plateformeTactileo.\nCette ,plateforme estmise\u00e0 disposition par le Minist\u00e8rede l\u2019\u00e9ducation nationale et de la ,jeunesse pour permettre auxenseignants et \u00e0 leurs \u00e9l\u00e8ves de b\u00e9n\u00e9ficier desdites ,ressources num\u00e9riques et des services associ\u00e9s d\u00e9crits ci-apr\u00e8s.\n,L\u2019\u00e9diteur conc\u00e8de au minist\u00e8re des droits non exclusif sur la plateforme, sur les ,ressourceset services associ\u00e9s num\u00e9riquespour permettre aux enseignants et ,\u00e9l\u00e8ves d\u2019en b\u00e9n\u00e9ficier via la plateforme pendant une p\u00e9riode initiale de 3 ans ,pouvant \u00eatre renouvel\u00e9e.,-\u00abENT\u00bb: Espace num\u00e9rique de travail r\u00e9serv\u00e9 aux utilisateurs enseignantset \u00e9l\u00e8ves, ,\u00e0 travers lequel ils peuvent acc\u00e9der \u00e0 diff\u00e9rents contenus et servicesnum\u00e9riques en ,ligne, en relation avec leur activit\u00e9.\nIls peuvent de ce fait acc\u00e9der \u00e0 la plateforme avec ,leur compte ENT.\n,-\u00abGAR \u00bb: gestionnaire d\u2019acc\u00e8s aux ressources num\u00e9riques qui accompagne la mise ,en place de ressources num\u00e9riques aupr\u00e8s des \u00e9tablissements scolaires.\nIl a vocation ,\u00e0 garantir les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel des \u00e9l\u00e8ves et des enseignants.Le GAR ,est li\u00e9 directement aux comptes ENT des enseignants et des \u00e9l\u00e8ves.\nLe GAR permet ,via l\u2019ENT d\u2019acc\u00e9der directement aux plateformes de ressources en ligne.\n,-\u00abminist\u00e8re\u00bb: minist\u00e8re de l\u2019\u00e9ducation nationale et de la jeunesse, \u00e0 l\u2019origine de la ,commande publiqueet ma\u00eetre d\u2019ouvrage de la plateforme permettant aux ,enseignants et aux \u00e9l\u00e8ves d\u2019acc\u00e9der aux ressources num\u00e9riques et aux services ,associ\u00e9s;,4,-\u00abressources num\u00e9riques\u00bb: Les ressources num\u00e9riques sont notamment compos\u00e9es ,de textes, d\u2019images fixes, d\u2019illustrations, de photographies, de vid\u00e9os, d\u2019audios, et ,d\u2019activit\u00e9s interactives.Elles sont associ\u00e9es \u00e0 des servicesd\u00e9finis ci-apr\u00e8s.,-\u00abserviceassoci\u00e9\u00bb: ces services associ\u00e9s aux ressources num\u00e9riques sont effectu\u00e9s ,via la plateforme Tactileo mise en place par MASKOTT.\nces services propos\u00e9s sur la ,plateforme sontdes services de cr\u00e9ation et de gestion d\u2019exercices et de contenus ,informatifs int\u00e9gr\u00e9s dans desparcours p\u00e9dagogiqueset de suivi des r\u00e9sultats des ,\u00e9l\u00e8vesqui effectuent ces parcours;,-\u00ab utilisateur(s)\u00bb: tout enseignant, \u00e9l\u00e8veou personnel du minist\u00e8re qui acc\u00e8de \u00e0 la ,plateforme apr\u00e8s s\u2019\u00eatre authentifi\u00e9en cr\u00e9ant un compte ouencore, par le biais de ,son compte ENT.,S\u2019agissant des enseignants et du personnel du minist\u00e8re, ces derniers devrontpour ,cr\u00e9er un compte, disposerd\u2019une adresse m\u00e9lprofessionnel(m\u00e9lacad\u00e9mique ou ,national)Les utilisateurs \u00e9l\u00e8ves sont des \u00e9l\u00e8ves du cycle 2 au lyc\u00e9einvit\u00e9spar ,l\u2019utilisateur \u00e0 acc\u00e9der \u00e0 la plateformeou b\u00e9n\u00e9ficiant d\u2019un compte ENT permettant ,l\u2019acc\u00e8s direct \u00e0 la plateforme via le GAR.\n,Dans le cadre des pr\u00e9sentes, plusieurs types d\u2019utilisateurs peuvent \u00eatre identifi\u00e9s: ,\u2022Les utilisateurs enseignantsne pr\u00e9sentant pas de compte ENT,,\u2022Les utilisateurs \u00e9l\u00e8ves des utilisateurs pr\u00e9cit\u00e9s (ne poss\u00e9dant pas de compte ,ENT) qui se connectent \u00e0 la plateforme via le compte de leurs enseignants,,\u2022Les utilisateurs enseignants ayant un compte ENT,\u2022Les utilisateurs \u00e9l\u00e8ves ayant un compte ENT,Pour la bonne compr\u00e9hension des pr\u00e9sentes, l\u2019utilisateur pourra \u00eatre distingu\u00e9en ,fonction de son profil, \u00e0 savoir, le profilenseignant d\u2019une part et le profil\u00e9l\u00e8ve ,d\u2019autre part.,3.\nObjet,7.Les pr\u00e9sentesont pour objet de fixer les conditions d\u2019utilisation par l\u2019utilisateur de la ,plateformede ressources num\u00e9riqueset services associ\u00e9s.,4.\nOpposabilit\u00e9,8.Les pr\u00e9sentes conditions g\u00e9n\u00e9rales d\u2019utilisation sont opposables \u00e0 l\u2019utilisateur d\u00e8sleur ,acceptation lors de la cr\u00e9ation de son comptesurla plateformeou, d\u00e8s son authentification ,sur la plateforme via un compte ENT.,9.Les pr\u00e9sentes conditions g\u00e9n\u00e9rales d\u2019utilisation sont accept\u00e9es par l\u2019utilisateur lors de la ,cr\u00e9ation parses soins de son compte.\nPour l\u2019utilisateur b\u00e9n\u00e9ficiant d\u2019un compte ENT et pour ,les utilisateurs \u00e9l\u00e8ves acc\u00e9dant \u00e0 la plateforme via le compte de leur professeur, les ,conditions g\u00e9n\u00e9rales d\u2019utilisateur seront accept\u00e9es d\u00e8s leur authentification sur la ,plateforme.,L\u2019utilisateurreconna\u00eet et accepteque son engagement ne n\u00e9cessite pas de signature ,manuscrite ou \u00e9lectronique.,10.Dans tous les cas, \u00e0la date de la premi\u00e8re utilisation de la plateforme, les conditions ,g\u00e9n\u00e9rales d\u2019utilisation sont r\u00e9put\u00e9es lues et accept\u00e9es sans r\u00e9serve.,11.L\u2019utilisateur est inform\u00e9 des nouvelles conditions g\u00e9n\u00e9rales d\u2019utilisation par tout moyen ,lui permettant d\u2019en prendre connaissance et de les accepter.,5,12.Tout usage de la plateforme apr\u00e8s les modifications des conditions d\u2019utilisation vaut ,acceptation par l\u2019utilisateur des nouvelles conditions d\u2019utilisation.,4.DUREE D\u2019ACCES A LA PLATEFORME,13.L\u2019utilisateur pourra acc\u00e9der\u00e0la plateforme tant qu\u2019il pendant toute la dur\u00e9e de vie de ,son compte cr\u00e9\u00e9 sur la plateforme ou encore via son compte ENT pour une dur\u00e9e minimum ,de trois (3) ann\u00e9es.\n,14.Le compte de l\u2019utilisateur est cr\u00e9\u00e9 pour une dur\u00e9e d\u2019une ann\u00e9e scolaire et se renouvelle ,automatiquement d\u2019ann\u00e9e scolaire en ann\u00e9e scolaire sauf suppression du compte.\nUne ,demande de migration peut \u00eatre r\u00e9aliser via le service Desk lors d\u2019un changement ,d\u2019\u00e9tablissement.\nLes sessions et les groupes rattach\u00e9s au compte de l\u2019utilisateur ne seront ,pas conserv\u00e9s \u00e0 la migration,15.\u00c0 tout moment, l\u2019utilisateur enseignant peut d\u00e9cider de la fermeture de son compte.\nLa ,suppression du compte se fait par une demande via le Service Desk de Maskott.\nLe compte ,sera supprim\u00e9 dans les 48h.\nPour plus d\u2019informations, nous invitons l\u2019utilisateur \u00e0 consulter ,l\u2019article 8 \u2013Donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel.\n,16.La suppression du compte est d\u00e9finitive.\nElle entra\u00eene la suppression des ressources ,num\u00e9riques qui \u00e9taient sauvegard\u00e9es dans l\u2019espace de l\u2019utilisateur ainsi que les r\u00e9sultats des ,diff\u00e9rentes s\u00e9quences, exercices, parcours de ses \u00e9l\u00e8ves relevant de ce seul utilisateurqui y ,\u00e9taient sauvegard\u00e9es.,17.En tout \u00e9tat de cause, l\u2019utilisateur est inform\u00e9 que la dur\u00e9e de l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la plateforme ,d\u00e9pend de la dur\u00e9e du march\u00e9 conclu par le Minist\u00e8re avec les \u00e9diteurs de ressources et ,services associ\u00e9s num\u00e9riques, \u00e0 savoir pour une dur\u00e9e initiale de trois (3)ans renouvelable ,par p\u00e9riode de 12 mois, dans un d\u00e9lai maximum de cinq (5) ans.\nEn cons\u00e9quence, l\u2019utilisateur ,reconna\u00eet n\u2019avoir aucun droit au maintien de l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la fin de l\u2019une ou l\u2019autre de ces ,\u00e9ch\u00e9ances.,5.\nAcc\u00e8s \u00e0 la plateformeTactileo,18.L\u2019acc\u00e8s \u00e0 la plateformeest r\u00e9serv\u00e9 \u00e0 l\u2019ensemble des utilisateurs.\nL\u2019acc\u00e8s peut \u00eatre fait ,par la cr\u00e9ation d\u2019un compte sur la plateforme ou par le biais d\u2019une authentification par ,l\u2019utilisateur ayant un compte ENT.,5.1Acc\u00e8s utilisateurne b\u00e9n\u00e9ficiant pas d\u2019un compte ENT,5.1.1Cr\u00e9ation d\u2019un compte utilisateurenseignant,19.L\u2019acc\u00e8s \u00e0 la plateforme par l\u2019utilisateurenseignant ne b\u00e9n\u00e9ficiant pas d\u2019un compte ENT ,passe par la cr\u00e9ation d\u2019uncompte.,20.Le premier acc\u00e8s se fait via un formulaire en ligne directement par l\u2019enseignant en ,renseignant son adresse m\u00e9l acad\u00e9miqueet le num\u00e9ro UAI de l\u2019\u00e9tablissement auquel il est ,rattach\u00e9.La plateforme g\u00e9n\u00e8re alors un mot de passe qui est envoy\u00e9 dans un m\u00e9l de ,confirmation d\u2019inscription, \u00e0 charge pour ce dernier de le modifier lors de sa premi\u00e8re ,connexion.\n,L\u2019utilisateur enseignant est seul responsable de ses identifiants de connexion qui ne doivent ,en aucun cas, \u00eatre communiqu\u00e9s \u00e0 des tiers.\n,6,5.1.2Acc\u00e8s \u00e9l\u00e8ves ,21.L\u2019utilisateur enseignant peut donner un droit d\u2019acc\u00e8s aux \u00e9l\u00e8ves qui ne peuvent pas ,s\u2019inscrire ou acc\u00e9der de leur propre initiative \u00e0 la plateforme.Pour cela, l\u2019utilisateur ,enseignant peux utiliserun syst\u00e8me de \u00ab session temporaire \u00bb d\u2019acc\u00e8s aux ressources ,p\u00e9dagogiques pour les utilisateur non enregistr\u00e9s.,22.Lorsque l\u2019utilisateur donne acc\u00e8s \u00e0 la plateforme \u00e0 un \u00e9l\u00e8ve, un groupe d\u2019\u00e9l\u00e8ves ou une ,classe, il doit s\u2019assurer que le pseudonyme propos\u00e9 par la plateforme et \u00e9ventuellement ,modifi\u00e9 par lui ne reprend d\u2019aucune mani\u00e8re -directe ou indirecte-l\u2019identit\u00e9 de l\u2019\u00e9l\u00e8ve.\n,L\u2019utilisateur est seul responsable de la cr\u00e9ation des groupes d\u2019\u00e9l\u00e8ves, de classes.\n,23.Lorsqu\u2019un utilisateur souhaite permettre \u00e0 un \u00e9l\u00e8ve, \u00e0 un groupe d\u2019\u00e9l\u00e8ves ou une classe ,d\u2019acc\u00e9der aux ressources de la plateforme par une session temporaire, l\u2019utilisateur attribue ,un code alphanum\u00e9rique g\u00e9n\u00e9r\u00e9 automatiquement par la plateforme par \u00e9l\u00e8ve, groupe ,d\u2019\u00e9l\u00e8ves ou classe.,24.Ce code alphanum\u00e9rique ne reprend aucunement de mani\u00e8re directe ou indirecte ,l\u2019identit\u00e9 de l\u2019\u00e9l\u00e8ve.,25.L\u2019utilisateur d\u00e9cide de la dur\u00e9e de la session temporaire.\n,26.En tout \u00e9tat de cause, l\u2019utilisateur doit d\u00e9cider d\u2019une dur\u00e9e en relation avec les finalit\u00e9s ,p\u00e9dagogiques.\n,27.A la fermeture de la session temporaire, les ressources utilis\u00e9es ne seront plus accessibles ,pour les \u00e9l\u00e8ves ayant b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 de la session temporaire.\n,28.En revanche, l\u2019utilisateur pourra retrouver dans son espace d\u00e9di\u00e9 les r\u00e9sultats de ,l\u2019utilisation des ressources num\u00e9riques exploit\u00e9es par ses \u00e9l\u00e8ves pendant la session ,temporaire.,5.1.3Mot de passe ,29.Lemot de passe de l\u2019utilisateur enseignant est strictement personnel et confidentiel.,30.L\u2019utilisateur est seul responsable de la pr\u00e9servation et de la confidentialit\u00e9 de son mot de ,passe et des autres donn\u00e9es confidentielles associ\u00e9es.\nL\u2019utilisateur s\u2019engage \u00e0 prendre toute ,mesure utile pour assurer cette parfaite confidentialit\u00e9.,31.Toute utilisation d\u2019un mot de passe fait pr\u00e9sumer de mani\u00e8re irr\u00e9fragable une utilisation ,de la plateformepar l\u2019utilisateur.,32.En cas de perte ou de vol du mot de passe le concernant ou s\u2019il se rend compte ou ,suspecte un usage frauduleux de son mot de passe, l\u2019utilisateurdevra le signaler via la ,rubrique contact de la plateforme.,33.A compter de la r\u00e9ception de cette notification, il sera proc\u00e9d\u00e9 dans un d\u00e9lai raisonnable ,\u00e0 la d\u00e9sactivation du compte.La desactivation du compte n\u2019entra\u00eene pas la suppression des ,donn\u00e9es associ\u00e9s \u00e0 ce compte, mais emp\u00e9che son utilisation.\n,34.A cet effet, il lui est recommand\u00e9: ,-d\u2019utiliser un mot de passe complexe(comprenant au moins 8 caract\u00e8res ,alphanum\u00e9riques) .\n,-de modifier r\u00e9guli\u00e8rement son mot de passe;,-de ne pas utiliser un mot de passe d\u00e9j\u00e0utilis\u00e9 pour un autre service.,7,35.Le membre doit se d\u00e9connecter de sa session et fermer la fen\u00eatre de son navigateur \u00e0 ,l\u2019issue de ses d\u00e9marches sur son compte pour \u00e9viter que d\u2018autres utilisateurs n\u2019acc\u00e8dent \u00e0 ,ses informations personnelles.\nL\u2019utilisateur doit \u00eatre particuli\u00e8rement prudent lorsqu\u2019il ,acc\u00e8de \u00e0 son compte en wi-fi ou partage de connexion.\n,36.L\u2019acc\u00e8s \u00e0 la plateforme sera possible \u00e0 la fois par l\u2019utilisateur et l\u2019\u00e9l\u00e8ve qui pourront cr\u00e9e ,leur compte d\u2019une fa\u00e7on ind\u00e9pendante (contrairement du hors GAR).,37.Les comptes utilisateur enseignant et \u00e9l\u00e8ves sont cr\u00e9\u00e9 \u00e0 la premi\u00e8re connexion lorsqu\u2019il ,acc\u00e8dera via l\u2019ENT \u00e0 une banque de ressource TACTILEO.,5.2Acc\u00e8s via l\u2019ENT et le GAR:,L\u2019acc\u00e8s \u00e0 la plateforme sera possible \u00e0 la fois par l\u2019utilisateur et l\u2019\u00e9l\u00e8ve qui pourront cr\u00e9e leur ,compte d\u2019une fa\u00e7on ind\u00e9pendante (contrairement du hors GAR).,5.2.1Acc\u00e8s utilisateur:,5.2.1.1Cr\u00e9ation d\u2019un compte utilisateur:,Le compte utilisateur sera cr\u00e9\u00e9 \u00e0 la premi\u00e8re connexion lorsqu\u2019il acc\u00e8dera via l\u2019ENT \u00e0 une ,banque de ressource TACTILEO.,5.2.2Acc\u00e8s \u00e9l\u00e8ves:,5.2.2.1Cr\u00e9ation d\u2019uncompte utilisateur:,Le compte \u00e9l\u00e8ve sera cr\u00e9\u00e9 \u00e0 la premi\u00e8re connexion lorsque l\u2019\u00e9l\u00e8ve acc\u00e8dera via l\u2019ENT \u00e0 une ,banque de ressource TACTILEO.,6.\nAccessibilit\u00e9 de la plateforme,38.La plateforme est normalement accessible 24/24 heures, 7/7 jours sous r\u00e9serve des ,op\u00e9rations de maintenance ou de difficult\u00e9s et contraintes techniques.\n,39.L\u2019utilisateur est inform\u00e9 que les ressources et services associ\u00e9s num\u00e9riques accessibles ,via plateforme peuvent \u00eatre modifi\u00e9s ou supprim\u00e9s sans pr\u00e9avis notamment par les \u00e9diteurs ,desdits ressources ou services associ\u00e9s num\u00e9riques.,7.\nDonn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel,7.1Traitement de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel,40.L\u2019utilisateuret les \u00e9l\u00e8ves sontinform\u00e9squele Minist\u00e8re, en tant que responsable de,traitement, met en \u0153uvre un traitement de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnelconcernant ,l\u2019utilisateuret les \u00e9l\u00e8ves afin de leurpermettre d\u2019acc\u00e9der \u00e0 la plateforme, de b\u00e9n\u00e9ficier de ,l\u2019ensemble des ressources et services associ\u00e9s num\u00e9riques et assurer la tra\u00e7abilit\u00e9, \u00e9tablir ,des statistiques et r\u00e9aliser des reporting concernant l\u2019utilisation de la plateforme.,41.Les donn\u00e9es trait\u00e9es dans le cadre du traitement sont les suivantes:,-Pour l\u2019Utilisateur Enseignant ne b\u00e9n\u00e9ficiant pas d\u2019un compte ENT: les donn\u00e9es telles ,que le nom, le pr\u00e9nom et mels acad\u00e9miquessont collect\u00e9es pour permettre la ,cr\u00e9ation d\u2019un compte pour pouvoir b\u00e9n\u00e9ficier des RessourcesNum\u00e9riqueset ,Services Associ\u00e9s accessiblessur la Plateforme et donner acc\u00e8s aux \u00c9l\u00e8ves \u00e0 cette ,derni\u00e8re;,8,-Pour l\u2019Utilisateur Enseignant ou l\u2019Utilisateur \u00c9l\u00e8ve b\u00e9n\u00e9ficiant d\u2019un compte ENTet ,d\u2019un acc\u00e8s \u00e0 la Plateforme via le GAR ou un SSO sp\u00e9cifique, les donn\u00e9es telles que le ,nom, le pr\u00e9nom et la classe des Utilisateurs (Utilisateur Enseignant et \u00c9l\u00e8ves) sont ,collect\u00e9es pour permettre l\u2019authentification de ces derniers et leur permettre de ,b\u00e9n\u00e9ficier des RessourcesNum\u00e9riqueset Services Associ\u00e9s accessibles sur la ,Plateforme;,-Pour l\u2019Utilisateur Enseignant utilisant un service num\u00e9rique acad\u00e9mique ounational ,\u00e0des fins d\u2019informations ou de formation, les donn\u00e9es telles que le nom, le pr\u00e9nom ,et le nom des ressources utilis\u00e9es sont collect\u00e9es pour permettre la comptabilisation ,de ces usages.,42.Elles sont obligatoires, \u00e0 d\u00e9faut, l\u2019utilisateur et ses \u00e9l\u00e8ves le cas \u00e9ch\u00e9ant ne pourraient ,pasutiliserla plateforme et acc\u00e9der aux ressources et services associ\u00e9s num\u00e9riques.,43.Ces donn\u00e9es sont destin\u00e9es \u00e0 \u00eatre trait\u00e9es par lespersonnes habilit\u00e9es du Minist\u00e8reet ,son partenaireMASKOTT,mettant \u00e0 disposition la plateforme et,le cas \u00e9ch\u00e9ant \u00e0 ses ,prestatairestechniques permettant le bon fonctionnement de la plateforme.,44.Lespartenairesn\u2019acc\u00e8dent\u00e0 ces informations aux seules fins d\u2019ex\u00e9cution des prestations ,qu\u2019ilsr\u00e9alisentpour le compte et sur instruction du Minist\u00e8re, en tant que sous-traitant ainsi ,que pour permettre l\u2019acc\u00e8s aux ressources et services qu\u2019il met \u00e0 disposition dans ce cadre, ,conform\u00e9ment au march\u00e9 qui le lie au Minist\u00e8re.,45.Les donn\u00e9es de l\u2019utilisateursont conserv\u00e9es pour la dur\u00e9e de validit\u00e9 de son compte.Lors ,de la fermeture du compte, l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 desesdonn\u00e9es sera supprim\u00e9edans un d\u00e9lai de 48h.,46.En cas d\u2019inactivit\u00e9 d\u00e9finie comme une absence de connexion pendant 1 an, l\u2019utilisateur ,est inform\u00e9 que son compte et de ce fait, ses donn\u00e9es personnelles serontsupprim\u00e9s.,47.L\u2019utilisateur peut exercer sesdroitsd\u2019interrogation, d\u2019acc\u00e8s, de rectification, ,d\u2019effacement,d\u2019opposition, de portabilit\u00e9 ou encore d\u00e9finir le sort de ses donn\u00e9es apr\u00e8s son ,d\u00e9c\u00e8s pour motifs l\u00e9gitimes relativement \u00e0 l\u2019ensemble des donn\u00e9es leconcernant.\n,48.Ces droits s\u2019exercent aupr\u00e8sde MASKOTT par melprofessionnel\u00e0 support@maskott.com,ou par courrier postal \u00e0 l\u2019adresse suivante MASKOTT, 21 avenue des Belges, 43000 LE PUY ,EN VELAY.MASKOTT s\u2019engagent dans le cadre des pr\u00e9sentes \u00e0 r\u00e9pondre \u00e0 ces demandes ,dans les meilleurs d\u00e9lais, dans un d\u00e9lai maximum de un (1) mois, sauf demandes complexes.\n,49.L\u2019utilisateur dispose \u00e9galement d\u2019un droit de r\u00e9clamation aupr\u00e8s de l\u2019autorit\u00e9 nationale ,de protection des donn\u00e9es.\n,7.2Cookies,50.Sur la plateforme des cookies sont utilis\u00e9s.\nPour en savoir plus, il est renvoy\u00e9 \u00e0 la ,politique cookiesaccessible sur la plateforme.,8.\nPropri\u00e9t\u00e9 intellectuelle,8.1Propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle sur les \u00e9l\u00e9ments de la ,plateforme,51.Le contenu de la plateforme, la structure g\u00e9n\u00e9rale ainsi que les logiciels, ressources ,num\u00e9riques, textes, images anim\u00e9es ou non, photographies, son savoir-faire et tous les ,9,autres \u00e9l\u00e9ments composant la plateformesont la propri\u00e9t\u00e9 exclusive des tiers qui ont ,conc\u00e9d\u00e9 des droits sur ces \u00e9l\u00e9mentsau minist\u00e8re pour permettre l\u2019acc\u00e8s aux ressources et ,services associ\u00e9s num\u00e9rique via la plateforme.,52.Les pr\u00e9sentes conditions g\u00e9n\u00e9rales d\u2019utilisation n\u2019emportent aucune cession d\u2019aucune ,sorte de droit de propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle sur ces \u00e9l\u00e9ments au profit de l\u2019utilisateurmais ,d\u00e9finissent les conditions et modalit\u00e9s dans lesquelles l\u2019utilisateur peut exploiter les ,ressources et services associ\u00e9s num\u00e9riques.,53.Toute utilisation, totale ou partielle d\u2019un de ces \u00e9l\u00e9ments, sans autorisation, en dehors ,des pr\u00e9sentes conditions est interdite etconstituerait une contrefa\u00e7on sanctionn\u00e9e par les ,articles L.335-2 et suivants du Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle.,54.En cons\u00e9quence, l\u2019utilisateur s'interdit tout agissement et tout acte susceptible de porter ,atteinte directement ou non aux droits de propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle du minist\u00e8re ou des ,\u00e9diteurs des ressources et services associ\u00e9s num\u00e9riqueset s\u2019engage \u00e0 respecter les ,pr\u00e9sentes.,55.L\u2019utilisateur peutdans le cadre de l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la plateforme et selon les fonctionnalit\u00e9s de ,celle-ci notamment :,-acc\u00e9der, t\u00e9l\u00e9charger, modifier, annoter, personnaliser, consulter, classer, rechercher ,les ressources num\u00e9riques, les partager,les transf\u00e9rer, les repr\u00e9senter et les utiliser ,individuellement ou collectivement dans le cadre d\u2019une finalit\u00e9 p\u00e9dagogique et ,\u00e9ducativetout ou partie des ressources num\u00e9riques,,-importer, adapter, modifier, cr\u00e9er ses propres ressources au sein de la plateforme,dans la limite des capacit\u00e9s de la plateforme,,-imprimer les ressources num\u00e9riques disponibles lorsqu\u2019elles sont imprimables,,-vid\u00e9o-projeter en classe les ressources num\u00e9riques,,-cr\u00e9er, sc\u00e9nariseret composer \u00e0 l\u2019aide des ressources num\u00e9riques disponibles des ,s\u00e9quences et parcours p\u00e9dagogiques.,56.L\u2019utilisateur reconna\u00eet que chaque ressourcenum\u00e9riquepeut selon les cas lui permettre ,de r\u00e9aliser tout ou partie des actions pr\u00e9c\u00e9dentes.Les limites \u00e9ventuellesd\u2019usage de quelle ,que nature que ce soit sont indiqu\u00e9es dans lesressourceset services associ\u00e9s num\u00e9riques.,57.L\u2019utilisateur reconna\u00eet et accepte que l\u2019acc\u00e8s \u00e0 la plateforme qui lui est accord\u00e9et les ,droits qui lui sont conc\u00e9d\u00e9s d\u2019utiliser les ressources et services associ\u00e9s num\u00e9riques le sont ,dans le cadre d\u2019un usage uniquement p\u00e9dagogique et \u00e9ducatif.,58.L\u2019utilisateur s\u2019interdit d\u2019utiliser \u00e0 des fins commerciales les ressources et services associ\u00e9s ,num\u00e9riques.,59.Sauf lorsque cette possibilit\u00e9 lui est ouverte sur la plateforme l\u2019utilisateur s\u2019engage \u00e0 ne ,pasexploiter de quelque mani\u00e8re que ce soit les ressources num\u00e9riques en dehors de la ,Plateforme et respecter les limites techniques existantes li\u00e9es\u00e0 chaque ressource.,60.Il s\u2019engage \u00e0 respecter et conserver les mentions des noms des \u00e9diteurs/auteurs ou leurs ,ayants sur les ressources num\u00e9riques accessibles via la plateforme et \u00e0 n\u2019int\u00e9grer dans celle-,ci que des \u00e9l\u00e9ments, documents, contenus sur lequel il s\u2019est assur\u00e9 disposerdes droits pour ,le faire.\nIl s\u2019engage \u00e0 v\u00e9rifier qu\u2019il dispose des droits n\u00e9cessaires sur les \u00e9l\u00e9ments, documents, ,contenus qu\u2019il int\u00e8gre dans la plateforme.,61.Les ressources num\u00e9riques pouvant \u00e9voluer sur la plateforme, l\u2019utilisateur se doit en ,particulier lorsqu\u2019il les a t\u00e9l\u00e9charg\u00e9es pr\u00e9c\u00e9demment de leurs\u00e9ventuelles mises \u00e0 jour.,10,8.2Les services associ\u00e9saux ressources num\u00e9riques,62.L\u2019utilisateur dispose de la facult\u00e9 en ligne selon leur disponibilit\u00e9 notamment de:,-de sc\u00e9nariser des s\u00e9quences p\u00e9dagogiques pour composer des parcoursindividuels ,ou collectifs,,-proc\u00e9der au suivi et \u00e0 l\u2019\u00e9valuation de ses \u00e9l\u00e8ves,,-commenterles ressources et les annoter,,-g\u00e9rer, suivre et corriger les travaux de ses \u00e9l\u00e8ves,,-prescrire une ressource num\u00e9rique \u00e0 sa classe ou \u00e0 un \u00e9l\u00e8ve,,-de cr\u00e9er des groupe \u00e0 l\u2019aide d\u2019un module de gestion de classe,,-d\u2019utiliser une messagerie instantan\u00e9e pour communiquer avec les \u00e9l\u00e8ves, ,-d\u2019\u00e9valuer en temps r\u00e9el ou diff\u00e9r\u00e9 les acquis de ses\u00e9l\u00e8ves en r\u00e9f\u00e9rence aux ,connaissances et comp\u00e9tences attendues en fin de cycle.,63.Par ailleurs, les \u00e9l\u00e8ves peuventlorsque la fonction estdisponible et que l\u2019acc\u00e8s leur est ,rendu disponible parl\u2019utilisateur :,-utiliser un espace de travail collaboratifpour cr\u00e9er, composer \u00e0 partir des ressources ,num\u00e9riques et toute autre source du contenu, ,-acc\u00e9der, t\u00e9l\u00e9charger, modifier, annoter, personnaliser, consulter, classer, rechercher ,les ressources num\u00e9riques, les partager, les transf\u00e9rer, les repr\u00e9senter et les utiliser, ,-importer, adapter, modifier, cr\u00e9er ses propres ressources au sein de la plateforme ,dans la limite des capacit\u00e9s de la plateforme,,-imprimer les ressources num\u00e9riques disponibles lorsqu\u2019elles sont imprimables,,-r\u00e9aliser des exercices, des devoirs, des activit\u00e9s et contenus sur la plateforme,,-acc\u00e9der \u00e0 un module de suivi et de progression, des travaux, devoirs, exercices,,s\u00e9quences et parcours accomplis,,-utiliser une messagerie instantan\u00e9e pour communiquer avec l\u2019utilisateur.,8.3Propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle de l\u2019utilisateuret des \u00e9l\u00e8ves,64.Les droits sur les contenus cr\u00e9\u00e9s \u00e0 partir des ressources et des services associ\u00e9ssur la ,plateforme num\u00e9rique appartiennent aux utilisateurs.,9.\nResponsabilit\u00e9 de l\u2019utilisateur,65.L\u2019utilisateur s\u2019engage \u00e0 n\u2019utiliser les services de la plateformeainsi que l\u2019ensemble des ,informations auxquelles il pourra avoir acc\u00e8s uniquement dans le cadre p\u00e9dagogique et \u00e0 ,l\u2019exclusion de tout usage commercial.\n,66.Il s\u2019engage \u00e0 ne pas perturber l\u2019usage que pourraient faire les autres utilisateurs de la ,pr\u00e9sente plateforme, de ne pas acc\u00e9der aux comptes d\u2019utilisateurs tiers et de ne pas acc\u00e9der ,\u00e0 des parties de la plateformedont l\u2019acc\u00e8s est r\u00e9serv\u00e9.,67.L\u2019utilisateur s\u2019engage notamment \u00e0 s\u2019interdire de cr\u00e9er, int\u00e9grer des contenus, \u00e9l\u00e9ments, ,parcours, s\u00e9quences:,-sans rapport avec une finalit\u00e9 \u00e9ducative et p\u00e9dagogique;,-contrairesaux lois et r\u00e8glements en vigueur;,-diffamatoires, insultants, d\u00e9plac\u00e9s, injurieux, obsc\u00e8nes, mensongers, fallacieux, ,agressifs, mena\u00e7ants, vulgaires, d\u00e9nigrants, m\u00e9disants, calomnieux, ind\u00e9cents, ou ,11,portant atteinte \u00e0 l\u2019image ou \u00e0 la r\u00e9putation d\u2019une marque ou d\u2019une quelconque ,personne physique ou morale, de quelque que mani\u00e8re que ce soit;,-et notamment sans que cela ne soit limitatif:,-haineux, raciste, x\u00e9nophobe, p\u00e9dophile, homophobe, r\u00e9visionniste ou ,portant atteinte \u00e0 l\u2019honneur ou \u00e0 la r\u00e9putation d\u2019autrui, mena\u00e7ant une ,personne ou un groupe de personnes;,-incitant \u00e0 la discrimination, \u00e0 l\u2019injure, \u00e0 la haine ou \u00e0 la violence \u00e0 l\u2019\u00e9gard ,d\u2019une personne ou d\u2019un groupe de personnes notamment en raison de leur ,origine, de leur appartenance ou non \u00e0 une ethnie, une nation, une race ou ,une religion d\u00e9termin\u00e9e, de leur handicap, de leur pr\u00e9f\u00e9rences sexuelles, ou ,de toute autre diff\u00e9rence;,-faisant l\u2019apologie ou la n\u00e9gation ou remettant en question des crimes de ,guerre ou des crimes contre l\u2019humanit\u00e9, ,-contraires \u00e0 l\u2019ordre public ou aux bonnes m\u0153urs;,-incitant \u00e0 la violence notamment celle faite aux femmes, ,-incitant de quelque mani\u00e8re que ce soit \u00e0 la pornographie enfantine;,-encourageant, aidant, colportant ou propageant de quelque mani\u00e8re que ce ,soit des rumeurs et/ou violant le caract\u00e8re priv\u00e9des correspondances;,-portant atteinte \u00e0 des mineurs, ou aux droits et \u00e0 la protection des enfants ,ou adolescents;,-incitant au suicide ou \u00e0 la r\u00e9alisation d\u2019actions violentes contre autrui;,-incitant \u00e0 la maltraitance et/ou l\u2019attaque d\u2019individus ou d\u2019animaux;,-comportant des termes, propos et/ou des images susceptibles de porter atteinte au ,respect de la personne humaine ou de sa dignit\u00e9;,-comportant des termes, propos et/ou des images encourageant la commission de ,crimes et d\u00e9lits tels le commerce et la consommation de substances interdites, la ,prostitution, etc.\n.\n,-susceptible de faire appara\u00eetre des croyances religieuses ou politiques;,-visant \u00e0 d\u00e9tourner la finalit\u00e9 de la plateforme et des services \u00e0 des fins de ,propagande, de pros\u00e9lytisme.,68.L\u2019utilisateur garantit \u00e9galement que les contenus, \u00e9l\u00e9ments, parcours, s\u00e9quencesqu\u2019il ,int\u00e8gre, cr\u00e9\u00e9e dans la plateforme:,-ne portent pas atteinte aux droits de propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle des tiers, \u00e0 une ,enseigne, une d\u00e9nomination sociale, un nom de domaine ;,-ne portent pas atteinte \u00e0 des droits de la personnalit\u00e9, \u00e0 la vie priv\u00e9e des personnes ,et/ou aux droits de celles-ci sur leur image et/ou \u00e0 la propri\u00e9t\u00e9 des biens et/ou aux ,dispositions relatives \u00e0 la protection des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel des tiers.,69.Lorsque sur la plateforme, un forum de discussion est disponible, l\u2019utilisateur s\u2019engage a ,adopter le m\u00eame comportement et s\u2019interdit tout comportement contraire aux r\u00e8gles ,susvis\u00e9s.,70.Il est inform\u00e9 que le forum est mod\u00e9r\u00e9, c\u2019est-\u00e0-dire que tous les messages sont lus avant ,et/ou apr\u00e8s leur publication.,71.Un d\u00e9lai de quelques heures \u00e0 plusieurs jours peut s\u2019\u00e9couler avant qu\u2019un message ne soit ,rendu public.,12,72.Un mod\u00e9rateur s\u2019assure que la contribution porte bien sur le th\u00e8me de d\u00e9bat trait\u00e9 dans ,le forum, respecte les lois et r\u00e8glements en vigueur et qu\u2019elle permet un d\u00e9bat constructif.,73.Il se r\u00e9serve notamment la possibilit\u00e9 de refuser la publication des messages redondants, ,de nature publicitaire ou promotionnelle, contraires \u00e0 l\u2019ordre public ou aux bonnes m\u0153urs, ,violents, racistes, r\u00e9visionnistes, faisant l\u2019apologie des crimes de guerre, injurieux ou ,grossiers, contraires aux droits d\u2019auteur ou droits voisins, au droit applicable aux bases de ,donn\u00e9es, au droit des marques, au droit \u00e0 l\u2019image, au droit au respect de la vie priv\u00e9e ou qui ,enfreindraient toute autre disposition l\u00e9gislative ou r\u00e9glementaire en vigueur.\n,74.Tout message publi\u00e9 demeure n\u00e9anmoins sous la responsabilit\u00e9 de son auteur.,10.\nR\u00e9siliation ,75.En cas de manquement aux obligations des pr\u00e9sentes conditionsg\u00e9n\u00e9rales d\u2019utilisation, ,l\u2019utilisateur, le Minist\u00e8reet/oulasoci\u00e9t\u00e9MASKOTT se r\u00e9serve le droit, huit jours apr\u00e8s l\u2019envoi ,au membre d\u2019un courrier lui demandant de se conformer aux pr\u00e9sentes conditionsg\u00e9n\u00e9rales,d\u2019utilisation, de suspendre son acc\u00e8s \u00e0 la plateformeou encore, pour l\u2019utilisateur n\u2019ayant pas ,de compte ENT, de proc\u00e9der \u00e0 la suppression de son compte cr\u00e9\u00e9 via la plateforme.,76.Le Minist\u00e8re et/oulasoci\u00e9t\u00e9 MASKOTT pourrontfermer le compte de mani\u00e8re imm\u00e9diate ,et sans pr\u00e9avis en cas d\u2019usage frauduleux et de mise en cause de saresponsabilit\u00e9.,11.\nLoi applicable,77.Le pr\u00e9sent contrat est r\u00e9gi par la loi fran\u00e7aise.,78.Il en est ainsi pour les r\u00e8gles de fond et les r\u00e8gles de forme et ce, nonobstant les lieux ,d\u2019ex\u00e9cution des obligations substantielles ou accessoires.,79.Les juridictions comp\u00e9tentes pour r\u00e9gler un \u00e9ventuel litige sont le Tribunal Administratif ,d\u2019une part et le Tribunal de Grande instance de Paris d\u2019autre part.", "created_at": "2021-04-18 09:13:51.691052", "updated_at": "2021-04-18 09:14:29.520367"}, {"id": 5187, "name": "Privacy Policy", "url": "https://support.tactileo.com/pc/politique_confidentialite.pdf", "xpath": "//body", "text": "POLITIQUE DE ,CONFIDENTIALITE ET ,GESTION DES COOKIES,Date d\u2019entr\u00e9e en vigueur: 16/11/2020,1TABLE DES MATIERES,2Politique de confidentialit\u00e9 et gestion des cookies.........................................................................3,2.1Politique de confidentialit\u00e9.....................................................................................................3,2.1.1Introduction.....................................................................................................................3,2.1.2Respect des principes g\u00e9n\u00e9raux sur la protection des donn\u00e9es personnelles...............4,2.1.3Finalit\u00e9 et bases l\u00e9gales des traitements de donn\u00e9es personnel...................................4,2.1.4Dur\u00e9e de conservation:..................................................................................................6,2.1.5Qui a acc\u00e8s \u00e0 ces donn\u00e9es:.............................................................................................7,2.1.6S\u00e9curit\u00e9 et notification des violations de donn\u00e9es.........................................................8,2.1.7Droit des personnes........................................................................................................9,2.1.8Comment exercer vos Droits?........................................................................................9,2.1.9Traitement hors UE.......................................................................................................10,2.1.10 C oop\u00e9ration de MASKOTT avec ses clients et l\u2019autorit\u00e9 de contr\u00f4le............................10,2.1.11Privacy by design dans les produits et services.............................................................10,2.1.12Sensibilisation du personnel MASKOTT.........................................................................10,2.1.13Gouvernance de la protection des donn\u00e9es personnelles............................................10,2.1.14Registre des traitements...............................................................................................11,2.1.15Politique contractuelle..................................................................................................11,2.1.16Respect des dispositions de la loi \u00ab Informatique et Libert\u00e9s \u00bb....................................11,2.2Gestion des cookies...............................................................................................................11,2.2.1Utilisation des cookies:.................................................................................................11,2.2.2Comment g\u00e9rer vos cookies sur votre navigateur ?......................................................18,2.2.3Alternative pour accepter ou refuser les cookies.........................................................18,2.3Contact..................................................................................................................................18,2POLITIQUE DE CONFIDENTIALITE ET GESTION DES COOKIES.,La pr\u00e9sente page d\u00e9crit les conditions dans lesquelles les traitements que Tactileo effectue sur ,les donn\u00e9es personnelles collect\u00e9es aupr\u00e8s des personnes physiques (clients, utilisateurs\u2026) ,sont effectu\u00e9s.\nElle peut \u00eatre modifi\u00e9e, compl\u00e9t\u00e9e ou mise \u00e0 jour afin notamment de se ,conformer \u00e0 toutes \u00e9volutions l\u00e9gislatives, r\u00e9glementaires, jurisprudentielles ou techniques.\n,Afin d\u2019\u00eatre toujours pleinement inform\u00e9s, les Titulaires doivent se r\u00e9f\u00e9rer avant toute ,navigation \u00e0 la derni\u00e8re versionde la Politique.,Pour toute question relative \u00e0 cette politique, vous pouvez nous envoyer votre demande sur ,dpo@maskott.com,2.1POLITIQUE DE CONFIDENTIALITE,2.1.1Introduction,Cette politique a pour but de pr\u00e9senter les r\u00e8gles relatives \u00e0 la protection des donn\u00e9es ,personnelles en qualit\u00e9 de sous-traitant que MASKOTT (par le biais de TACTILEO)s\u2019engage ,\u00e0 respecter.\nCes r\u00e8gles viennent notamment en application du R\u00e8glement (UE) 2016/679 du ,Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 27 avril 2016 (R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral sur la Protection des ,Donn\u00e9es, ci-apr\u00e8s \u00ab RGPD \u00bb) relatif \u00e0 la protection des personnes physiques \u00e0 l\u2019\u00e9gard du ,traitement des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et \u00e0 la libre circulation de ces donn\u00e9es, et ,abrogeant la directive 95/46/CE.,Ce document est susceptible d\u2019\u00e9voluer, notamment lorsque cela sera n\u00e9cessaire pour r\u00e9pondre ,aux obligations de la l\u00e9gislation sur la protection des donn\u00e9es personnelles.,Les notions concernant la protection des donn\u00e9es personnelles utilis\u00e9es dans ce document ont ,le m\u00eame sens que celui donn\u00e9 par le RGPD, notamment \u00e0 l\u2019article 4 du RGPD.,Maskott \u00e9dite plusieurs espaces en ligne, accessibles librement pour certains, sous la forme ,d\u2019un abonnement ou pendant une p\u00e9riode d\u2019essai limit\u00e9e dans la dur\u00e9e pour d\u2019autres :,\u2022Lessitesvitrine de Maskottd\u00e9signe lespagesd\u2019accueil du siteet du produit ,TACTILEO\u00e9dit\u00e9 par Maskottaccessible au public depuis l\u2019URL:,https://www.maskott.com,https://www.tactileo.com,\u2022La Plateforme d\u00e9signe l\u2019espace en ligne et commercialis\u00e9 par MASKOTTaccessible ,depuis l\u2019URL:,https://edu.tactileo.fr,https://pro.tactileo.com,https://tactileo.ca,https://tactileo.africa,\u2022Le blog support d\u00e9signe l\u2019espace en ligne d\u00e9velopp\u00e9 par MASKOTTet accessible ,depuis l\u2019URL: https://support.tactileo.com,Dans le cadre de son activit\u00e9 commerciale et en naviguant sur ces espaces Internet, ,MASKOTTest amen\u00e9 \u00e0 traiter des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel vous concernant.\nCette ,politique vous permet d\u2019\u00eatre inform\u00e9 sur la mani\u00e8re dont nous utilisons vos donn\u00e9es, pourquoi ,nous les utilisons et ce que nous en faisons.,2.1.2Respect des principes g\u00e9n\u00e9raux sur la protection des donn\u00e9es personnelles,2.1.2.1Qualit\u00e9 de MASKOTT,Les Donn\u00e9es \u00e0 Caract\u00e8re Personnel vous concernant sont trait\u00e9es par la soci\u00e9t\u00e9 MASKOTTen ,tant que responsable de traitement lorsque vous avez le statut suivant : prospect, ,contact/r\u00e9f\u00e9rent administratif pour permettre la gestion de la relation commerciale.,Les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel vous concernant sont trait\u00e9es par la soci\u00e9t\u00e9 MASKOTTen ,tant que sous-traitant dans tous les autres cas, i.e.\nlorsque vous avez le statut suivant : ,Utilisateur final de la Plateforme TACTILEO.,2.1.3Finalit\u00e9 et bases l\u00e9gales des traitements de donn\u00e9es personnel,Une \u00ab Donn\u00e9e \u00e0 caract\u00e8re personnel \u00bb est une information relative \u00e0 une personne physique ,identifi\u00e9e ou qui peut \u00eatre identifi\u00e9e, directement ou indirectement, par r\u00e9f\u00e9rence \u00e0 un num\u00e9ro ,d'identification ou \u00e0 un ou plusieurs \u00e9l\u00e9ments qui lui sont propres.,Afin de fournir le service souscrit, SAS MASKOTT, sous-traitant, situ\u00e9 au 21, Avenue des ,belges 43000 LE-PUY-EN-VELAY (France), collecte et traite les donn\u00e9es personnellesque ,dans les cas pr\u00e9vus par la r\u00e9glementation en vigueur, \u00e0 savoir :,\u2022L\u2019ex\u00e9cution d\u2019un contrat que nous avons conclu avec vous, et/ou,\u2022L\u2019existence d\u2019un int\u00e9r\u00eat l\u00e9gitime \u00e0 utiliser vos donn\u00e9es (i.e un ensemble de raisons ,commerciales ou d\u2019affaires qui justifie l\u2019utilisation de vos donn\u00e9es par MASKOTT) ,et/ou ;,\u2022Votre consentement \u00e0 l\u2019utilisation de vos donn\u00e9es, et/ou,\u2022Le respect d\u2019une obligation l\u00e9gale.,Finalit\u00e9sFondements l\u00e9gaux,Gestion de la Plateforme TACTILEOEx\u00e9cution des contrats de prestation de ,services,Gestion de vos commandes pass\u00e9es par le Ex\u00e9cution des contrats de prestation de ,biais de la Plateformeservices,Analyse de votre navigation au sein de la Int\u00e9r\u00eat l\u00e9gitimede MASKOTT,Plateforme pour am\u00e9lioration de nos ,services,Mener des enqu\u00eates de satisfaction pour Int\u00e9r\u00eat l\u00e9gitimede MASKOTT,am\u00e9lioration de nos services,R\u00e9aliser des \u00e9tudes statistiques sur Int\u00e9r\u00eat l\u00e9gitimede MASKOTT,l\u2019utilisation de notre Plateforme et de nos ,services,Prospection commerciale (envoi d\u2019offres Int\u00e9r\u00eat l\u00e9gitimede MASKOTT,promotionnelles, newsletter),Tra\u00e7abilit\u00e9 et S\u00e9curit\u00e9 des donn\u00e9esInt\u00e9r\u00eat l\u00e9gitimede MASKOTT,Mesures d\u2019audienceRecueil du consentement,Les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel que nous collectons sont:,\u2022Les donn\u00e9es transmises directement \u00e0 MASKOTT/TACTILEO,Vous pouvez nous communiquer des informations lors des diff\u00e9rents contacts que l\u2019on a avec ,vous notamment:,oDepuis les formulaires de contacts,oLors de votre inscription \u00e0 nos webinaires,oLors de la cr\u00e9ation d\u2019un compte sur nos Sites et applications (inscription \u00e0 un ,essai gratuit ou un abonnement payant),oLors de l\u2019inscription \u00e0 la newsletter,Ces donn\u00e9es sont notamment votre: Nom, pr\u00e9nom, adresse email, identifiant, mot de passe, ,fonction (formateur, stagiaire), soci\u00e9t\u00e9, Num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone, ou des informations que vous ,renseignez lorsque vous laissez un avis ou un commentaire sur les sites vitrines.,\u2022Les donn\u00e9es recueillis dans le cadre de la relation commerciale avec MASKOTT,Ce sont des donn\u00e9es que vous nous communiquez:,oDans le contrat (ou autre forme juridique) que vous nous concluons ensemble;,oPar les demandes que vous faites aupr\u00e8s de nos \u00e9quipes internes via le \u00ab ,Support: aide.tactileo.fr\u00bb ;,oLors de votre participation \u00e0 des \u00e9v\u00e8nements que nous organisons.,Ces donn\u00e9es sont notamment le nom, pr\u00e9nom, adresse e-mail, Fonction du contact ,commercialou toute personne pouvant entrer en relation avec MASKOTTpour la bonne ,ex\u00e9cution des prestations confi\u00e9es \u00e0 MASKOTT, ainsi que toute information que vous ,souhaiteriez nous communiquer.,S\u2019agissant des commandes, il s\u2019agit des informations relatives \u00e0 vos moyens de paiement ,(RIB), ch\u00e8ques.,\u2022Les donn\u00e9es qui sont recueillies automatiquement par MASKOTT,Lors de chacune de vos visites sur nos sites et applications, nous recueillons des informations ,relatives \u00e0 votre connexion et \u00e0 votre navigation via la technologie des cookiesmais aussi les ,logs d\u2019acc\u00e8s.,Pour la plateforme https://edu.tactileo.frles donn\u00e9es collect\u00e9es sont:,\u2022Dans le contexte GAR : ,Donn\u00e9es d'identification personnelles: Nom, Pr\u00e9nom, IDC, Classe, UAI \u00e9tablissement, ,type de profil (Enseignant, \u00e9l\u00e8ve) ,Donn\u00e9es d\u2019utilisation du service: Adresses IP, navigateur utilis\u00e9 .\nsyst\u00e8me d\u2019exploitation .\n,dates, horaires et temps de connexion sur la plateforme .\nfingerprinting (datede cr\u00e9ation de ,compte, date d'utilisation, d'acc\u00e8s au compte, date de modification du compte) ressources ,cr\u00e9es, ressources personnalis\u00e9es, titre de ressources, contenu des ressources, utilisation des ,ressources, dates de cr\u00e9ation et d\u2019utilisation, donn\u00e9esd\u2019authentification collect\u00e9es au moyen ,d\u2019un cookie de session .\ndates, horaires, temps de suivi et progression relatifs aux diff\u00e9rents ,modules (vid\u00e9o, unit\u00e9, \u00e9valuation), Donn\u00e9es n\u00e9cessaires \u00e0 la d\u00e9livrance de l'\u00e9tat du suivi ,\u2022Dans le contexte Hors GAR : ,Donn\u00e9es d'identification personnelles: Nom, pr\u00e9nom adresses mail acad\u00e9miques ,(enseignant),Donn\u00e9es d\u2019utilisation du service: Adresse IP .\nnavigateur utilis\u00e9 .\nsyst\u00e8me d\u2019exploitation .\n,dates, horaires et temps de connexion sur la plateforme .\nfingerprinting (date de cr\u00e9ation de ,compte, date d'utilisation, d'acc\u00e8s au compte, date de modification du compte) ressources ,cr\u00e9es, ressources personnalis\u00e9es, titre de ressources, contenu des ressources, utilisation des ,ressources, dates de cr\u00e9ation et d\u2019utilisation,donn\u00e9es d\u2019authentification collect\u00e9es au moyen ,d\u2019un cookie de session .\ndates, horaires, temps de suivi et progression relatifs aux diff\u00e9rents ,modules (vid\u00e9o, unit\u00e9, \u00e9valuation).\nDonn\u00e9es n\u00e9cessaires \u00e0 la d\u00e9livrance de l'\u00e9tat du suivi),MASKOTT ne traite aucune donn\u00e9es dites sensible,2.1.4Dur\u00e9e de conservation:,Les donn\u00e9es personnelles sont conserv\u00e9es pendant une dur\u00e9e conforme aux dispositions ,l\u00e9gales ou proportionnelle aux finalit\u00e9s pour lesquelles elles ont \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9es.\nCertaines ,dur\u00e9es de conservation r\u00e9pondent \u00e0 l\u2019int\u00e9r\u00eat l\u00e9gitime de MASKOTT tel que sp\u00e9cifi\u00e9 en ,introduction.\nVous trouverez ci-dessous les principales dur\u00e9es de conservation de vos ,donn\u00e9es.,Cat\u00e9gorie de Finalit\u00e9sDur\u00e9e de ,donn\u00e9esconservation,Donn\u00e9es relatives \u00e0 Ensembles des Gestion d\u2019un fichier 3 ans \u00e0 compter de la ,un prospectdonn\u00e9es prospect de prospectcollecte des donn\u00e9es ,(nom, pr\u00e9nom, ou du dernier contact ,email, Fonction, etc.)\u00e9manant du prospect,Donn\u00e9es relatives \u00e0 Ensemble des Ex\u00e9cution d\u2019une Dur\u00e9e de la relation ,un Utilisateurs Final donn\u00e9es de vos obligation contractuelle, de ,de la Plate-Formepropres clients qu\u2019ils contractuellel\u2019essai gratuit et ,soient internes ou jusqu\u2019\u00e0 3 ans\u00e0 ,externes d\u00e8s lors compter du terme de ,qu\u2019ils ont \u00e9t\u00e9 ladite relation.,autoris\u00e9s (salari\u00e9s, ,partenaires, ,prestataires externes),Donn\u00e9es relatives \u00e0 Ensembles des Gestion du compte Sauf demande de ,un client actifdonn\u00e9es client clientsuppression, jusqu\u2019\u00e0 ,renseign\u00e9 dans le l\u2019expiration d\u2019un ,Bon de Commande, d\u00e9lai de 3 ans ,au moment de la suivant la fin de ,souscription (nom, votre contrat et sous ,r\u00e9serve de ,pr\u00e9nom, email, dispositions l\u00e9gales ,fonction)applicables,Donn\u00e9es relatives \u00e0 Donn\u00e9es Envoi 3 ans maximum \u00e0 ,un client inactifd\u2019identification et de d\u2019informations sur compter de la ,contact l\u2019\u00e9volution de nos d\u00e9sinscription ou du ,-Inscrits newsletterspublications et nos dernier contact ,offres\u00e9manant du client,Donn\u00e9es g\u00e9n\u00e9r\u00e9es Donn\u00e9es li\u00e9es \u00e0 Fonctionnement, 13 mois,par des cookiesvotre navigation sur optimisation des ,nos services en services, mesures de ,lignesfr\u00e9quentation, ,personnalisation des ,contenus.,Logs d\u2019acc\u00e8sDonn\u00e9es li\u00e9es \u00e0 la Tra\u00e7abilit\u00e9 et Dur\u00e9e maximale ,navigation sur nos S\u00e9curit\u00e9 des donn\u00e9es d\u2019un an,services en ligneen cas d\u2019attaque ,informatique,Donn\u00e9es collect\u00e9es Copie de la pi\u00e8ce Gestion du fichier 12 mois,lors de l\u2019exercice des d\u2019identit\u00e9des personnes ,droits li\u00e9s au RGPDexer\u00e7ant leur droit ,d\u2019acc\u00e8s, de ,rectification, de ,suppression, de ,limitation et ,d\u2019opposition,Lorsque leur conservation n\u2019est plus justifi\u00e9e par des exigences l\u00e9gales, commerciales ou li\u00e9es ,\u00e0 la gestion de votre compte client, ou si vous avez fait usage d\u2019un droit de modification ou ,d\u2019effacement, nous les supprimerons dans les plus brefs d\u00e9lais d\u00e8s lors que l\u2019on aura pris en ,compte votre demande.,2.1.5Qui a acc\u00e8s \u00e0 ces donn\u00e9es:,2.1.5.1MASKOTT,Vos donn\u00e9es sont accessibles par les \u00e9quipes technique MASKOTT.\nCes \u00e9quipes n\u2019ont acc\u00e8s ,qu\u2019aux seules donn\u00e9es n\u00e9cessaires \u00e0 l'ex\u00e9cution de leurs fonctions et ne sont pas autoris\u00e9es \u00e0 ,traiter les donn\u00e9es pour d\u2019autres usages.\nElles sont par ailleurs soumises \u00e0 une obligation de ,confidentialit\u00e9 \u00e0 cet effet(charte informatique).,2.1.5.2Le client,Vos donn\u00e9es en fonction de votre \u00ab r\u00f4le \u00bb (Formateurou Auteur par exemple) sur la ,Plateforme sont accessibles par votre employeur, et les R\u00f4les \u00c9tendus qui b\u00e9n\u00e9ficient de droit ,d\u2019administration de la Plateforme (\u00ab Administrateur d\u2019\u00e9tablissement\u00bb).,2.1.5.3Nos prestataires de services /sous-traitants,Vos donn\u00e9es sont accessibles aux prestataires de service auxquels nous faisons appel pour ,sous-traiter tout ou partie des traitements que nous effectuons avec vos donn\u00e9es (h\u00e9bergement ,de la Plateforme et des donn\u00e9es, maintenance, envoi des emails de confirmation de ,commande, emailing, etc.).,Les sous-traitants auxquels nous faisons appel pr\u00e9sentent les garanties requises par la ,r\u00e9glementation applicable en mati\u00e8re de protection des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel.\nIls ,n\u2019ont acc\u00e8s qu\u2019aux seules donn\u00e9es n\u00e9cessaires \u00e0 l'ex\u00e9cution de leurs prestations et nesont pas ,autoris\u00e9s \u00e0 traiter vos donn\u00e9es pour d\u2019autres usages.,La liste des sous-traitants avec lesquels MASKOTT travaille est accessiblevia ce lien.Cette ,liste est susceptible d\u2019\u00e9voluer.,L\u2019acc\u00e8s de nos sous-traitants \u00e0 vos donn\u00e9es se fait sur la base d\u2019actes juridiques faisant ,mention des obligations leur incombant en mati\u00e8re de protection de la s\u00e9curit\u00e9 et de la ,confidentialit\u00e9 des donn\u00e9es.,2.1.5.4Les autorit\u00e9s comp\u00e9tentes,Vos donn\u00e9es personnelles pourront \u00eatre divulgu\u00e9es aux autorit\u00e9s en application d'une loi, d'un ,r\u00e8glement ou en vertu d'une d\u00e9cision d'une autorit\u00e9 r\u00e9glementaire ou judiciaire comp\u00e9tente.,De mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, nous nous engageons \u00e0 nous conformer \u00e0 toutes les r\u00e8gles l\u00e9gales qui ,pourraient emp\u00eacher, limiter ou r\u00e9glementer la diffusion d\u2019informations ou de donn\u00e9es et ,notamment \u00e0 se conformer \u00e0 la r\u00e9glementation applicable en mati\u00e8re de protection des ,donn\u00e9es.,2.1.6S\u00e9curit\u00e9 et notification des violations de donn\u00e9es,Maskott s\u2019appuie sur les certifications (ISO 27001, SOC 1 &amp;2 Type 2, FedRAMP et PCI ,niveau 1) dont dispose Microsoft Azure concernant son syst\u00e8me de Management de la ,S\u00e9curit\u00e9 de l\u2019Information pour la d\u00e9livrance d\u2019un service permettant l\u2019h\u00e9bergement ,d\u2019applications contenant des donn\u00e9es fournies par des clients dans un environnement Cloud.,Ces certifications garantissent la mise en place d\u2019une politique de s\u00e9curit\u00e9 appliqu\u00e9e aux ,processus et workflow de MASKOTT pendant toute la dur\u00e9e de vie du service SaaS d\u00e9livr\u00e9 ,au client.,MASKOTT accorde une importance particuli\u00e8re \u00e0 la confidentialit\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 des Donn\u00e9es ,\u00e0 caract\u00e8re personnel.,Elle met en \u0153uvre les mesures techniques et d\u2019organisation les plus conformes \u00e0 l\u2019\u00e9tat de l\u2019art ,pour prot\u00e9ger les Donn\u00e9es \u00e0caract\u00e8re personnel contre la destruction accidentelle ou illicite, ,la perte accidentelle, l\u2019alt\u00e9ration, la diffusion ou l\u2019acc\u00e8s non autoris\u00e9s, notamment dans le ,cadre de la transmission de Donn\u00e9es dans un r\u00e9seau.\nInterne L'acc\u00e8s aux Donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re ,personnel est strictement limit\u00e9 aux personnes habilit\u00e9es en raison de leurs fonctions et qui ,sont tenus par une obligation de confidentialit\u00e9.\nMASKOTT ne proc\u00e8de \u00e0 aucun transfert de ,Donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel hors de l\u2019Espace \u00e9conomique europ\u00e9en.\n,Plus g\u00e9n\u00e9ralement, les employ\u00e9s de MASKOTT sont soumis \u00e0 une charte informatique ,annex\u00e9e au r\u00e8glement int\u00e9rieur permettant d\u2019assurer un niveau de s\u00e9curit\u00e9 adapt\u00e9.,En application des articles 33 et 34 du RGPD, toute violation de donn\u00e9es sera notifi\u00e9e :,\u2022Lorsque MASKOTT agit en qualit\u00e9 de sous-traitant, \u00e0 ses clients impact\u00e9s par ladite ,violation dans les conditions du contrat entre MASKOTT et ses clients.,2.1.7Droit des personnes,2.1.7.1Lorsque MASKOTT agit en qualit\u00e9 de Responsable de ,traitement,Dans les conditions des articles 15 et 22 du RGPD, les personnes physiques ont le droit de :,\u2022Acc\u00e9der aux donn\u00e9es personnelles les concernant et trait\u00e9es par MASKOTT;,\u2022Demander la rectification, l\u2019effacement ou la limitation du traitement de leurs donn\u00e9es ,personnelles effectu\u00e9s par MASKOTT;,\u2022Dans certaines conditions, s\u2019opposer au traitement de leurs donn\u00e9es personnelles ;,\u2022Demander la portabilit\u00e9 des donn\u00e9es personnelles ;,\u2022Lorsque le consentement est la base l\u00e9gale du traitement, retirer son consentement;,\u2022D\u00e9finir des directives relatives au sort de leurs donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel en cas de ,d\u00e9c\u00e8s (en application de la loi n\u00b0 78-17 du 6 janvier 1978 relative \u00e0 l\u2019informatique, ,aux fichiers et aux libert\u00e9s).,MASKOTT se r\u00e9serve le droit de demander des pr\u00e9cisions surtoute demande et de justifier de ,l\u2019identit\u00e9 du demandeur.,Un lien de d\u00e9sabonnement est aussi disponible dans nos communications marketing par email.,En tout \u00e9tat de cause, MASKOTT recommande de se rapprocher de la CNIL pour en savoir ,plus sur la r\u00e8glementation relative \u00e0 la protection des donn\u00e9es personnelles, les droits des ,personnes physiques et la possibilit\u00e9 d\u2019introduire une r\u00e9clamation aupr\u00e8s de cette autorit\u00e9 : ,https://www.cnil.fr,2.1.7.2Lorsque MASKOTT agit en qualit\u00e9de sous-traitant (par le biais ,de TACTILEO),Dans le cas o\u00f9 MASKOTT re\u00e7oit une demande de la part d\u2019une personne physique concern\u00e9e ,par le traitement de ses donn\u00e9es personnelles dans le cadre de la r\u00e9alisation du contrat entre ,MASKOTT et son client, MASKOTT communiquera \u00e0 son client dans les meilleurs d\u00e9lais ,(moins de deux mois) cette demande \u00e0 compter de sa r\u00e9ception et, tenant compte de la nature ,du traitement et dans les conditions \u00e9tablies dans le contrat, aidera son client, par des mesures ,techniques et organisationnelles appropri\u00e9es, dans toute la mesure du possible, \u00e0 s\u2019acquitter de ,son obligation de donner suite \u00e0 ces demandes.,Le client reste n\u00e9anmoins responsable de la r\u00e9ponse \u00e0 apporter \u00e0 la personne physique ,concern\u00e9e, dans certains cas (demande re\u00e7ue par le support tactileo) Maskott r\u00e9pondra ,directement \u00e0 la personne concern\u00e9e via le support Tactileo.,2.1.8Comment exercer vos Droits?,Dans les conditions pr\u00e9vues par le R\u00e8glement (UE) 2016/679 du 27 avril 2016 (\u00ab RGPD \u00bb), ,vous disposez concernant les traitements de donn\u00e9es personnelles qui sont effectu\u00e9s par ,MASKOTT sur vos donn\u00e9es personnelles d\u2019un droit d\u2019acc\u00e8s, de rectification, d\u2019effacement ,(ou \u00ab droit \u00e0 l\u2019oubli \u00bb), de portabilit\u00e9 et d\u2019opposition.,Vous disposez aussi au droit d\u2019introduire une r\u00e9clamation aupr\u00e8s de lahttps://www.cnil.fr/,Pour appliquer un de vos droits li\u00e9 \u00e0 la RGPD (Droit d\u2019acc\u00e8s, de rectification, d\u2019effacement, ,d\u2019oubli, portabilit\u00e9) veuillez consulter la partie \u00abdonn\u00e9es personnelles\u00bb de ce lien:,\u2022aide.tactileo.fr,Si vous \u00eates ressortissant de de l\u2019Union Europ\u00e9enne, vous pouvez avoir acc\u00e8s \u00e0 une copie des ,informations personnelles que nous d\u00e9tenons \u00e0 votre sujet ou demander la correction, la ,modification ou la suppression de ces informations si elles sont inexactes.,Pour faire une telle demande, contactez-nous aux coordonn\u00e9es ci-dessous.\nNous ,consid\u00e9rerons et r\u00e9pondrons \u00e0 votre demande:21, avenue des belges 43000 Le Puy En ,Velay,2.1.9Traitement hors UE,Aucun traitement ou transfert ne se fait en dehors de l\u2019UE,2.1.10Coop\u00e9ration de MASKOTT avec ses clients et l\u2019autorit\u00e9 de contr\u00f4le,Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article 28 du RGPD et dans le respect de ses engagements contractuels, ,MASKOTT s\u2019engage \u00e0 raisonnablement coop\u00e9rer avec ses clients afin de les aider \u00e0 r\u00e9pondre ,\u00e0 leurs obligations en application des articles 32 \u00e0 36 du RGPD.,De mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale, MASKOTT s\u2019engage \u00e0 coop\u00e9rer avec l\u2019autorit\u00e9 de contr\u00f4le fran\u00e7aise ,(CNIL) lorsque cela est n\u00e9cessaire et \u00e0 raisonnablement prendre en compte ses ,recommandations.,2.1.11Privacy by design dans les produits et services,Lorsque MASKOTT pr\u00e9voit de d\u00e9velopper un nouveau service ou offre, MASKOTT, en sa ,qualit\u00e9 d\u2019\u00e9diteur, fera ses meilleurs efforts pour introduire d\u00e8s le d\u00e9but de ce projet les ,principes de protection des donn\u00e9es personnelles (\u201cprivacy by design\u201d) et ainsi aider les ,clients de MASKOTT \u00e0 se conformer aux exigences de la r\u00e8glementation applicable par des ,fonctionnalit\u00e9s et moyens sp\u00e9cifiques.,2.1.12Sensibilisation du personnel MASKOTT,L\u2019ensemble des nouveaux employ\u00e9s chez MASKOTT doit obligatoirement suivre une ,sensibilisation relative \u00e0 la protection des donn\u00e9es personnelles.,Plus g\u00e9n\u00e9ralement, MASKOTT met tout en \u0153uvre pour proposer \u00e0 tous ses employ\u00e9s une ,sensibilisation r\u00e9guli\u00e8re aux enjeux de la protection des donn\u00e9es personnelles.,Des sensibilisations ou formations plus sp\u00e9cifiques peuvent \u00eatre effectu\u00e9es \u00e0 destination de ,collaborateurs qui sont amen\u00e9s \u00e0 manipuler de fa\u00e7on r\u00e9guli\u00e8re des donn\u00e9es personnelles.,2.1.13Gouvernance de la protection des donn\u00e9es personnelles,Afin de piloter la protection des donn\u00e9es personnelles, MASKOTT s\u2019est dot\u00e9e d\u2019une ,gouvernance d\u00e9di\u00e9e.,Un D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Protection des Donn\u00e9es, ou Data Protection Officier (DPO) a \u00e9t\u00e9 nomm\u00e9 au ,mois de mai 2018.\nCe dernier pilote cette gouvernance.,Un comit\u00e9 strat\u00e9gique agit en transverse sur l\u2019ensembledes activit\u00e9s de l\u2019entreprise en ,s\u2019appuyant sur un comit\u00e9 op\u00e9rationnel compos\u00e9 du DPO et des relais au sein des diff\u00e9rents ,m\u00e9tiers de MASKOTT.,2.1.14Registre des traitements,En application de l\u2019article 30 du RGPD, MASKOTT maintient un registre de traitement de ,donn\u00e9es personnelles :,\u2022Un registre d\u00e9crivant les traitements effectu\u00e9s en qualit\u00e9 de responsable de traitement;,\u2022Un registre d\u00e9crivant les traitements effectu\u00e9s pour le compte et sur les instructions de ,ses clients responsables de traitement.,Ce registre est mis \u00e0 la disposition de la CNIL sur demande.,2.1.15Politique contractuelle,MASKOTT a pris en compte les nouvelles obligations contractuelles obligatoires en ,application de l\u2019article 28 du RGPD dans l\u2019ensemble des contrats impact\u00e9s.,Ainsi, des clauses contractuelles sp\u00e9cifiques \u00e0 la protection des donn\u00e9es et conformes \u00e0 la ,r\u00e8glementation applicable ont \u00e9t\u00e9 notamment introduites dans :,\u2022Les contrats clients (CGV/CGU);,\u2022Les contrats entre MASKOTT et ses propres sous-traitants.,2.1.16Respect des dispositions de la loi \u00ab Informatique et Libert\u00e9s \u00bb,Chaque utilisateur du site est tenu de respecter les dispositions de la loi relative \u00e0 ,l\u2019informatique, aux fichiers et aux libert\u00e9s, dont la violation est passible de sanctions p\u00e9nales.\n,Ils doivent notamment s\u2019abstenir, s\u2019agissant des Donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel auxquelles il ,acc\u00e8de, de toute collecte, de tout traitement, de toute utilisation d\u00e9tourn\u00e9e et, d\u2019une mani\u00e8re ,g\u00e9n\u00e9rale, de tout acte susceptible de porter atteinte \u00e0 la vie priv\u00e9e ou \u00e0 la r\u00e9putation des ,personnes.\n,2.2Gestion des cookies,2.2.1Utilisation des cookies:,Les serveurs web o\u00f9 est h\u00e9berg\u00e9e TACTILEO recueillent automatiquement aupr\u00e8s des ,utilisateurs les informations relatives \u00e0 l\u2019utilisation de la plateforme (ainsi que certaines autres ,informations comme le type de navigateur utilis\u00e9 et le syst\u00e8me d\u2019exploitation ou encore les ,adresses IP (anonymis\u00e9es),Les plateformes Tactileo peuvent utiliser des cookies, ce sont des petits fichiers textes ,envoy\u00e9s et stock\u00e9s dans votre ordinateur qui permettent aux serveurs Web de reconna\u00eetre les ,habitudes des utilisateurs, leur faciliter l\u2019acc\u00e8s \u00e0 TACILEO, et permettre aux plateformes de ,compiler des donn\u00e9es globales qui permettront d\u2019am\u00e9liorer la plateforme et son contenu.,Les cookies n\u2019endommagent ni les ordinateurs ni les fichiers.\nLes cookies en eux-m\u00eames ne ,peuvent servir \u00e0 d\u00e9couvrir l\u2019identit\u00e9 de l\u2019utilisateur.,La loi dispose que nous ne pouvons stocker des cookies sur votre appareil que s\u2019ils sont ,strictement n\u00e9cessaires au fonctionnement de cesite.\nPour tous les autres types de cookies, ,nous avons besoin de votre permission.,Une banni\u00e8re vous demandant d\u2019accepter notre politique de cookies sera affich\u00e9e lors de ,la premi\u00e8re visite sur notre plateforme (ou la premi\u00e8re visite apr\u00e8s la suppressionde vos ,cookies).\n\u00c0 moins que vous n\u2019ayez modifi\u00e9 les param\u00e8tres de votre navigateur pour ,refuser les cookies, notre syst\u00e8me \u00e9mettra des cookies lorsque vous vous connecterez \u00e0 ,notre site.,La plateforme utilise diff\u00e9rents types de cookies.,\u00c0 tout moment, vous pouvez modifier votre consentement depuis le footer Gestion des ,cookies,Gestions avanc\u00e9es des cookies:,Cookies Obligatoires,Ces cookies sont essentiels au fonctionnement du ,site.\nSans eux, il ne serait pas possible d\u2019acc\u00e9der \u00e0 ,nos contenus ou services, par exemple, il serait ,impossible de se connecter sur la plateforme.,Ils permettent:,\u2022LOGGEDIN: Permet de maintenir la ,connexion au site des utilisateurs logg\u00e9s,\u2022Tactileo Sessions infos: Permet de se ,souvenir de vous page apr\u00e8s page,\u2022RequestVerificationToken:Permet de ,s\u00e9curiser les formulaires ,\u2022Arraffinity: Cookie permet au load balancer ,de faire de l\u2019affinit\u00e9 de session, Il s\u2019agit de ,l\u2019identifiant unique attribu\u00e9 \u00e0 chaque instance ,de web api,\u2022Api-access-token: Compatibilit\u00e9 avec la ,version del\u2019app Angular,\u2022Stockage web local: Permet de retenir vos ,pr\u00e9f\u00e9rences,\u2022Cookies de sessions,\u2022CookieConsent: stocke l\u2019autorisation de ,cookies pour le domaine actuel par ,l\u2019utilisateur,Cookies Analytiques,Ces cookies permettent de conna\u00eetre le nombre ,d\u2019utilisateur et d\u2019identifier comment ils utilisent le ,site.\nLes \u00e9l\u00e9ments alors recueillis, Nous ,permettent d\u2019am\u00e9liorer sans cesse votre ,exp\u00e9rience utilisateur.,Les donn\u00e9es ainsi s\u00e9lectionn\u00e9es ne permettent ,pas d\u2019identifier un utilisateur, les informations,\u00e9tant anonymes.,Ils permettent:,\u2022_ga:Enregistre un identifiant unique ,utilis\u00e9 pour g\u00e9n\u00e9rer des donn\u00e9es ,statistiques sur la fa\u00e7on dont le visiteur ,utilise le site.,\u2022_gat :Utilis\u00e9 par Google Analytics pour ,diminuer radicalement le taux de ,requ\u00eates,\u2022_gid:Enregistre un identifiant unique ,utilis\u00e9 pour g\u00e9n\u00e9rer des donn\u00e9es ,statistiques sur la fa\u00e7on dont le visiteur ,utilise le site.,Les sites vitrine utilisentdiff\u00e9rents types de cookies:,Cookies Obligatoires,Ces cookies sont essentiels au fonctionnement du ,site.\nSans eux, il ne serait pas possible d\u2019acc\u00e9der \u00e0 ,nos contenus:,Ils permettent:,\u2022CookieConsent: stocke l\u2019autorisation de ,cookies pour le domaine actuel par ,l\u2019utilisateur,\u2022PHPSESSID: Conserve la configuration ,des param\u00e8tres des utilisateurs \u00e0 travers ,les demandes de page.,Cookie de Pr\u00e9f\u00e9rences,Les cookies de pr\u00e9f\u00e9rences permettent \u00e0 un site ,Web de retenir des informations qui modifient la ,mani\u00e8re dont le site se comporte ou s\u2019affiche, ,comme votre langue pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e ou la r\u00e9gion dans ,laquelle vous vous situez.,Ils permettent:,\u2022Pll_language: Ce cookie est utilis\u00e9 pour ,d\u00e9terminer la langue pr\u00e9f\u00e9r\u00e9e du visiteur ,et, si possible, param\u00e9trise la langue du ,site en cons\u00e9quence.,\u2022jwplayer.bandwidthEstimate: (jw player) ,Enregistre la vitesse et la performance du ,site.\nCette fonction peut \u00eatre utilis\u00e9e en ,contexte avec des statistiques et un ,\u00e9quilibrage de,\u2022jwplayerLocalId: (JW Player) Utilis\u00e9 pour ,d\u00e9terminer la qualit\u00e9 vid\u00e9o optimale en ,fonction du p\u00e9riph\u00e9rique du visiteur et ,des param\u00e8tres r\u00e9seau.,\u2022browser_support: (Sketchfab) Utilis\u00e9 ,dans le cadre de la fonction de vue 3D sur ,le site web.\nCollecte des donn\u00e9es sur ,l'interaction de l'utilisateur avec le service ,\u00e0 des fins statistiques.,Cookies Analytiques,Ces cookies permettent de conna\u00eetre le nombre ,d\u2019utilisateur et d\u2019identifier comment ils utilisent le ,site.\nLes \u00e9l\u00e9ments alors recueillis, Nous ,permettent d\u2019am\u00e9liorer sans cesse votre ,exp\u00e9rience utilisateur.,Les donn\u00e9es ainsi s\u00e9lectionn\u00e9es ne permettent ,pas d\u2019identifier un utilisateur, les informations ,\u00e9tant anonymes.,Ils permettent:,\u2022_ga:Enregistre un identifiant unique ,utilis\u00e9 pour g\u00e9n\u00e9rer des donn\u00e9es ,statistiques sur la fa\u00e7on dont le visiteur ,utilise le site.,\u2022_gat :Utilis\u00e9 par Google Analytics pour ,diminuer radicalement le taux de ,requ\u00eates,\u2022_gid:Enregistre un identifiant unique ,utilis\u00e9 pour g\u00e9n\u00e9rer des donn\u00e9es ,statistiques sur la fa\u00e7on dont le visiteur ,utilise le site.,\u2022Collect: Utilis\u00e9 pour envoyer des donn\u00e9es ,\u00e0 Google Analytics sur le p\u00e9riph\u00e9rique et ,le comportement du visiteur.\nSuit ,l'internaute \u00e0 travers les appareils et les ,canaux de marketing.,Cookies Marketing (tiers),Les cookies marketing sont utilis\u00e9s pour effectuer ,le suivi des visiteurs au travers des sites Web.,Ils permettent:,\u2022_TEST_: (dailymotion) Collecte des ,donn\u00e9es sur l'interaction du visiteur avec ,le contenu vid\u00e9o du site Web -Ces ,donn\u00e9es sont utilis\u00e9es pour rendre le ,contenu vid\u00e9o du site Web plus pertinent ,pour le visiteur.,\u2022Damd: (dailymotion) Se souvient des ,pr\u00e9f\u00e9rences de l'utilisateur lors de la ,lecture du contenu vid\u00e9o int\u00e9gr\u00e9 de ,DailyMotion.\n\u00c9galement utilis\u00e9 pour ,conserver des statistiques des actionsde ,l'utilisateur.,\u2022Dmvk: (dailymotion) Enregistre des ,donn\u00e9es statistiques sur le,comportement des visiteurs sur le site ,Web.\nUtilis\u00e9 pour les analyses internes ,parl\u2019op\u00e9rateur du web,\u2022inlined_view_id: (dailymotion) Se ,souvient des pr\u00e9f\u00e9rences de l'utilisateur ,lors de la lecture du contenu vid\u00e9o ,int\u00e9gr\u00e9 de DailyMotion.\n\u00c9galement utilis\u00e9 ,pourconserver des statistiques des ,actions utilisateurs,\u2022stlast: (dailymotion) Collecte des ,donn\u00e9es sur l'interaction du visiteur avec ,le contenu vid\u00e9o du site Web -Ces ,donn\u00e9es sont utilis\u00e9es pour rendre le ,contenu vid\u00e9o du site Web plus pertinent ,pour le visiteur.,\u2022Usprivacy: (dailymotion) D\u00e9tecte si ,l'utilisateur a coch\u00e9 le bouton \u00ab Ne pas ,vendre mes informations personnelles \u00bb ,sur le site web.\nCette fonction fait partie,des exigences du CCPA.,\u2022dmxId: (public-prod-,dspcookiematching.dmxleo.com) Collecte ,des donn\u00e9es sur l'interaction du visiteur ,avec le contenu vid\u00e9o du site Web -Ces ,donn\u00e9es sont utilis\u00e9es pour rendre le ,contenu vid\u00e9o du site Web plus pertinent ,pour levisiteur,\u2022IDE: (google) Utilis\u00e9 par Google ,DoubleClick pour enregistrer et signaler ,les actions de l'utilisateur du site apr\u00e8s ,qu'ilait vu ou cliqu\u00e9 sur une des pubs de ,l'annonceur dans le but de mesurer ,l'efficacit\u00e9 et de pr\u00e9senter des annonces ,publicitairescibl\u00e9es \u00e0 l\u2019utilisateur.,\u2022test_cookie: (google) Utilis\u00e9 pour v\u00e9rifier ,si le navigateur de l'utilisateur accepte les ,cookies.,\u2022Vuid: (vimeo) Recueille des donn\u00e9es sur ,les visites de l'utilisateur sur le site web, ,telles que les pages qui ont\u00e9t\u00e9 ,consult\u00e9es.,\u2022VISITOR_INFO1_LIVE: (youtube) Tente ,d'estimer la bande passante des ,utilisateurs sur des pages avec desvid\u00e9os ,Youtube int\u00e9gr\u00e9s.,\u2022YSC: (Youtube) Enregistre un identifiant ,unique pour conserver des statistiques ,sur les vid\u00e9os de YouTube vues par,l\u2019utilisateur.,\u2022yt-remote-cast-installed: ,(youtube)Stocke les pr\u00e9f\u00e9rences de ,lecture vid\u00e9o de l'utilisateur pour les ,vid\u00e9os YouTubeincorpor\u00e9es.,\u2022yt-remote-connected-devices: (youtube) ,Stocke les pr\u00e9f\u00e9rencesde lecture vid\u00e9o ,de l'utilisateur pour les vid\u00e9os YouTube,incorpor\u00e9es.,\u2022yt-remote-device-id: (Youtube) Stocke les ,pr\u00e9f\u00e9rences de lecture vid\u00e9o de ,l'utilisateur pour les vid\u00e9os YouTube,incorpor\u00e9es.,\u2022yt-remote-fast-check-period: (Youtube) ,Stocke les pr\u00e9f\u00e9rences de lecture vid\u00e9o ,de l'utilisateur pour les vid\u00e9os YouTube,incorpor\u00e9es.,\u2022yt-remote-session-app: (Youtube) Stocke ,les pr\u00e9f\u00e9rences de lecture vid\u00e9o de ,l'utilisateur pour les vid\u00e9os YouTube ,incorpor\u00e9es.,\u2022yt-remote-session-name: (Youtube) ,Stocke les pr\u00e9f\u00e9rences de lecture vid\u00e9o ,de l'utilisateur pour les vid\u00e9os YouTube,incorpor\u00e9es.,\u2022Fr: (facebook) Utilis\u00e9 par Facebook pour ,fournir une s\u00e9rie de produits publicitaires ,tels que les offres en temps r\u00e9el ,d'annonceurs tiers.,\u2022Tr: (facebook) Utilis\u00e9 par Facebook pour ,fournir une s\u00e9rie de produits publicitaires ,tels que les offres en temps r\u00e9el ,d'annonceurs tiers.,\u2022_fbp(GTM) Utilis\u00e9 par Facebook pour ,fournir une s\u00e9rie de produits publicitaires ,tels que les offres en temps r\u00e9el ,d'annonceurs tiers.,\u2022sib_cuid(sendinblue) Collecte les ,informations sur la navigation et les ,pr\u00e9f\u00e9rences des utilisateurs sur le site ,web \u2013Cela est utilis\u00e9 pour cibler une ,\u00e9ventuelle newsletter en fonction de ces ,informations.,\u2022Uuid: (sendinblue) Ce cookie est utilis\u00e9 ,pour optimiser la pertinence des,publicit\u00e9s en recueillant les donn\u00e9es du ,visiteur \u00e0 partir de plusieurs sites.\nCet ,\u00e9change de donn\u00e9es visiteur est ,normalement fourni par un service ,d'\u00e9change d'annonces ou un centre de ,donn\u00e9es tiers.,\u2022i/adsct: (Twitter) Le cookie est utilis\u00e9 par ,Twitter.com afin de d\u00e9terminer le ,nombre de visiteurs acc\u00e9dant au site Web ,via le contenu de la publicit\u00e9 Twitter.,\u2022personalization_id: (twitter) Ce cookie ,est d\u00e9fini par Twitter -Le cookie permet a ,l'internaute de partager le contenu du ,site web sur son profil Twitter.,\u2022OIDC: (Microsoft) Cookie de contr\u00f4le ,utilis\u00e9 en relation avec le r\u00e9seau de ,diffusion de contenu (CDN) du site web.,\u2022_hjTLDTTEST: (GTM) D\u00e9tecte le ,r\u00e9f\u00e9rencement SEO du site web actuel.\nCe ,service fait partie d'un service tiers de ,statistiques et d'analyse.,2.2.2Comment g\u00e9rer vos cookies sur votre navigateur ?,Vous disposez de plusieurs options pour supprimer les cookies.,En effet, si la plupart des navigateurs sont param\u00e9tr\u00e9s par d\u00e9faut et acceptent l\u2019installation de ,cookies, vous avez la possibilit\u00e9, si vous le souhaitez, de choisir d\u2019accepter tous les cookies, ,ou de les rejeter,syst\u00e9matiquement ou encore de choisir ceux que vous acceptez selon l\u2019\u00e9metteur.,Vous pouvez \u00e9galement param\u00e9trer votre navigateur pour accepter ou refuser au cas par cas ,les cookies pr\u00e9alablement \u00e0 leur installation.\nVous pouvez \u00e9galement r\u00e9guli\u00e8rement supprimer ,les cookies de votre terminal via votre navigateur.,Pour la gestion des cookies et de vos choix, la configuration de chaque navigateur est ,diff\u00e9rente.\nElle est d\u00e9crite dans le menu d\u2019aide de votre navigateur, qui vous permettra de ,savoir de quelle mani\u00e8re modifier vos souhaits en mati\u00e8re de cookies.,A titre d\u2019exemple :,\u2022Microsoft Internet Explorer :http://windows.microsoft.com/fr-FR/windows-vista/Block-or-allow-cookies,\u2022Google Chrome http://support.google.com/chrome/bin/answer.py?hl=fr&amp;hlrm=en&amp;answer=95,\u2022Safari :https://support.apple.com/kb/PH21411?viewlocale=fr_FR&amp;locale=fr_FR,\u2022Safari iPhone / iPad :https://support.apple.com/fr-fr/HT201265,\u2022Firefox:http://support.mozilla.org/fr/kb/Activer%20et%20d%C3%A9sactiver%20les%20cookies,\u2022Op\u00e9ra:http://help.opera.com/Windows/10.20/fr/cookies.html,Cependant, si vous param\u00e9trez votre navigateur pour refuser les cookies ou que vous refusez ,l\u2019installation d\u2019un cookie, une telle d\u00e9sactivation pourrait emp\u00eacher l\u2019utilisation de certaines ,fonctionnalit\u00e9s ou entra\u00eener l\u2019impossibilit\u00e9 d\u2019acc\u00e9der \u00e0 certains services, ce dont nous ne ,saurions \u00eatre responsables.,2.2.3Alternative pour accepter ou refuser les cookies,Pour les cookies de mesure d\u2019audience vous pouvez les param\u00e9trer directement depuis ce lien,Pour les cookies publicitaires d\u00e9pos\u00e9 par des tiers, ce lienvous permet d\u2019accepter ou de ,refuser tout une liste connue.,Pour g\u00e9rer les cookies social voici les liens: Facebook, Linkedin, Twitter,2.3 C ONTACT,Pour toute question relative \u00e0 cette politique, vous pouvez envoyer votre demande \u00e0 l\u2019adresse ,de courrier \u00e9lectronique suivante :mailto:dpo@maskott.com", "created_at": "2021-04-18 09:13:51.012748", "updated_at": "2021-04-18 09:15:11.099278"}], "points": [], "urls": ["maskott.com", "tactileo.com"]}}