{"error": 448, "message": "OK", "parameters": {"id": 3212, "name": "Pronatura Switzerland", "created_at": "2021-04-18 19:00:43.859929", "updated_at": "2021-05-16 22:00:09.897209", "wikipedia": null, "keywords": null, "related": null, "slug": "pronatura_switzerland", "is_comprehensively_reviewed": false, "rating": 2, "status": null, "image": "https://s3.tosdr.org/logos/3212.png", "url": "pronatura.ch", "documents": [{"id": 5247, "name": "Privacy Policy", "url": "https://www.pronatura.ch/fr/protection-des-donnees", "xpath": "", "text": " Aller au contenu principal Select your language defriten Pronatura Service Navigation FR <ul>\n<li> Dans votre canton <ul>\n<li> Argovie </li>\n<li> Appenzell </li>\n<li> B\u00e2le campagne </li>\n<li> Berne </li>\n<li> B\u00e2le ville </li>\n<li> Fribourg </li>\n<li> Glaris </li>\n<li> Grisons </li>\n<li> Gen\u00e8ve </li>\n<li> Jura </li>\n<li> Lucerne </li>\n<li> Neuch\u00e2tel </li>\n<li> Obwald et Nidwald </li>\n<li> Schaffhouse </li>\n<li> Schwyz </li>\n<li> Soleure </li>\n<li> St-Gall </li>\n<li> Tessin </li>\n<li> Thurgovie </li>\n<li> Uri </li>\n<li> Valais </li>\n<li> Vaud </li>\n<li> Zoug </li>\n<li> Zurich </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Centres de visiteurs <ul>\n<li> Centre Pro Natura d'Aletsch </li>\n<li> Centre Pro Natura de Champ-Pittet </li>\n</ul>\n</li>\n<li> M\u00e9dias </li>\n<li> Actualit\u00e9s </li>\n<li> Contact </li>\n<li> Shop </li>\n</ul> Faire un don Pronatura Main <ul>\n<li> Notre travail <ul>\n<li> Nos Projets </li>\n<li> D\u00e9couvrez nos r\u00e9serves </li>\n<li> Faune &amp.\nflore </li>\n<li> L'Homme &amp.\nla nature </li>\n<li> Biotopes </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Votre engagement <ul>\n<li> Devenir membre </li>\n<li> Engagement b\u00e9n\u00e9vole </li>\n<li> Trucs &amp.\nastuces nature </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Nos offres <ul>\n<li> Calendrier - Vivre la nature </li>\n<li> Demandez-nous </li>\n<li> Enfants et jeunes </li>\n<li> Enseignantes et enseignants </li>\n<li> Notre biblioth\u00e8que </li>\n<li> Pro Natura Magazine </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Notre organisation <ul>\n<li> Nos succ\u00e8s </li>\n<li> Nos centres </li>\n<li> Notre structure </li>\n<li> Offres d'emploi </li>\n</ul>\n</li>\n</ul> Mobile Menu Trigger Protection des donn\u00e9es <ol>\n<li> Accueil </li>\n<li> Protection des donn\u00e9es </li>\n</ol>\n<p>\n<strong>\n</strong>\n</p>\n<strong>Informations sur la protection des donn\u00e9es.</strong>\n<strong>\n</strong>\n<p>\n</p> G\u00e9n\u00e9ralit\u00e9s\n<p>Pro Natura et les sections Pro Natura (ci-apr\u00e8s Pro Natura) utilisent les donn\u00e9es personnelles uniquement \u00e0 des fins internes et ne les transmettent pas \u00e0 des tiers.\nPro Natura dispose de sa propre banque de donn\u00e9es et g\u00e8re ses adresses elle-m\u00eame.\nCes adresses ne font l\u2019objet d\u2019aucune vente ou transmission \u00e0 des tiers.</p>\nNewsletter Pro Natura\n<p>Votre adresse \u00e9lectronique constitue une donn\u00e9e personnelle pour votre identification.\nElle est soumise \u00e0 la l\u00e9gislation f\u00e9d\u00e9rale sur la protection des donn\u00e9es (LPD RS 235.1).\nElle est exclusivement utilis\u00e9e par Pro Natura et n\u2019est en aucun cas transmise \u00e0 des tiers.&nbsp;Pour les envois \u00e9lectroniques, nous utilisons le service de newsletter (infolettre) Mailchimp.&nbsp;Le renoncement aux infolettres est possible \u00e0 n\u2019importe quel moment.\nChaque infolettre contient un lien direct permettant de se d\u00e9sinscrire automatiquement et facilement.</p>\n<p>Plus d\u2019informations sur Mailchimp</p>\nS\u00e9curit\u00e9 du transfert des donn\u00e9es\n<p>Les donn\u00e9es personnelles que vous mettez \u00e0 notre disposition via les formulaires Web envoy\u00e9s sur nos pages de soutien (support.pronatura.ch), lors de la souscription \u00e0 une newsletter (infolettre) ou d\u2019une demande de contact, nous parviennent de fa\u00e7on s\u00e9curis\u00e9e sous forme crypt\u00e9e.\nLe processus s\u00e9curis\u00e9 utilis\u00e9 (protocole SSL, Secure Sockets Layer) est \u00e0 la pointe de la technologie.</p>\n<p>Le cryptage SSL (identifiable par l\u2019abr\u00e9viation https:// dans la barre d\u2019adresse du navigateur) est un protocole de cryptage des donn\u00e9es lors du transfert du serveur Internet au navigateur.\nCe transfert offre un niveau de s\u00e9curit\u00e9 particuli\u00e8rement \u00e9lev\u00e9.\nVos donn\u00e9es personnelles sont crypt\u00e9es par le protocole SSL lors du transfert entre votre ordinateur et notre serveur SSL.</p>\n<p>Tous les collaborateurs et collaboratrices de Pro Natura&nbsp;qui disposent de vos donn\u00e9es sont tenus de respecter la protection des donn\u00e9es.\nL\u2019acc\u00e8s au syst\u00e8me est soumis \u00e0 une proc\u00e9dure d\u2019autorisation.</p>\nSites Internet Pro Natura\n<p>Lors d\u2019une visite sur les sites Internet de Pro Natura, le serveur enregistre des donn\u00e9es d\u2019utilisation non-personnelles, fournissant des informations sur le comportement de recherche et de navigation des utilisateurs \u00e0 des fins statistiques et d\u2019optimisation des pages.\nCes donn\u00e9es d\u2019utilisation ne permettent pas de remonter aux utilisateurs (adresse IP rendue anonyme).\nAucune personne n\u2019est identifiable \u00e0 partir de ces donn\u00e9es.</p>\n<p>Les sites de Pro Natura utilisent Google Analytics, un service d\u2019analyse Web de Google Inc.\n(\u00ab&nbsp;Google&nbsp;\u00bb), pour l\u2019enregistrement des donn\u00e9es d\u2019utilisation.\nGoogle Analytics se sert de \u00ab&nbsp;cookies&nbsp;\u00bb, des fichiers textes qui sont enregistr\u00e9s sur votre ordinateur afin de permettre une analyse de votre utilisation du site.\nCes donn\u00e9es sont rendues anonymes et transf\u00e9r\u00e9es \u00e0 un serveur de Google aux USA, o\u00f9 elles sont stock\u00e9es.</p>\n<p>Google utilise ces informations pour \u00e9valuer l\u2019utilisation du site Internet et compiler des rapports d\u2019activit\u00e9s des sites pour Pro Natura, ainsi que pour fournir d\u2019autres services li\u00e9s \u00e0 l\u2019utilisation du site Web et d\u2019Internet.\nGoogle est susceptible de communiquer ces donn\u00e9es \u00e0 des tiers en cas d'obligation l\u00e9gale ou lorsque ces tiers traitent ces donn\u00e9es pour le compte de Google.</p>\n<p>Si vous ne souhaitez pas autoriser de cookies, vous pouvez les d\u00e9sactiver dans votre navigateur (les d\u00e9tails de cette proc\u00e9dure sont disponibles dans la barre de menu de votre navigateur, sous l\u2019onglet \u00abaide\u00bb).\nSi vous d\u00e9sactivez les cookies, nous ne pouvons pas vous garantir une utilisation sans restriction des fonctionnalit\u00e9s.</p>\n<p>En utilisant ce site Web, vous consentez express\u00e9ment au traitement de vos donn\u00e9es relev\u00e9es par Google dans les conditions et pour les finalit\u00e9s d\u00e9crites ci-dessus.</p>\n<p>Plus d\u2019informations sur Google Analytics</p>\nUtilisation des cookies\n<p>Nous utilisons des \u00abcookies\u00bb lorsque vous visitez nos sites.\nIl s\u2019agit de petits fichiers textes qui sont sauvegard\u00e9s sur votre ordinateur.\nAfin de vous proposer un service optimal, nous recourons aussi bien \u00e0 des&nbsp.\n\u00abcookies de session\u00bb qu\u2019\u00e0 des \u00abcookies permanents\u00bb.</p>\n<p>Les donn\u00e9es sauvegard\u00e9es dans les cookies de session sont limit\u00e9es \u00e0 la session en cours de navigation de nos pages Internet et permettent un usage sans restriction de nos services, ainsi que l\u2019utilisation la plus conviviale possible de nos pages Internet durant la visite en cours.\nLes donn\u00e9es enregistr\u00e9es dans les cookies permanents visent \u00e0 vous permettre la consultation la plus conviviale possible de nos pages Internet, \u00e9galement lors de vos visites ult\u00e9rieures.</p>\n<p>Si vous ne souhaitez pas autoriser de cookies, vous pouvez les d\u00e9sactiver dans votre navigateur (les d\u00e9tails de cette proc\u00e9dure sont disponibles dans la barre de menu de votre navigateur, sous la rubrique \u00abaide\u00bb).\nSi vous d\u00e9sactivez les cookies, nous ne pouvons pas vous garantir une utilisation sans restriction des fonctionnalit\u00e9s.</p>\nUtilisation de plug-ins Facebook\n<p>Nous avons int\u00e9gr\u00e9 les modules d\u2019extension (plug-ins) du r\u00e9seau social facebook.com (ci-apr\u00e8s \u00abFacebook\u00bb) dans nos sites Internet.\nFacebook est une entreprise de Facebook Inc., 1 Hacker Way, Menlo Park, CA 94025, \u00c9tats-Unis.\nVous trouverez une liste de ces plug-ins Facebook ainsi que leur apparence \u00e0 cette adresse Internet.</p>\n<p>\u00c0 chaque consultation d\u2019une page de nos sites Web pourvue d\u2019un tel plug-in, ce dernier ordonne le chargement et l\u2019affichage de la repr\u00e9sentation optique du plug-in du serveur Facebook par le navigateur que vous utilisez.\nLe serveur Facebook est alors inform\u00e9 des pages pr\u00e9cises de nos sites Web que vous consultez.\nSi vous avez un compte Facebook et que vous y \u00eates connect\u00e9 pendant votre visite de nos sites, Facebook reconna\u00eet les pages pr\u00e9cises que vous consultez gr\u00e2ce aux informations envoy\u00e9es par le plug-in et les attribue \u00e0 votre compte utilisateur personnel sur Facebook.\nSi vous activez maintenant un des plug-ins, par exemple en cliquant sur le bouton \u00abJ\u2019aime\u00bb ou en postant un commentaire, l\u2019information sera envoy\u00e9e \u00e0 votre compte utilisateur personnel sur Facebook et y sera enregistr\u00e9e.\nEn outre, Facebook est inform\u00e9 de votre visite de nos sites Web, que vous ayez activ\u00e9 un des plug-ins ou non.</p>\n<p>Si vous souhaitez emp\u00eacher Facebook d\u2019enregistrer et de transf\u00e9rer votre comportement de navigation ainsi que des donn\u00e9es vous concernant, vous devez vous d\u00e9connecter de Facebook avant de consulter nos sites Web.\nPour bloquer \u00e0 l\u2019avenir la collecte et le transfert de vos donn\u00e9es de visiteurs par le biais de plug-ins Facebook, vous pouvez vous procurer le \u00abFacebook Blocker\u00bb, un module compl\u00e9mentaire de navigateur (disponible pour certains navigateurs Internet).\nNe supprimez pas le module compl\u00e9mentaire de navigateur tant que vous souhaitez bloquer les plug-ins Facebook.</p>\n<p>Vous trouverez \u00e0 l\u2019adresse suivante (https://www.facebook.com/policy.php) les pr\u00e9cisions relatives \u00e0 la protection des donn\u00e9es de Facebook avec des informations plus d\u00e9taill\u00e9es sur la mani\u00e8re dont Facebook collecte et utilise les donn\u00e9es, sur vos droits en la mati\u00e8re et sur les possibilit\u00e9s de r\u00e9glage vous permettant de prot\u00e9ger votre vie priv\u00e9e.<br>\n&nbsp;</p>\nResponsabilit\u00e9 civile\n<p>Malgr\u00e9 un contr\u00f4le minutieux, nous d\u00e9clinons toute responsabilit\u00e9 pour le contenu des liens externes.\nLa responsabilit\u00e9 en incombe exclusivement aux concepteurs des contenus de ces liens.<br>\nPro Natura ne saurait \u00eatre tenue pour responsable de dommages mat\u00e9riels ou immat\u00e9riels qui pourraient \u00eatre caus\u00e9s par l\u2019acc\u00e8s ou l\u2019utilisation des informations diffus\u00e9es sur le site Internet de Pro Natura, ou par leur utilisation ou non-utilisation, par le mauvais usage de la connexion ou par des probl\u00e8mes techniques.</p>\n<p>Soutenez-nous<br>\navec un <strong>don</strong>\n</p> Faire un don <p>Devenez <strong>membre</strong>\n<br>\nde Pro Natura!</p> Devenir membre <p>Abonnez-vous \u00e0 <br>notre <strong>newsletter!</strong>\n</p> fran\u00e7aisallemand Titre MonsieurMadame IMPRESSUM Toggle the IMPRESSUM menu.\n<p>Pro Natura, Secr\u00e9tariat romand<br>\nCh.\nde la Cari\u00e7aie 1<br>\n1400 Cheseaux-Nor\u00e9az<br>\nT\u00e9l: 024 423 35 64<br>secretariat.romand@pronatura.ch</p>\n<p>Vous pouvez d\u00e9duire vos dons de vos imp\u00f4ts.<br>\nNum\u00e9ro d\u2019exon\u00e9ration fiscale:&nbsp;<br>\nCHE-105.825.132</p> Quicklinks Toggle the Quicklinks menu.\n<ul>\n<li> Animal de l'ann\u00e9e </li>\n<li> Impressum </li>\n<li> Protection des donn\u00e9es </li>\n</ul> PR\u00c8S DE CHEZ VOUS Toggle the PR\u00c8S DE CHEZ VOUS menu.\n<ul>\n<li> \u00c9v\u00e9nements </li>\n<li> Projets </li>\n</ul>\n<ul>\n</ul> ", "created_at": "2021-04-18 19:00:44.785", "updated_at": "2021-04-18 19:01:06.808771"}], "points": [{"id": 20534, "title": "Google Analytics is used for statistics", "source": "https://www.pronatura.ch/fr/protection-des-donnees", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-05-14 15:55:08.999786", "updated_at": "2021-05-16 06:45:34.423402", "quoteText": "Les sites de Pro Natura utilisent Google Analytics, un service d\u2019analyse Web de Google Inc.\n(\u00ab&nbsp;Google&nbsp;\u00bb), pour l\u2019enregistrement des donn\u00e9es d\u2019utilisation.\nGoogle Analytics se sert de \u00ab&nbsp;cookies&nbsp;\u00bb, des fichiers textes qui sont enregistr\u00e9s sur votre ordinateur afin de permettre une analyse de votre utilisation du site.", "case_id": 325, "document_id": 5247, "quoteStart": 4193, "quoteEnd": 4530}, {"id": 20539, "title": "Your private content may be accessed by people working for the service", "source": "https://www.pronatura.ch/fr/protection-des-donnees", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-05-14 16:00:49.881157", "updated_at": "2021-05-16 06:44:06.463015", "quoteText": "<p>Tous les collaborateurs et collaboratrices de Pro Natura&nbsp;qui disposent de vos donn\u00e9es sont tenus de respecter la protection des donn\u00e9es.\n", "case_id": 189, "document_id": 5247, "quoteStart": 3513, "quoteEnd": 3658}, {"id": 20538, "title": "Information is provided about security practices", "source": "https://www.pronatura.ch/fr/protection-des-donnees", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-05-14 16:00:13.887669", "updated_at": "2021-05-17 17:27:51.19412", "quoteText": "Les donn\u00e9es personnelles que vous mettez \u00e0 notre disposition via les formulaires Web envoy\u00e9s sur nos pages de soutien (support.pronatura.ch), lors de la souscription \u00e0 une newsletter (infolettre) ou d\u2019une demande de contact, nous parviennent de fa\u00e7on s\u00e9curis\u00e9e sous forme crypt\u00e9e.\nLe processus s\u00e9curis\u00e9 utilis\u00e9 (protocole SSL, Secure Sockets Layer) est \u00e0 la pointe de la technologie.</p>\n<p>Le cryptage SSL (identifiable par l\u2019abr\u00e9viation https:// dans la barre d\u2019adresse du navigateur) est un protocole de cryptage des donn\u00e9es lors du transfert du serveur Internet au navigateur.\nCe transfert offre un niveau de s\u00e9curit\u00e9 particuli\u00e8rement \u00e9lev\u00e9.\nVos donn\u00e9es personnelles sont crypt\u00e9es par le protocole SSL lors du transfert entre votre ordinateur et notre serveur SSL.</p>", "case_id": 226, "document_id": 5247, "quoteStart": 2740, "quoteEnd": 3512}, {"id": 20537, "title": "This service assumes no responsibility and liability for the contents of links to other websites", "source": "https://www.pronatura.ch/fr/protection-des-donnees", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-05-14 15:59:09.970712", "updated_at": "2021-05-16 06:44:33.300095", "quoteText": "Malgr\u00e9 un contr\u00f4le minutieux, nous d\u00e9clinons toute responsabilit\u00e9 pour le contenu des liens externes.", "case_id": 279, "document_id": 5247, "quoteStart": 8972, "quoteEnd": 9073}, {"id": 20536, "title": " You are being tracked via social media cookies/pixels", "source": "https://www.pronatura.ch/fr/protection-des-donnees", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-05-14 15:58:26.711672", "updated_at": "2021-05-17 17:27:36.114146", "quoteText": "Nous avons int\u00e9gr\u00e9 les modules d\u2019extension (plug-ins) du r\u00e9seau social facebook.com (ci-apr\u00e8s \u00abFacebook\u00bb) dans nos sites Internet.\nFacebook est une entreprise de Facebook Inc., 1 Hacker Way, Menlo Park, CA 94025, \u00c9tats-Unis.", "case_id": 307, "document_id": 5247, "quoteStart": 6748, "quoteEnd": 6972}, {"id": 20535, "title": "The court of law governing the terms is in a jurisdiction that is friendlier to user privacy protection (Switzerland).", "source": "https://www.pronatura.ch/fr/protection-des-donnees", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-05-14 15:57:19.452887", "updated_at": "2021-05-17 17:27:41.735772", "quoteText": "Elle est soumise \u00e0 la l\u00e9gislation f\u00e9d\u00e9rale sur la protection des donn\u00e9es (LPD RS 235.1).", "case_id": 241, "document_id": 5247, "quoteStart": 2201, "quoteEnd": 2289}, {"id": 20533, "title": "You can opt out of promotional communications", "source": "https://www.pronatura.ch/fr/protection-des-donnees", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-05-14 15:54:15.889727", "updated_at": "2021-05-16 06:43:26.441077", "quoteText": "Le renoncement aux infolettres est possible \u00e0 n\u2019importe quel moment.\nChaque infolettre contient un lien direct permettant de se d\u00e9sinscrire automatiquement et facilement.", "case_id": 223, "document_id": 5247, "quoteStart": 2487, "quoteEnd": 2657}], "urls": ["pronatura.ch"]}}