{"error": 448, "message": "OK", "parameters": {"id": 2542, "name": "Le Monde", "created_at": "2021-01-16 16:01:28.985144", "updated_at": "2021-03-27 21:35:37.341617", "wikipedia": "https://en.wikipedia.org/wiki/Le_Monde", "keywords": null, "related": null, "slug": "le_monde", "is_comprehensively_reviewed": true, "rating": 16, "status": null, "image": "https://s3.tosdr.org/logos/2542.png", "url": "lemonde.fr", "documents": [{"id": 3543, "name": "Terms of Sale", "url": "https://moncompte.lemonde.fr/cgv", "xpath": "/html/body/div[2]/div[4]", "text": "\n<p>\n<strong>Applicables au 24 novembre 2020</strong>\n</p>\n<p>\n<strong>SOMMAIRE</strong>\n</p>\n<p>I.\nD\u00e9finitions <br> II.\nPr\u00e9ambule <br> III.\nProduits et/ou Services du Monde <br> IV.\nCommandes de Produits et/ou Services <br> V.\nTarifs <br> VI.\nPaiement <br> VII.\nLivraison <br> VIII.\nDur\u00e9e d'engagement - R\u00e9siliation <br> IX.\nDroit de r\u00e9tractation <br> X.\nConformit\u00e9 des Produits - Garanties l\u00e9gales <br> XI.\nPropri\u00e9t\u00e9 intellectuelle <br> XII.\nResponsabilit\u00e9 <br> XIII.\nDonn\u00e9es personnelles <br> XIV.\nService Client <br> XV.\nR\u00e9clamation - M\u00e9diation <br> XVI.\nLitige - Droit applicable et juridiction comp\u00e9tente <br> ANNEXE I.\nConditions particuli\u00e8res</p>\n<p>\n</p>\n<p>\n<strong>I.\nD\u00c9FINITIONS</strong>\n</p>\n<p>Dans les pr\u00e9sentes conditions g\u00e9n\u00e9rales de vente et d\u2019utilisation, les mots ou expressions mentionn\u00e9s ci-dessous, commen\u00e7ant par une majuscule, auront la signification suivante :</p>\n<blockquote>\n<p>- <strong>Le Monde</strong> : d\u00e9signe La Soci\u00e9t\u00e9 Editrice du Monde, soci\u00e9t\u00e9 anonyme \u00e0 directoire et conseil de surveillance au capital de 124 610 348,70 euros, immatricul\u00e9e au Registre du Commerce et des Soci\u00e9t\u00e9s de Paris sous le num\u00e9ro B 433 891 850, ayant son si\u00e8ge social 67/69 av Pierre Mend\u00e8s France, 75013 Paris.</p>\n<p>- <strong>Conditions G\u00e9n\u00e9rales</strong> : d\u00e9signe les pr\u00e9sentes conditions g\u00e9n\u00e9rales de vente et d\u2019utilisation, applicables \u00e0 l\u2019ensemble des Produits et/ou Services propos\u00e9s par Le Monde.</p>\n<p>- <strong>Conditions Particuli\u00e8res</strong> : d\u00e9signe les conditions particuli\u00e8res de vente et d\u2019utilisation applicables sp\u00e9cifiquement \u00e0 certains Produits et/ou Services propos\u00e9s par Le Monde.\nLes Conditions Particuli\u00e8res sont pr\u00e9sent\u00e9es dans les formulaires de commande ou d\u2019inscription propres \u00e0 chaque Produit et/ou Service.\nLes Conditions Particuli\u00e8res des principaux Produits et/ou Services propos\u00e9s par Le Monde sont r\u00e9unies en Annexe I des Conditions G\u00e9n\u00e9rales et en font partie int\u00e9grante.</p>\n<p>- <strong>Contrat</strong> : d\u00e9signe l\u2019ensemble constitu\u00e9 par les Conditions G\u00e9n\u00e9rales et le cas \u00e9ch\u00e9ant les Conditions Particuli\u00e8res applicables entre Le Monde et un Utilisateur et/ou un Client.\nIl constitue l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 de l\u2019accord qui les lie</p>\n<p>- <strong>Client</strong> : d\u00e9signe une personne physique ou morale li\u00e9e au Monde par un Contrat portant sur des Produits et/ou Services fournis \u00e0 titre on\u00e9reux.\nUn Client personne physique doit \u00eatre majeur et/ou juridiquement capable.</p>\n<p>- <strong>Utilisateur</strong> : d\u00e9signe une personne physique ou morale li\u00e9e au Monde par un Contrat portant sur des Produits et/ou Services fournis \u00e0 titre gratuit.\nUn mineur peut \u00eatre Utilisateur avec l\u2019autorisation pr\u00e9alable et sous la responsabilit\u00e9 de ses parents ou tuteurs, qui sont garants du respect par l\u2019Utilisateur mineur des Conditions G\u00e9n\u00e9rales et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, des Conditions particuli\u00e8res.</p>\n<p>- <strong>Produits et/ou Services</strong> : d\u00e9signe tout produit et/ou service mis \u00e0 la disposition de l\u2019Utilisateur et/ou Client \u00e0 titre on\u00e9reux ou gratuit par Le Monde.</p>\n<p>- <strong>Commande</strong> : d\u00e9signe l\u2019acte de l\u2019Utilisateur et/ou du Client manifestant sa volont\u00e9 ferme d\u2019acqu\u00e9rir un Produit ou de souscrire un Service propos\u00e9 par Le Monde \u00e0 titre on\u00e9reux.\nL\u2019Utilisateur passant une commande devient un Client.</p>\n<p>- <strong>Site</strong> : d\u00e9signe le Service en ligne d\u2019information g\u00e9n\u00e9raliste \u00e9dit\u00e9 par Le Monde, accessible \u00e0 l\u2019adresse www.lemonde.fr.\nEst rattach\u00e9 au Site et accessible depuis celui-ci, l\u2019ensemble des pages consacr\u00e9es aux Produits et/ou Services sp\u00e9cifiques, dont notamment les pages de souscription d\u2019abonnement abo.lemonde.fr et abosh.lemonde.fr.</p>\n<p>- <strong>Boutique en Ligne</strong> : d\u00e9signe le Service en ligne de vente par correspondance \u00e9dit\u00e9 par Le Monde, accessible depuis le Site ou directement \u00e0 l\u2019adresse boutique.lemonde.fr.</p>\n<p>- <strong>Applications</strong> : d\u00e9signe de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rique les applications t\u00e9l\u00e9chargeables et ex\u00e9cutables \u00e0 partir du syst\u00e8me d\u2019exploitation d\u2019un smartphone ou d\u2019une tablette, \u00e9dit\u00e9es par Le Monde, disponibles sur l\u2019Apple Store, Google Play et/ou toute autre plate-forme de t\u00e9l\u00e9chargement choisie par Le Monde.</p>\n<p>- <strong>Compte</strong> : d\u00e9signe un espace personnel, mis \u00e0 la disposition de l\u2019Utilisateur et/ou Client sur le Site et/ou les Applications, lui permettant, apr\u00e8s s\u2019\u00eatre identifi\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 ses codes d\u2019acc\u00e8s, d\u2019acc\u00e9der \u00e0 tout ou partie des Produits et/ou Services ainsi qu\u2019aux donn\u00e9es rattach\u00e9es \u00e0 son Contrat, et de g\u00e9rer celui-ci.\nLe Compte est accessible via l\u2019adresse moncompte.lemonde.fr.</p>\n<p>- <strong>Politique de confidentialit\u00e9</strong> : d\u00e9signe le document indiquant les modalit\u00e9s de collecte et de traitement par Le Monde des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel des Utilisateurs et/ou Clients ainsi que les droits dont ces derniers disposent sur celles-ci.\nLa politique de confidentialit\u00e9 est accessible \u00e0 l\u2019adresse www.lemonde.fr/confidentialite/.</p>\n</blockquote>\n<p> Retour au sommaire</p>\n<p>\n</p>\n<p>\n<strong>II.\nPR\u00c9AMBULE</strong>\n</p>\n<p>Les Conditions G\u00e9n\u00e9rales r\u00e9gissent les offres de Produits et/ou Services propos\u00e9es par Le Monde.\nElles sont compl\u00e9t\u00e9es, le cas \u00e9ch\u00e9ant, par les Conditions Particuli\u00e8res.\nLes Conditions G\u00e9n\u00e9rales et, le cas \u00e9ch\u00e9ant, les Conditions Particuli\u00e8res, constituent le Contrat liant Le Monde \u00e0 l\u2019Utilisateur et/ou Client.</p>\n<p>\n<strong>Ce dernier s\u2019engage donc \u00e0 les lire attentivement et reconna\u00eet que l\u2019utilisation, la souscription et/ou la Commande des Produits et/ou Services du Monde implique leur acceptation sans restriction ni r\u00e9serve.\n</strong>\n</p>\n<p>Les Conditions G\u00e9n\u00e9rales et les Conditions Particuli\u00e8res peuvent \u00eatre modifi\u00e9es \u00e0 tout moment par Le Monde, afin notamment de se conformer \u00e0 toute \u00e9volution \u00e9ditoriale, commerciale, technique, l\u00e9gale ou r\u00e9glementaire.</p>\n<p>Les nouvelles Conditions G\u00e9n\u00e9rales et Conditions Particuli\u00e8res seront opposables \u00e0 l\u2019Utilisateur et/ou Client \u00e0 compter de leur mise en ligne sur le Site et appliqu\u00e9es aux utilisations, souscriptions et/ou commandes intervenant \u00e0 compter de cette date.\nIl est donc conseill\u00e9 de se r\u00e9f\u00e9rer avant toute nouvelle utilisation, souscription ou commande, \u00e0 la version en vigueur des Conditions G\u00e9n\u00e9rales et/ou des Conditions Particuli\u00e8res.\nCelles-ci sont consultables sur le Site et peuvent \u00eatre demand\u00e9es au Service Client.</p>\n<p>S\u2019agissant des Contrats en cours, les modifications substantielles des Conditions G\u00e9n\u00e9rales et des Conditions Particuli\u00e8res seront notifi\u00e9es \u00e0 l\u2019Utilisateur et/ou Client concern\u00e9 avec un pr\u00e9avis minimum d\u2019un mois.\nA d\u00e9faut de r\u00e9siliation dans ce d\u00e9lai, l\u2019Utilisateur et/ou Client est r\u00e9put\u00e9 accepter les nouvelles conditions contractuelles applicables.</p>\n<p>Les stipulations des Conditions G\u00e9n\u00e9rales et des Conditions Particuli\u00e8res s\u2019appliquent concomitamment \u00e0 la Politique de confidentialit\u00e9 du Monde.</p>\n<p>L\u2019\u00e9ventuelle tol\u00e9rance d\u2019un manquement contractuel ne vaut pas renonciation du Monde \u00e0 s\u2019en pr\u00e9valoir.\nLa nullit\u00e9 d\u2019une stipulation du Contrat est sans effet sur ses autres clauses.</p>\n<p> Retour au sommaire</p>\n<p>\n</p>\n<p>\n<strong>III.\nPRODUITS ET/OU SERVICES DU MONDE</strong>\n</p>\n<p>Les principaux Produits et/ou Services propos\u00e9s par Le Monde sont pr\u00e9sent\u00e9s dans le pr\u00e9sent article et dans l\u2019Annexe I des Conditions G\u00e9n\u00e9rales intitul\u00e9e \u00ab Conditions Particuli\u00e8res \u00bb.\nLe Monde se r\u00e9serve le droit \u00e0 tout moment, dans le respect des dispositions l\u00e9gales et r\u00e9glementaires en vigueur, de modifier, faire \u00e9voluer, soumettre \u00e0 conditions, suspendre, retirer ou supprimer tout ou partie d\u2019un Produit et/ou Service.</p>\n<blockquote>\n<p>\n<strong>1.\nPublications de presse</strong>\n</p>\n</blockquote>\n<p>Le Monde \u00e9dite les publications de presse suivantes :</p>\n<blockquote>\n<p>- <strong>\n<em>Le Monde</em>\n</strong> : publication de presse quotidienne d\u2019information g\u00e9n\u00e9rale et ses suppl\u00e9ments dont <em>M le magazine du Monde</em>.\nLa quantit\u00e9, la th\u00e9matique et le jour de publication des suppl\u00e9ments du <em>Monde</em> sont susceptibles d\u2019\u00e9volution sur d\u00e9cision de la direction de la r\u00e9daction du Monde.\n<em>Le Monde</em> est \u00e9dit\u00e9 six jours sur sept (de l\u2019\u00e9dition dat\u00e9e du mardi \u00e0 l\u2019\u00e9dition dat\u00e9e du dimanche-lundi).\nUne \u00e9dition correspondant \u00e0 un jour f\u00e9ri\u00e9 peut \u00eatre incluse dans un num\u00e9ro double ou triple publi\u00e9 la veille ou l\u2019avant-veille de ce jour f\u00e9ri\u00e9.\n<em>Le Monde</em> est diffus\u00e9 dans une version imprim\u00e9e sur papier et dans une version num\u00e9rique.</p>\n<p>-<strong> Les hors-s\u00e9ries du Monde</strong> : publications de presse non p\u00e9riodiques d\u00e9di\u00e9es \u00e0 un sujet sp\u00e9cifique.\nLes hors-s\u00e9ries du Monde sont diffus\u00e9s dans une version imprim\u00e9e sur papier.\nCelle-ci n\u2019est pas incluse dans les offres d\u2019abonnement.\nElle peut faire l\u2019objet d\u2019une commande sur la Boutique en ligne du Monde.\nCertains hors-s\u00e9ries du Monde font l\u2019objet d\u2019une d\u00e9clinaison num\u00e9rique r\u00e9serv\u00e9e, sous conditions, \u00e0 certains Utilisateurs et/ou Client.</p>\n<p>-<strong> La<em> S\u00e9lection hebdomadaire</em>\n</strong> : publication de presse hebdomadaire faisant la synth\u00e8se des \u00e9v\u00e9nements majeurs de l\u2019actualit\u00e9 fran\u00e7aise et internationale de la semaine \u00e9coul\u00e9e \u00e0 travers la reprise d\u2019une s\u00e9lection d\u2019articles publi\u00e9s dans <em>Le Monde</em>.\nLa <em>S\u00e9lection hebdomadaire</em> est \u00e9dit\u00e9e tous les vendredis.\nLa <em>S\u00e9lection hebdomadaire</em> est diffus\u00e9e dans une version imprim\u00e9e sur papier.</p>\n</blockquote>\n<blockquote>\n<p>\n<strong>2.\nOffres d\u2019abonnement et r\u00e9abonnement aux publications</strong>\n</p>\n</blockquote>\n<p>Le Monde propose diff\u00e9rentes offres d\u2019abonnement et de r\u00e9abonnement \u00e0 ses publications.\n.</p>\n<p>Un abonnement permet au Client de recevoir \u00e0 intervalle r\u00e9gulier, une publication p\u00e9riodique \u00e9dit\u00e9e par Le Monde.</p>\n<p>Est consid\u00e9r\u00e9 comme un r\u00e9abonnement tout abonnement contract\u00e9 pendant une p\u00e9riode de six mois suivant le terme d\u2019un pr\u00e9c\u00e9dent abonnement souscrit par le Client ou avec le m\u00eame moyen de paiement et portant sur la m\u00eame publication, y compris si le pr\u00e9c\u00e9dent Contrat a donn\u00e9 lieu \u00e0 l\u2019exercice d\u2019un droit de r\u00e9tractation.</p>\n<p>Un abonnement peut porter sur :</p>\n<blockquote>\n<p>- <strong>La version papier d\u2019une publication </strong>\n<br>Celle-ci est alors livr\u00e9e, selon une fr\u00e9quence et pendant une dur\u00e9e variable selon l\u2019offre souscrite, \u00e0 une adresse d\u00e9finie par le Client.</p>\n<p>- <strong>La version num\u00e9rique d\u2019une publication si elle existe </strong>\n<br>La publication est accessible pour le Client sur le Site et/ou les Applications.\nLes abonnements num\u00e9riques donnent \u00e9galement acc\u00e8s \u00e0 des Produits et/ou Services num\u00e9riques additionnels pr\u00e9sents sur le Site et/ou les Applications.</p>\n<p>- <strong>Les versions papier et num\u00e9riques simultan\u00e9ment (abonnement mixte)</strong>\n</p>\n</blockquote>\n<p>Les principales offres d\u2019abonnement et de r\u00e9abonnement propos\u00e9es par Le Monde sont pr\u00e9sent\u00e9es en Annexe I des pr\u00e9sentes.\nElles sont \u00e9galement accessibles via les URL suivantes :</p>\n<blockquote>\n<p>- Offres d\u2019abonnement au <em>Monde</em> : abo.lemonde.fr <br>- Offres de r\u00e9abonnement au <em>Monde</em> : moncompte.lemonde.fr <br> - Offres d\u2019abonnement \u00e0 la <em>S\u00e9lection hebdomadaire</em> : abosh.lemonde.fr</p>\n</blockquote>\n<blockquote>\n<p>\n<strong>3.\nSite et Applications</strong>\n</p>\n</blockquote>\n<p>Le Site et/ou les Applications permettent d\u2019acc\u00e9der aux Produits et/ou Services num\u00e9riques propos\u00e9s par Le Monde.</p>\n<p>L\u2019acc\u00e8s et l\u2019utilisation du Site et/ou des Applications n\u00e9cessitent d\u2019\u00eatre connect\u00e9 \u00e0 Internet.\nLes moyens techniques et informatiques n\u00e9cessaires \u00e0 cette connexion, notamment ordinateur, smartphone ou tablette, logiciel, navigateur, r\u00e9seau de t\u00e9l\u00e9communication, sont sous la responsabilit\u00e9 et \u00e0 la charge exclusive de l\u2019Utilisateur et/ou Client, Le Monde n\u2019ayant \u00e0 cet \u00e9gard aucune obligation de quelque nature que ce soit.\n.</p>\n<p>Certains Produits et/ou Services propos\u00e9s sur le Site et/ou les Applications sont accessibles gratuitement \u00e0 l\u2019Utilisateur et/ou Client (par exemple : articles gratuits, inscription \u00e0 la s\u00e9lection de newsletters gratuites).\nLeur acc\u00e8s peut le cas \u00e9ch\u00e9ant \u00eatre subordonn\u00e9 \u00e0 la cr\u00e9ation d\u2019un Compte.</p>\n<p>Une plus large gamme de Produits et/ou Services est accessible aux seuls Clients dans le cadre d\u2019un contrat d\u2019Abonnement ou d\u2019un achat ponctuel (par exemple : articles payants, newsletters payantes, \u00e9ditions \u00e9lectroniques du Monde, archives, autres services payants).\nDans cette hypoth\u00e8se, la cr\u00e9ation d\u2019un Compte personnel est toujours n\u00e9cessaire afin d\u2019identifier le Client et de lui donner acc\u00e8s aux Produits et/ou Services dont il b\u00e9n\u00e9ficie au titre de son Contrat.</p>\n<p>Les Utilisateurs et/ou Clients sont inform\u00e9s que le d\u00e9veloppement et l\u2019exploitation du Site et/ou Applications sont financ\u00e9s en partie par des revenus li\u00e9s \u00e0 la publicit\u00e9 diffus\u00e9e dans des espaces promotionnels d\u00e9di\u00e9s.\nL\u2019utilisation du Site et /ou des Applications vaut acceptation de l\u2019affichage desdites publicit\u00e9s.</p>\n<blockquote>\n<p>\n<strong>a.\nR\u00e8gles d\u2019utilisation du Site et/ou Applications</strong>\n</p>\n</blockquote>\n<p>Lorsque l\u2019Utilisateur et/ou Client utilise le Site et/ou Applications du Monde, il s\u2019engage \u00e0 \u2009:</p>\n<blockquote>\n<p>- Respecter les lois et r\u00e8glements en vigueur, l\u2019ordre public et les bonnes m\u0153urs.\n<br> - En particulier, ne pas mettre en ligne, enregistrer ni transmettre des \u00e9l\u00e9ments incitant \u00e0 la discrimination, \u00e0 la haine d\u2019une personne ou d\u2019un groupe de personnes \u00e0 raison notamment de leurs opinions politiques, de leur origine ou de leur appartenance ou de leur non-appartenance vraie ou suppos\u00e9e \u00e0 une ethnie, une nation, une race ou une religion d\u00e9termin\u00e9e, ou de leur orientation sexuelle.\n<br> - Ne pas entraver ou perturber le fonctionnement du Site et/ou Applications ainsi que les serveurs et r\u00e9seaux associ\u00e9s, notamment en mettant en cause leur fonctionnement, leur s\u00e9curit\u00e9 ou leur int\u00e9grit\u00e9.\n<br> - Ne pas utiliser de virus, injecter de bugs informatiques ou exploiter toute autre forme de faille pour obtenir des avantages ou un acc\u00e8s \u00e0 des donn\u00e9es prot\u00e9g\u00e9es du Site et/ou Applications.\n<br> - Avertir imm\u00e9diatement Le Monde s\u2019il d\u00e9couvre une faille de s\u00e9curit\u00e9 dans le Site et/ou les Applications.\n<br> - Ne pas collecter, stocker ou diffuser \u00e0 tout tiers les contenus du Site et/ou Applications.\n<br> - Ne pas mettre en ligne, enregistrer, ni transmettre par quelque moyen que ce soit de contenu de nature publicitaire ou promotionnelle, de sollicitations commerciales, ni de petites annonces de toute nature.\n<br> - Ne pas porter atteinte aux droits d\u2019un tiers - Ne pas mettre en ligne, enregistrer, ni transmettre des \u00e9l\u00e9ments prot\u00e9g\u00e9s par des droits d\u2019auteur, sauf s\u2019il garantit avoir obtenu la permission du titulaire des droits et qu\u2019il peut en apporter la preuve.\n<br> - Ne pas collecter, stocker ou diffuser des donn\u00e9es personnelles d\u2019un tiers, que celui-ci soit ou non Utilisateur et/ou Client.\n<br> - Ne pas harceler, d\u00e9nigrer ou insulter un tiers, de quelque mani\u00e8re que ce soit, que celui-ci soit ou non Utilisateur et/ou Client.\n<br> - Ne pas tenter d\u2019induire en erreur d\u2019autres Utilisateurs et/ou Clients en usurpant le nom, le pseudonyme ou la d\u00e9nomination sociale d\u2019une autre personne physique ou morale.\n<br> - Ne pas d\u00e9nigrer Le Monde, ses publications, Produits et/ou Services.</p>\n</blockquote>\n<blockquote>\n<p>\n<strong>b.\nContributions des Utilisateurs et/ou Clients - Charte des r\u00e9actions</strong>\n</p>\n</blockquote>\n<p>Dans le cadre de certains Produits et/ou Services du Site et/ou Applications, l\u2019Utilisateur et/ou Client est en mesure de publier en ligne des contributions personnelles (notamment sous forme de r\u00e9actions ou de commentaires).</p>\n<p>Il est pr\u00e9cis\u00e9 que cette fonctionnalit\u00e9 a un caract\u00e8re accessoire, Le Monde \u00e9tant libre \u00e0 tout moment de la soumettre \u00e0 conditions ou de la supprimer, sans qu\u2019une telle d\u00e9cision puisse \u00eatre consid\u00e9r\u00e9e comme une modification ou une d\u00e9faillance contractuelle.</p>\n<p>Les contributions de l\u2019Utilisateur et/ou Client, doivent respecter les Conditions G\u00e9n\u00e9rales, notamment les r\u00e8gles d\u2019utilisation du Site et/ou Applications mentionn\u00e9es ci-dessus, ainsi que la Charte des r\u00e9actions.\nEn cas de violations de ce cadre contractuel, Le Monde se r\u00e9serve le droit de ne pas mettre en ligne ou de supprimer tout ou partie des contributions d\u2019un Utilisateur et/ou Client, et/ou de lui interdire, \u00e0 titre temporaire ou d\u00e9finitif, l\u2019acc\u00e8s \u00e0 cette fonctionnalit\u00e9, et/ou de r\u00e9silier le Contrat en cours, sans que celui-ci ne puisse pr\u00e9tendre \u00e0 une quelconque indemnisation..</p>\n<p>Les contributions sont associ\u00e9es \u00e0 compter de l\u2019entr\u00e9e en vigueur des Conditions G\u00e9n\u00e9rales \u00e0 l\u2019identifiant que l\u2019Utilisateur et/ou Client qui en est l\u2019auteur aura choisi lors de l\u2019ouverture de son Compte, ainsi qu\u2019\u00e0 la date \u00e0 laquelle elles auront \u00e9t\u00e9 publi\u00e9es.\nL\u2019Utilisateur et/ou Client reconna\u00eet \u00eatre inform\u00e9 et accepte que son identifiant soit rendu public, de fa\u00e7on que ses contributions lui soient attribu\u00e9es.</p>\n<p>L\u2019Utilisateur et/ou Client est inform\u00e9 qu\u2019il assume la responsabilit\u00e9 des contributions qu\u2019il rend publiques en les publiant sur le Site et/ou Applications.\nDe ce fait, il garantit Le Monde contre toute cons\u00e9quence d\u2019une \u00e9ventuelle enqu\u00eate, action ou condamnation li\u00e9es \u00e0 une de ses contributions.</p>\n<p>La cl\u00f4ture d\u2019un Compte n\u2019entra\u00eene pas la suppression des contributions de l\u2019Utilisateur et/ou Client concern\u00e9, mais aucun ajout de contribution suppl\u00e9mentaire ne sera possible.</p>\n<p>Pour autant, Le Monde peut d\u00e9cider \u00e0 tout moment de supprimer tout ou partie des contributions.\nLe Monde ne s\u2019engage aucunement \u00e0 sauvegarder, m\u00eame temporairement, une copie des contributions supprim\u00e9es.\nAussi, il appartient \u00e0 l\u2019Utilisateur et/ou Client de conserver, s\u2019il le souhaite, une copie de ses contributions afin de ne pas risquer la perte de donn\u00e9es.</p>\n<p>Le Monde d\u00e9cide, sans que cela constitue une quelconque obligation \u00e0 sa charge, de mettre en place un syst\u00e8me de mod\u00e9ration automatique ou humain de tout ou partie des contributions.\nL\u2019Utilisateur demeure n\u00e9anmoins int\u00e9gralement responsable des messages qu\u2019il publie et des cons\u00e9quences qui pourraient en r\u00e9sulter.</p>\n<blockquote>\n<p>\n<strong>c.\nCr\u00e9ation d\u2019un Compte sur le Site et/ou Applications</strong>\n</p>\n</blockquote>\n<p>Certains Produits et/ou Services accessibles depuis le Site et/ou les Applications n\u00e9cessitent la cr\u00e9ation d\u2019un Compte par l\u2019Utilisateur et/ou Client.</p>\n<p>Il ne peut \u00eatre cr\u00e9\u00e9 qu\u2019un seul compte par Utilisateur et/ou Client.</p>\n<p>La cr\u00e9ation d\u2019un Compte est une proc\u00e9dure d\u00e9clarative permettant \u00e0 l\u2019Utilisateur et/ou Client de saisir un certain nombre d\u2019informations le concernant afin que celles-ci soient associ\u00e9es aux droits d\u2019acc\u00e8s dont il b\u00e9n\u00e9ficie sur tout ou partie des Produits et/ou Services du Site et/ou des Applications.\nLe compte est associ\u00e9 \u00e0 des codes d\u2019acc\u00e8s, c\u2019est-\u00e0-dire un identifiant et un mot de passe, choisis par l\u2019Utilisateur et/ou Client, lui permettant de s\u2019identifier sur le Site et/ou Applications, de se connecter \u00e0 son Compte et de b\u00e9n\u00e9ficier des Produits et/ou Services associ\u00e9s.\nL\u2019Utilisateur et/ou Client s\u2019engage, lors de la cr\u00e9ation de son Compte, \u00e0 fournir des informations exactes et compl\u00e8tes.\nIl s\u2019engage \u00e0 tenir \u00e0 jour ces informations pendant toute la dur\u00e9e de validit\u00e9 de son Compte.</p>\n<p>Les codes d\u2019acc\u00e8s ne permettent de se connecter qu\u2019\u00e0 partir d\u2019un seul appareil \u00e0 la fois.\nUne tentative de connexion simultan\u00e9e depuis un autre appareil avec les m\u00eames codes d\u2019acc\u00e8s entra\u00eene automatiquement la fermeture de la premi\u00e8re session ouverte.</p>\n<p>Ces codes d\u2019acc\u00e8s sont personnels et confidentiels.\nChaque Utilisateur et/ou Client reconna\u00eet et accepte que toute connexion au Site et/ou aux Applications, toute utilisation d\u2019un Produit et/ou Service ou toute Commande effectu\u00e9e \u00e0 partir de son Compte sont r\u00e9put\u00e9es avoir \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9es par lui.</p>\n<p>L\u2019Utilisateur et/ou Client s\u2019engage \u00e0 conserver ses codes d\u2019acc\u00e8s secrets et s\u2019interdit de les divulguer sous quelque forme que ce soit \u00e0 des tiers.\nIl est \u00e9galement invit\u00e9 \u00e0 se d\u00e9connecter \u00e0 l\u2019issue de chaque visite du Site et/ou des Applications.</p>\n<p>En cas d\u2019oubli de son mot de passe, l\u2019Utilisateur et/ou Client peut en demander la r\u00e9cup\u00e9ration en utilisant la fonction \u00ab Mot de passe oubli\u00e9 ? \u00bb ou via l\u2019adresse url suivante: https://secure.lemonde.fr/sfuser/password/lost.\nEn cas de divulgation accidentelle ou de vol du mot de passe, l\u2019Utilisateur et/ou Client devra informer le Service Client dans les plus brefs d\u00e9lais afin que celui-ci puisse proc\u00e9der \u00e0 la d\u00e9sactivation et au remplacement de ce mot de passe.\nL\u2019Utilisateur et/ou Client devra alors choisir un nouveau mot de passe, \u00e9ventuellement un nouvel identifiant.\nA d\u00e9faut d\u2019action prompte ou imm\u00e9diate, l\u2019Utilisateur et/ou Client du Compte sera tenu pour responsable des cons\u00e9quences de toute perte, vol, d\u00e9tournement ou utilisation non autoris\u00e9e de ses codes d\u2019acc\u00e8s des cons\u00e9quences de toute perte, vol, d\u00e9tournement ou utilisation non autoris\u00e9e de ses codes d'acc\u00e8s.</p>\n<p>Afin de se pr\u00e9munir au mieux contre les atteintes \u00e9ventuelles \u00e0 la confidentialit\u00e9 de son Compte et des informations qui y figurent, il est vivement recommand\u00e9 \u00e0 l\u2019Utilisateur et/ou Client de choisir un mot de passe original et robuste et de le changer r\u00e9guli\u00e8rement.\nLe Monde d\u00e9cline toute responsabilit\u00e9 directement li\u00e9e au manque de complexit\u00e9 du mot de passe choisi par l\u2019Utilisateur et/ou le Client.</p>\n<blockquote>\n<p>\n<strong>d.\nD\u00e9sactivation d\u2019un Compte</strong>\n</p>\n</blockquote>\n<p>L\u2019Utilisateur et/ou le Client qui souhaite d\u00e9sactiver son Compte peut adresser sa demande au Service Client.\nLa d\u00e9sactivation du Compte aura pour cons\u00e9quence l\u2019impossibilit\u00e9 d\u2019acc\u00e9der aux Produits et/ou Services n\u00e9cessitant l\u2019identification de l\u2019Utilisateur et/ou du Client via la connexion \u00e0 son Compte.</p>\n<p>Le Monde se r\u00e9serve le droit de suspendre de plein droit, sans pr\u00e9avis ni indemnit\u00e9, de mani\u00e8re temporaire ou d\u00e9finitive, le Compte de l\u2019Utilisateur et/ou du Client dans les cas suivants : Non-respect grave et/ou r\u00e9p\u00e9t\u00e9 des Conditions G\u00e9n\u00e9rales, en particulier les r\u00e8gles d\u2019utilisation du Site et/ou des Applications, des Conditions Particuli\u00e8res ou de la Charte des r\u00e9actions Agissements contraires aux int\u00e9r\u00eats du Monde D\u00e9livrance de fausses informations lors de la cr\u00e9ation du Compte Inactivit\u00e9 du Compte pendant douze mois cons\u00e9cutifs.\nLe Compte ne peut toutefois pas \u00eatre d\u00e9sactiv\u00e9 pour inactivit\u00e9 s\u2019il correspond \u00e0 un Contrat d\u2019abonnement en cours.</p>\n<blockquote>\n<p>\n<strong>4.\nBoutique du Monde</strong>\n</p>\n</blockquote>\n<p>La Boutique du Monde est un service en ligne de vente par correspondance de produits tels que : hors-s\u00e9ries du Monde, Produits culturels et Produits d\u00e9riv\u00e9s.</p>\n<blockquote>\n<p>\n<strong>a.\nProduits mis en vente sur la Boutique</strong>\n</p>\n<p>\n<strong>- Description des Produits</strong>\n</p>\n</blockquote>\n<p>Le Monde fait ses meilleurs efforts pour apporter \u00e0 l\u2019Utilisateur et/ou Client les informations les plus compl\u00e8tes concernant les Produits vendus sur la Boutique en ligne.\nToutefois, les descriptions et repr\u00e9sentations visuelles des Produits sont donn\u00e9es \u00e0 titre indicatif et n\u2019ont pas valeur d\u2019engagement contractuel dont la non-ex\u00e9cution serait susceptible d\u2019engager la responsabilit\u00e9 du Monde.</p>\n<blockquote>\n<p>\n<strong>- Disponibilit\u00e9 des Produits</strong>\n</p>\n</blockquote>\n<p>Les Produits sont propos\u00e9s \u00e0 la vente sur la Boutique dans la limite des stocks disponibles.\nIls ne peuvent \u00eatre livr\u00e9s qu\u2019en France m\u00e9tropolitaine et \u00e0 Monaco.</p>\n<p>Dans la mesure du possible, les informations relatives \u00e0 la disponibilit\u00e9 des Produits sont communiqu\u00e9es \u00e0 l\u2019Utilisateur et/ou Client au moment de la Commande.\nToutefois, en cas d\u2019indisponibilit\u00e9 d\u2019un Produit apr\u00e8s passation de la Commande, Le Monde contactera le Client afin de lui proposer un Produit de remplacement ou, le cas \u00e9ch\u00e9ant, l\u2019annulation de sa Commande.\nDans ce dernier cas, le Client sera rembours\u00e9 de toutes les sommes encaiss\u00e9es par Le Monde en paiement dudit Produit, \u00e0 l\u2019exclusion de toute indemnit\u00e9.</p>\n<blockquote>\n<p>\n<strong>- Produits en pr\u00e9commande</strong>\n</p>\n</blockquote>\n<p>Certains Produits, non encore mis en vente, peuvent \u00eatre propos\u00e9s en pr\u00e9commande, \u00e0 tout ou partie des Utilisateurs et/ ou Clients, sous conditions.\nCelles-ci, ainsi que le d\u00e9lai d\u2019exp\u00e9dition du produit estim\u00e9, sont pr\u00e9cis\u00e9es dans le descriptif du Produit.</p>\n<blockquote>\n<p>\n<strong>b.\nClause de r\u00e9serve de propri\u00e9t\u00e9</strong>\n</p>\n</blockquote>\n<p>Les Produits mis en vente sur la Boutique demeurent la propri\u00e9t\u00e9 du Monde jusqu\u2019\u00e0 parfait encaissement de leur prix de vente.</p>\n<blockquote>\n<p>\n<strong>5.\nAutres Produits et Services</strong>\n</p>\n<p>\n<strong>a.\n<em>Le Monde M\u00e9morable</em>\n</strong>\n</p>\n</blockquote>\n<p>\n<em>Le Monde M\u00e9morable</em> est un service en ligne, accessible depuis le Site et/ou les Applications, permettant de d\u00e9velopper de fa\u00e7on ludique sa m\u00e9moire et sa culture g\u00e9n\u00e9rale.\nIl se pr\u00e9sente sous la forme de :</p>\n<p>- le\u00e7ons th\u00e9matiques .\n<br> - tests de connaissance et leur correction .\n<br> - un programme de r\u00e9visions personnalis\u00e9.</p>\n<p>\n<em>Le Monde M\u00e9morable</em> est bas\u00e9 sur un principe de parcours p\u00e9dagogique personnalis\u00e9, c\u2019est-\u00e0-dire d\u2019un s\u00e9quencement des le\u00e7ons d\u00e9fini en fonction des centres d\u2019int\u00e9r\u00eat du Client et de ses r\u00e9sultats aux tests.</p>\n<p>L\u2019acc\u00e8s \u00e0 <em>Le MondeM\u00e9morable</em> implique la souscription d\u2019un Abonnement sp\u00e9cifique, distinct de l\u2019Abonnement \u00e0 une publication num\u00e9rique.</p>\n<p>Les diff\u00e9rentes formules d\u2019acc\u00e8s \u00e0 <em>Le Monde M\u00e9morable</em> figurent dans les Conditions Particuli\u00e8res.\nElles d\u00e9pendent du temps d\u2019engagement et du nombre de le\u00e7ons auxquelles le Client souhaite pouvoir acc\u00e9der.</p>\n<p>Le prix des formules est forfaitaire et non restituable, quel que soit le temps effectif d\u2019utilisation du Service par le Client.</p>\n<blockquote>\n<p>\n<strong>b.\nLe Monde \u00e9v\u00e9nements abonn\u00e9s</strong>\n</p>\n</blockquote>\n<p>Le Monde \u00e9v\u00e9nements abonn\u00e9s est un service r\u00e9serv\u00e9 sous condition, \u00e0 tout ou partie des Clients b\u00e9n\u00e9ficiant d\u2019un Abonnement num\u00e9rique ou d\u2019un Abonnement mixte au Monde.</p>\n<p>Ce Service permet au Client de b\u00e9n\u00e9ficier d\u2019invitations gratuites \u00e0 des \u00e9v\u00e9nements culturels, dans la limite des places disponibles.</p>\n<p>Pour en b\u00e9n\u00e9ficier, le Client doit, apr\u00e8s s\u2019\u00eatre identifi\u00e9 sur son Compte, choisir l\u2019\u00e9v\u00e9nement auquel il souhaite participer.\nLes demandes d\u2019inscription sont trait\u00e9es en fonction de leur ordre d\u2019arriv\u00e9e et du nombre d\u2019\u00e9v\u00e9nements auxquels le Client a d\u00e9j\u00e0 particip\u00e9.</p>\n<p>Une r\u00e9ponse est apport\u00e9e par courrier \u00e9lectronique \u00e0 la demande du Client.</p>\n<p>Dans l\u2019hypoth\u00e8se o\u00f9 sa demande n\u2019a pas pu \u00eatre satisfaite, le Client a la possibilit\u00e9 de s\u2019inscrire sur liste d\u2019attente afin d\u2019\u00eatre averti si des invitations sont \u00e0 nouveau disponibles (places suppl\u00e9mentaires, d\u00e9sistements).</p>\n<p>Dans l\u2019hypoth\u00e8se o\u00f9 la demande du Client est retenue, l\u2019invitation est r\u00e9serv\u00e9e \u00e0 son nom.\nLe Monde indique au Client les conditions de mise \u00e0 disposition de chacune des invitations accord\u00e9es.\nEn cas d\u2019indisponibilit\u00e9, le Client est invit\u00e9 \u00e0 annuler sa r\u00e9servation sur son Compte dans les meilleurs d\u00e9lais, afin qu\u2019un autre Client puisse en b\u00e9n\u00e9ficier.</p>\n<p>Sauf indication contraire, l\u2019invitation est valable pour deux personnes, le Client et un invit\u00e9 de son choix.\nLes invitations sont personnelles et nominatives.\nElles ne sont pas transf\u00e9rables, que ce soit \u00e0 titre gracieux ou on\u00e9reux.\nAucune place ne peut \u00eatre r\u00e9serv\u00e9e pour un tiers, \u00e0 l\u2019exception, le cas \u00e9ch\u00e9ant, de la personne invit\u00e9e par et avec le Client.</p>\n<p>Les invitations sont \u00e0 retirer aux guichets des \u00e9tablissements o\u00f9 se d\u00e9roulent les \u00e9v\u00e9nements.\nExceptionnellement, certaines invitations pourront \u00eatre directement et gracieusement adress\u00e9es aux Clients par courrier \u00e9lectronique ou par voie postale, \u00e0 l\u2019adresse qu\u2019ils auront indiqu\u00e9e.</p>\n<p>Le Monde ne peut garantir que les \u00e9v\u00e9nements programm\u00e9s auront bien lieu.\nEn cas d\u2019annulation d\u2019un \u00e9v\u00e9nement (d\u00e9cision de l\u2019organisateur, menace terroriste, cas de force majeure, etc.), Le Monde pr\u00e9viendra au plus t\u00f4t les Clients concern\u00e9s.</p>\n<p>En cas d\u2019annulation de l\u2019\u00e9v\u00e9nement, aucun d\u00e9dommagement ne sera d\u00fb par Le Monde au Client.\nEn cas de report, Le Monde proposera les places disponibles en priorit\u00e9 aux Clients qui s\u2019\u00e9taient inscrits \u00e0 l\u2019\u00e9v\u00e9nement initial.</p>\n<p>Les invitations non utilis\u00e9es ou annul\u00e9es ne peuvent \u00eatre \u00e9chang\u00e9es contre leur valeur mon\u00e9taire ou \u00eatre rembours\u00e9es en partie ou dans leur totalit\u00e9.</p>\n<blockquote>\n<p>\n<strong>c.\nNewsletters</strong>\n</p>\n</blockquote>\n<p>Le Monde propose sur le Site et/ou les Applications un service de newsletters permettant de recevoir gratuitement ou \u00e0 titre on\u00e9reux, \u00e0 une fr\u00e9quence d\u00e9termin\u00e9e, une lettre d\u2019information g\u00e9n\u00e9raliste ou th\u00e9matique.</p>\n<p>L\u2019inscription \u00e0 une newsletter peut \u00eatre libre, sur simple enregistrement d\u2019une adresse \u00e9lectronique, ou soumise \u00e0 conditions.\nLes \u00e9ventuelles Conditions Particuli\u00e8res applicables \u00e0 une newsletter sont mentionn\u00e9es dans le formulaire d\u2019inscription correspondant.</p>\n<p>Il est possible de se d\u00e9sinscrire d\u2019une newsletter \u00e0 tout moment, soit en cliquant sur le lien de d\u00e9sinscription pr\u00e9sent dans chaque newsletter, soit par l\u2019interm\u00e9diaire de son Compte, soit aupr\u00e8s du Service Client.</p>\n<blockquote>\n<p>\n<strong>d.\n<em>Le Monde Jeux</em>\n</strong>\n</p>\n</blockquote>\n<p>\n<em>Le Monde Jeux</em> est un service en ligne, accessible depuis le Site et/ ou les Applications permettant d\u2019acc\u00e9der, via un Abonnement, \u00e0 des jeux de lettres :</p>\n<p>- Les mots crois\u00e9s du Monde r\u00e9alis\u00e9s depuis 1997 par l\u2019auteur Philippe Dupuis : acc\u00e8s \u00e0 l\u2019ensemble des archives ainsi qu\u2019aux nouvelles grilles publi\u00e9es chaque jour dans <em>Le Monde</em> (12\u00d710) et chaque semaine dans <em>M le magazine du Monde</em> (15\u00d715).</p>\n<p>- Les mini mots crois\u00e9s : acc\u00e8s \u00e0 une base de mots crois\u00e9s dans nouveau un format de grille (7\u00d77), plus petit, plus accessible, r\u00e9alis\u00e9 par Philippe Dupuis l\u2019auteur des mots crois\u00e9s du Monde.\nBase enrichie quotidiennement d\u2019une nouvelle grille.</p>\n<p>- Les Sudokus du Monde r\u00e9alis\u00e9s par l\u2019auteur Yan Georget : acc\u00e8s \u00e0 l\u2019ensemble des archives ainsi qu\u2019aux nouvelles grilles de Sudoku publi\u00e9es chaque jour dans <em>Le Monde</em> et chaque semaine dans <em>M le magazine du Monde</em>.</p>\n<p>L\u2019acc\u00e8s \u00e0 <em>Le Monde Jeux</em> est inclus dans certaines formules d\u2019Abonnement au <em>Monde</em> (cf.\nconditions particuli\u00e8res) ainsi que dans une formule d\u2019abonnement sp\u00e9cifique \u00e0 ce service.</p>\n<blockquote>\n<p>\n<strong>e.\nLe podcast \u00ab Le Go\u00fbt de M \u00bb</strong>\n</p>\n</blockquote>\n<p>Ce podcast bimensuel donne la parole \u00e0 des personnalit\u00e9s issues de la culture, de la mode, du design, de l\u2019architecture ou de la cuisine, afin d\u2019interroger la notion de go\u00fbt.\nIl est propos\u00e9 par <em>M Le magazine du Monde</em>, r\u00e9alis\u00e9 et pr\u00e9sent\u00e9 par la journaliste et productrice G\u00e9raldine Sarratia.</p>\n<p>L\u2019acc\u00e8s \u00e0 \u00ab Le Go\u00fbt de M \u00bb est inclus dans certaines formules d\u2019Abonnement au <em>Monde</em> (cf.\nconditions particuli\u00e8res).</p>\n<p> Retour au sommaire</p>\n<p>\n</p>\n<p>\n<strong>IV.\nCOMMANDES DE PRODUITS ET/OU SERVICES</strong>\n</p>\n<p>Les Commandes peuvent \u00eatre pass\u00e9es :</p>\n<blockquote>\n<p>\n<strong>- En ligne, sur les Site et/ou Applications</strong>\n</p>\n<p>Dans ce cas, il est n\u00e9cessaire de cr\u00e9er ou de disposer d\u2019un Compte et de s\u2019\u00eatre identifi\u00e9 gr\u00e2ce \u00e0 ses codes d\u2019acc\u00e8s.</p>\n<p>Apr\u00e8s constitution de son panier d\u2019achats, l\u2019Utilisateur et/ou Client doit compl\u00e9ter l\u2019ensemble des informations pr\u00e9vues dans le formulaire : coordonn\u00e9es, adresse(s) de livraison et de facturation, mode de paiement, etc.</p>\n<p>L\u2019Utilisateur et/ou Client doit ensuite accepter express\u00e9ment les Conditions G\u00e9n\u00e9rales apr\u00e8s en avoir pris connaissance et valider le formulaire de Commande.\nLa Commande du Client sera alors consid\u00e9r\u00e9e comme ferme.</p>\n<p>En cas de suspicion de probl\u00e8mes techniques ayant emp\u00each\u00e9 la finalisation de la commande, Le Monde pourra contacter le Client afin de lui proposer un soutien technique, sans que cela oblige de quelque mani\u00e8re que ce soit le Client \u00e0 finaliser sa commande.</p>\n<p>- Par t\u00e9l\u00e9phone, courrier \u00e9lectronique ou postal, aupr\u00e8s du Service Client.</p>\n<p>Les coordonn\u00e9es du Service Client sont indiqu\u00e9es \u00e0 l\u2019article XIV des pr\u00e9sentes.</p>\n</blockquote>\n<p>Les Commandes ne peuvent porter que sur les offres en vigueur au jour de leur enregistrement, y compris les offres promotionnelles.</p>\n<p>Le Monde peut refuser ou annuler toute Commande ne r\u00e9pondant pas aux conditions de l\u2019offre telles que mentionn\u00e9es dans les Conditions Particuli\u00e8res ou en cas d\u2019indisponibilit\u00e9 du Produit et/ou Service.</p>\n<p>Le Monde se r\u00e9serve \u00e9galement le droit de suspendre, refuser ou annuler toute Commande d\u2019un Client avec lequel existerait un quelconque litige de paiement, sans que cette annulation ne puisse donner lieu, \u00e0 quelque titre que ce soit, \u00e0 une quelconque indemnit\u00e9.</p>\n<p>Toute Commande accept\u00e9e fait l\u2019objet d\u2019une confirmation \u00e9crite du Monde au Client par affichage d\u2019une page Internet d\u2019information puis par envoi d\u2019un courrier \u00e9lectronique, ou \u00e0 d\u00e9faut d\u2019adresse \u00e9lectronique, par courrier postal.\nCette confirmation reprend les informations contractuelles (produits command\u00e9s, prix, adresse de livraison, montant de la participation aux frais d\u2019envoi, etc.).</p>\n<p>Elle donne \u00e9galement les moyens d\u2019acc\u00e8s aux Conditions G\u00e9n\u00e9rales applicables sur support durable.</p>\n<p>Cette confirmation de Commande vaut acceptation de celle-ci par Le Monde et valide la transaction.\nIl est recommand\u00e9 au Client de conserver une copie de cette confirmation.</p>\n<p>Les informations relatives \u00e0 la transaction sont \u00e9galement consultables par le Client sur son Compte.</p>\n<p>En cas de commande d\u2019un Produit par t\u00e9l\u00e9phone ou courrier postal, un bon de livraison valant confirmation de la Commande sera joint au dit Produit.</p>\n<p>Dans l\u2019hypoth\u00e8se o\u00f9 le r\u00e8glement de la Commande n\u2019est pas simultan\u00e9 \u00e0 celle-ci, le Contrat ne sera r\u00e9put\u00e9 conclu qu\u2019une fois le r\u00e8glement re\u00e7u.</p>\n<p>Les donn\u00e9es enregistr\u00e9es par Le Monde et/ou ses prestataires, dans le cadre de l\u2019ex\u00e9cution du Contrat, constituent la preuve de l\u2019ensemble des transactions pass\u00e9es entre Le Monde et ses Clients (offre souscrite, date de souscription).\nEn particulier, les donn\u00e9es enregistr\u00e9es par le syst\u00e8me de paiement constituent la preuve des transactions financi\u00e8res.</p>\n<p> Retour au sommaire</p>\n<p>\n</p>\n<p>\n<strong>V.\nTARIFS</strong>\n</p>\n<blockquote>\n<p>\n<strong>a.\nTarifs applicables lors de la Commande</strong>\n</p>\n</blockquote>\n<p>Les tarifs des offres de Produits et/ou Services du Monde sont ceux en vigueur au jour de la Commande.\nIls sont mentionn\u00e9s dans les Conditions Particuli\u00e8res et indiqu\u00e9s avant toute souscription d\u2019Abonnement ou tout achat ponctuel.</p>\n<p>Ils sont indiqu\u00e9s en euro toutes taxes comprises.\nLes frais de port \u00e9ventuellement applicables \u00e0 la commande sont indiqu\u00e9s et appliqu\u00e9s avant la validation et le paiement de celle-ci par le Client.</p>\n<p>Si une ou plusieurs taxes ou contributions venaient \u00e0 \u00eatre cr\u00e9\u00e9es ou modifi\u00e9es, ce changement pourra \u00eatre r\u00e9percut\u00e9 sur le prix de vente des Produits et/ou Services pr\u00e9sents sur les diff\u00e9rents supports de vente.</p>\n<p>Toutes les Commandes, quel que soit le pays de domiciliation ou de livraison du Client, sont payables en euro.</p>\n<p>Le Monde se r\u00e9serve la possibilit\u00e9 de modifier les prix des Produits et/ou Services pendant la dur\u00e9e de leur mise en vente, dans le respect de la r\u00e9glementation en vigueur.\nIl peut \u00e9galement d\u00e9cider d\u2019une op\u00e9ration promotionnelle ponctuelle.\nLes prix applicables \u00e0 une Commande sont ceux en vigueur \u00e0 la date de la Commande tels qu\u2019ils sont mentionn\u00e9s dans le formulaire de souscription.\nEn aucun cas les fluctuations du prix ou la promotion d\u2019un Produit et/ou Service post\u00e9rieurs \u00e0 la date d\u2019une Commande ne peuvent donner lieu \u00e0 r\u00e9clamation ou \u00e0 annulation de celle-ci par le Client.</p>\n<p>Les offres promotionnelles ne sont propos\u00e9es que pendant une dur\u00e9e limit\u00e9e et sont soumises \u00e0 conditions.\nElles ne sont pas cumulables entre elles.\nElles ne peuvent \u00eatre \u00e9chang\u00e9es contre leur valeur mon\u00e9taire ou \u00eatre rembours\u00e9es en partie ou dans leur totalit\u00e9.</p>\n<p>Si le Client dispose d\u2019un code susceptible de lui octroyer un avantage ou une promotion sur les Produits et/ou Services du Monde, celui-ci doit \u00eatre enregistr\u00e9 lors de la souscription.\nCe code ne peut \u00eatre utilis\u00e9 qu\u2019une seule fois pendant sa p\u00e9riode de validit\u00e9.\nIl est personnel et non transf\u00e9rable.</p>\n<p>Du fait du caract\u00e8re unique et conditionnel de chaque offre promotionnelle, Le Monde se r\u00e9serve le droit, s\u2019il constate qu\u2019un Utilisateur et/ou Client a souscrit une offre promotionnelle dont il a d\u00e9j\u00e0 b\u00e9n\u00e9fici\u00e9 auparavant ou pour laquelle il ne remplit pas les conditions, de lui appliquer le tarif normal en vigueur en lieu et place du tarif promotionnel.</p>\n<blockquote>\n<p>\n<strong>b.\nModifications de tarifs des Contrats d\u2019abonnement en cours</strong>\n</p>\n</blockquote>\n<p>Le Monde pourra r\u00e9viser les tarifs des Contrats d\u2019abonnement en cours dans les conditions suivantes :</p>\n<blockquote>\n<p>- <strong>Pour un contrat d\u2019abonnement souscrit pour une dur\u00e9e ferme : </strong>\n<br> Le prix est garanti pour toute la p\u00e9riode d\u2019engagement en cours.</p>\n<p>\n<strong>- Pour un contrat d\u2019abonnement \u00e0 dur\u00e9e libre : </strong>\n<br> Le prix ne peut \u00eatre modifi\u00e9 avant un an, sauf si des paliers d\u2019augmentation \u00e9taient d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9vus pour la premi\u00e8re ann\u00e9e et accept\u00e9s lors de la souscription de la Commande.</p>\n</blockquote>\n<p>Pour toute augmentation non pr\u00e9vue au moment de la Commande, Le Monde notifie au Client l\u2019augmentation de tarif avec un pr\u00e9avis minimum d\u2019un mois avant son entr\u00e9e en vigueur.\nA r\u00e9ception de cette notification, le Client peut librement r\u00e9silier son abonnement.\nA d\u00e9faut de r\u00e9siliation dans le d\u00e9lai imparti, la modification tarifaire sera r\u00e9put\u00e9e accept\u00e9e et s\u2019appliquera \u00e0 la poursuite du Contrat.</p>\n<p> Retour au sommaire</p>\n<p>\n</p>\n<p>\n<strong>VI.\nPAIEMENT</strong>\n</p>\n<p>Sauf clause sp\u00e9cifique des Conditions Particuli\u00e8res limitant les modes de paiement autoris\u00e9s, le r\u00e8glement des Produits et/ou Services commercialis\u00e9s par Le Monde peut \u00eatre effectu\u00e9 :</p>\n<blockquote>\n<p>\n<strong>Par carte bancaire : Carte bleue, Visa, MasterCard, American Express, Eurocard et Visa Internationale</strong>\n</p>\n<p>Le paiement en ligne par l\u2019une des cartes bancaires accept\u00e9es est r\u00e9alis\u00e9 par la solution s\u00e9curis\u00e9e Sips - Worldline, qui int\u00e8gre un proc\u00e9d\u00e9 de cryptage en mode SSL (Secure Socket Layer).\nLe protocole SSL (Secure Socket Layer) garantit la confidentialit\u00e9 des informations de paiement transmises.\nLa mention du protocole \u00ab https \u00bb dans l\u2019adresse de navigation et l\u2019ic\u00f4ne du cadenas apparaissant dans la barre d\u2019adresse sont le signe de la s\u00e9curit\u00e9 et confidentialit\u00e9 du paiement.\nLe Monde ne stocke pas l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 du num\u00e9ro de carte bancaire sur ses serveurs informatiques.\nLes num\u00e9ros de carte bancaire sont trait\u00e9s par Sips - Worldline et les transactions avec Le Monde se font \u00e0 partir de num\u00e9ros d\u2019autorisation, de num\u00e9ros de transaction et d\u2019identifiants commer\u00e7ants.\nLes coordonn\u00e9es de la carte bancaire du Client ne transitent jamais en clair sur le r\u00e9seau.</p>\n<p>Le d\u00e9bit de la carte est imm\u00e9diat, y compris dans le cas de Produits non imm\u00e9diatement disponibles ou en pr\u00e9commande, sauf mention contraire dans les Conditions Particuli\u00e8res applicables.</p>\n<p>Dans le cadre d\u2019un abonnement avec pr\u00e9l\u00e8vements automatiques, il appartient au Client dont la dur\u00e9e de validit\u00e9 de la carte a expir\u00e9, soit : <br> - de mettre \u00e0 jour ses nouvelles coordonn\u00e9es en se connectant \u00e0 son Compte sur le Site du Monde <br> - \u00e0 d\u00e9faut, de contacter le Service Client et de communiquer de nouvelles coordonn\u00e9es bancaires valides.\nA d\u00e9faut, l\u2019abonnement sera suspendu.</p>\n<p>\n<strong>Par pr\u00e9l\u00e8vement automatique SEPA</strong>\n</p>\n</blockquote>\n<p>Lors de la souscription d\u2019un abonnement, le Client peut :</p>\n<blockquote>\n<p>- Adresser par voie postale un mandat de pr\u00e9l\u00e8vement SEPA d\u00fbment compl\u00e9t\u00e9 ainsi qu\u2019un relev\u00e9 d\u2019identit\u00e9 bancaire (RIB) au Service Client, dont l\u2019adresse postale est indiqu\u00e9e sur le formulaire ou \u00e0 l\u2019article XIV des pr\u00e9sentes.\n<br> - OU signer le mandat via la solution s\u00e9curis\u00e9e en ligne.\nCe mandat est caract\u00e9ris\u00e9 par une \u00ab R\u00e9f\u00e9rence Unique de Mandat \u00bb (RUM).</p>\n</blockquote>\n<p>Le Client s\u2019engage \u00e0 communiquer, lors de toute conclusion d\u2019un abonnement par pr\u00e9l\u00e8vement automatique et signature d\u2019un mandat, des informations bancaires exactes et compl\u00e8tes.</p>\n<p>En cas de modifications de ces informations, il appartient au Client, soit :</p>\n<blockquote>- de les mettre \u00e0 jour en se connectant \u00e0 son Compte sur le Site du Monde <br> - \u00e0 d\u00e9faut, de contacter le Service Client.</blockquote>\n<p>Toute r\u00e9vocation du mandat de pr\u00e9l\u00e8vement SEPA entra\u00eenera la r\u00e9siliation du Contrat d\u2019abonnement.</p>\n<p>Le premier pr\u00e9l\u00e8vement SEPA, notifi\u00e9 dans la confirmation de Commande, sera effectu\u00e9 d\u00e8s la mise en place de l\u2019abonnement, sauf mention contraire dans les Conditions Particuli\u00e8res applicables.</p>\n<blockquote>\n<p>\n<strong>Par ch\u00e8que</strong>\n</p>\n</blockquote>\n<p>Les Clients qui le souhaitent peuvent payer par ch\u00e8que leurs achats sur la Boutique.</p>\n<p>Le paiement par ch\u00e8que des abonnements et r\u00e9abonnements souscrits en ligne n\u2019est pas possible.</p>\n<p>Le ch\u00e8que doit \u00eatre \u00e9mis par une banque domicili\u00e9e en France m\u00e9tropolitaine et libell\u00e9 \u00e0 l\u2019ordre de la Soci\u00e9t\u00e9 \u00e9ditrice du Monde.</p>\n<p>Le Client doit l\u2019adresser, accompagn\u00e9 de son formulaire de Commande ou de souscription, au Service Client, dont l\u2019adresse postale est indiqu\u00e9e \u00e0 l\u2019article XIV des pr\u00e9sentes.</p>\n<p>L\u2019encaissement du ch\u00e8que est r\u00e9alis\u00e9 \u00e0 la r\u00e9ception de celui-ci par Le Monde.\nLa Commande ne devient livrable que lorsque Le Monde a encaiss\u00e9 le ch\u00e8que.</p>\n<p>En cas d\u2019incident relatif \u00e0 un paiement, l\u2019ex\u00e9cution de la Commande sera suspendue.\nA d\u00e9faut de r\u00e8glement effectif dans un d\u00e9lai de quinze jours au maximum \u00e0 compter de la Commande, Le Monde aura la possibilit\u00e9 d\u2019annuler celle-ci de plein droit, sans pr\u00e9judice de son droit de demander le r\u00e8glement de sa cr\u00e9ance pour la p\u00e9riode \u00e9coul\u00e9e.\nLe Client reconna\u00eet devoir payer l\u2019int\u00e9gralit\u00e9 du prix des Produits et/ou Services achet\u00e9s et les charges aff\u00e9rentes.</p>\n<p>Dans le cadre d\u2019un Contrat d\u2019abonnement en cours, en cas de d\u00e9fauts de paiement r\u00e9p\u00e9t\u00e9s de la part d\u2019un Client, ce quel que soit le mode de paiement choisi et apr\u00e8s relance du Monde rest\u00e9e infructueuse, Le Monde se r\u00e9serve le droit de r\u00e9silier le Contrat, voire de s\u2019opposer \u00e0 tout r\u00e9abonnement ult\u00e9rieur.</p>\n<p>Toute r\u00e9clamation ou contestation de facture par le Client peut \u00eatre formul\u00e9e aupr\u00e8s du Service Client.</p>\n<p> Retour au sommaire</p>\n<p>\n</p>\n<p>\n<strong>VII.\nLIVRAISON</strong>\n</p>\n<blockquote>\n<p>\n<strong>1.\nLivraison des publications de presse papier dans le cadre d\u2019un abonnement</strong>\n</p>\n</blockquote>\n<p>- Sauf mention contraire dans les Conditions Particuli\u00e8res, les frais de livraison du Monde et de la S\u00e9lection hebdomadaire en France m\u00e9tropolitaine et \u00e0 Monaco sont inclus dans le prix de l\u2019abonnement souscrit.</p>\n<p>- La souscription d\u2019un abonnement dont l\u2019adresse de livraison n\u2019est pas situ\u00e9e en France m\u00e9tropolitaine ou \u00e0 Monaco ne peut se faire qu\u2019aupr\u00e8s du Service Client, qui indique au cas par cas les frais de livraison applicables en sus du prix de l\u2019abonnement.</p>\n<p>- Les publications de presse papier auxquelles le Client s\u2019abonne lui sont livr\u00e9es, \u00e0 la fr\u00e9quence pr\u00e9vue par son Contrat, \u00e0 l\u2019adresse indiqu\u00e9e lors de sa Commande.\nIl appartient au Client de communiquer des informations claires, exactes et compl\u00e8tes afin que sa Commande puisse \u00eatre correctement livr\u00e9e.</p>\n<p>- Le Client s\u2019engage \u00e0 pr\u00e9venir sans d\u00e9lai Le Monde de tout changement d\u2019adresse ou autre information n\u00e9cessaire \u00e0 la livraison des publications (changement de code d\u2019acc\u00e8s \u00e0 un immeuble par exemple) en contactant le Service Client ou en se connectant \u00e0 son Compte en ligne.</p>\n<p>- Sauf indication contraire, la livraison au Client des num\u00e9ros de la publication papier \u00e0 laquelle il s\u2019est abonn\u00e9 commence dans un d\u00e9lai moyen suivant la date de confirmation de sa Commande, d\u2019une semaine pour <em>Le Monde</em> et de trois semaines pour la <em>S\u00e9lection hebdomadaire</em>.\nEn cas de non-r\u00e9ception pass\u00e9 ce d\u00e9lai, le Client est invit\u00e9 \u00e0 contacter le Service Client.</p>\n<p>- Il est possible, durant une p\u00e9riode temporaire de cong\u00e9s et/ou de d\u00e9placement, de faire livrer la publication \u00e0 une autre adresse.\nCette demande doit \u00eatre effectu\u00e9e au moins dix jours ouvr\u00e9s \u00e0 l\u2019avance.</p>\n<p>- Il est \u00e9galement possible de suspendre provisoirement la livraison du Monde, pendant une p\u00e9riode maximale de douze semaines, cons\u00e9cutives ou non, par p\u00e9riode de douze mois cons\u00e9cutifs.\nUne telle demande doit \u00eatre formul\u00e9e au moins sept jours ouvr\u00e9s \u00e0 l\u2019avance sur le Compte du Client ou aupr\u00e8s du Service Client.</p>\n<p>- Si le Contrat provisoirement suspendu est souscrit pour une dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e pay\u00e9e d\u2019avance, cette dur\u00e9e est prolong\u00e9e d\u2019une p\u00e9riode correspondant \u00e0 la suspension.</p>\n<p>- Dans le cas d\u2019un Contrat \u00e0 dur\u00e9e libre avec pr\u00e9l\u00e8vement, les num\u00e9ros correspondant \u00e0 la p\u00e9riode de suspension sont d\u00e9compt\u00e9s du pr\u00e9l\u00e8vement correspondant.</p>\n<p>- Les demandes de suspension ou de modification temporaire d\u2019adresse de livraison peuvent \u00eatre faites sur le Compte du Client ou aupr\u00e8s du Service Client.</p>\n<p>- Selon la zone g\u00e9ographique de l\u2019adresse de livraison, la publication sera livr\u00e9e soit par La Poste soit par un prestataire de portage.</p>\n<p>- Selon la zone g\u00e9ographique de l\u2019adresse de livraison, la publication sera livr\u00e9e soit par La Poste soit par un prestataire de portage.</p>\n<p>Les horaires et d\u00e9lais de livraison sont ceux habituellement pratiqu\u00e9s par les services postaux ou les prestataires de portage.</p>\n<p>En cas d\u2019incident ponctuel ou r\u00e9p\u00e9t\u00e9 li\u00e9 \u00e0 la livraison, le Client est tenu d\u2019avertir le Service Client dans les meilleurs d\u00e9lais afin que les raisons de l\u2019incident puissent \u00eatre recherch\u00e9es et corrig\u00e9es par le prestataire concern\u00e9.</p>\n<blockquote>\n<p>\n<strong>2.\nLivraison des Produits command\u00e9s sur la Boutique - Retours des Produits</strong>\n</p>\n</blockquote>\n<p>- Les Produits command\u00e9s sur la Boutique ne peuvent \u00eatre livr\u00e9s qu\u2019en France m\u00e9tropolitaine et \u00e0 Monaco.</p>\n<p>- La livraison se fait par voie postale en Coli\u00e9co ou Colissimo.</p>\n<p>- Le Monde s\u2019engage \u00e0 livrer les Produits au Client dans les plus brefs d\u00e9lais suivant l\u2019encaissement du paiement.\nLe d\u00e9lai moyen habituel de livraison pour les Produits disponibles est de trois semaines.</p>\n<p>- Lorsqu\u2019une Commande porte sur plusieurs Produits dont les dates de disponibilit\u00e9 sont diff\u00e9rentes, la date d\u2019exp\u00e9dition des Produits est bas\u00e9e sur la date de disponibilit\u00e9 la plus \u00e9loign\u00e9e.\nLe Monde se r\u00e9serve toutefois la possibilit\u00e9 de fractionner les exp\u00e9ditions.\nDans ce cas, la participation aux frais d\u2019exp\u00e9dition n\u2019est factur\u00e9e qu\u2019une seule fois au Client.</p>\n<p>- Les Produits sont livr\u00e9s \u00e0 l\u2019adresse de livraison indiqu\u00e9e par le Client lors de la Commande.\nIl appartient au Client de communiquer des informations claires, exactes et compl\u00e8tes quant \u00e0 l\u2019adresse de livraison de sa Commande afin que celle-ci puisse \u00eatre correctement ex\u00e9cut\u00e9e.</p>\n<p>- Le Monde ne peut \u00eatre tenu pour responsable des dommages cons\u00e9cutifs \u00e0 une erreur du Client dans les informations fournies (perte du produit, retard de livraison, etc.).\nTous frais cons\u00e9cutifs \u00e0 une telle erreur seront \u00e0 la charge exclusive du Client.</p>\n<p>- Si, le jour de la livraison pr\u00e9vu, le Client n\u2019est pas pr\u00e9sent \u00e0 l\u2019adresse indiqu\u00e9e dans sa commande, un avis de passage est d\u00e9pos\u00e9 dans sa bo\u00eete aux lettres.\nIl appartient au Client de retirer le colis aupr\u00e8s des services postaux, dans les conditions mentionn\u00e9es sur l\u2019avis de passage.</p>\n<p>- Si le colis n\u2019est pas retir\u00e9 par le Client dans les d\u00e9lais impartis, aupr\u00e8s des services postaux, celui-ci sera retourn\u00e9 au Monde par la Poste.</p>\n<p>- Dans une telle hypoth\u00e8se, le Client a la possibilit\u00e9 de demander soit l\u2019annulation de sa Commande et le remboursement du montant de celle-ci (hors frais d\u2019exp\u00e9dition), soit la r\u00e9exp\u00e9dition \u00e0 ses frais du Produit.</p>\n<p>- A l\u2019issue d\u2019un d\u00e9lai de trente jours suivant la date de la Commande, si le Produit n\u2019a pas \u00e9t\u00e9 livr\u00e9, la vente pourra \u00eatre r\u00e9solue \u00e0 la demande de l\u2019une ou l\u2019autre partie.\nLe Client sera rembours\u00e9 du montant de sa Commande, les frais d\u2019exp\u00e9dition restant \u00e0 sa charge, \u00e0 l\u2019exclusion de toute indemnit\u00e9.</p>\n<p>- Nonobstant son droit \u00e0 r\u00e9tractation, le Client a la possibilit\u00e9 de retourner un Produit ne lui convenant pas dans un d\u00e9lai de trente jours suivant sa r\u00e9ception.\nCelui-ci devra \u00eatre retourn\u00e9 complet dans son conditionnement et son emballage d\u2019origine.\nS\u2019agissant des CD et DVD, leur blister d\u2019emballage ne devra pas avoir \u00e9t\u00e9 ouvert.\nLes Produits retourn\u00e9s incomplets, ab\u00eem\u00e9s, endommag\u00e9s ou salis ne seront ni repris ni rembours\u00e9s.\nN\u00e9anmoins, le Client ne sera pas consid\u00e9r\u00e9 comme responsable en cas de d\u00e9pr\u00e9ciation des Produits r\u00e9sultant de manipulations n\u00e9cessaires pour \u00e9tablir la nature, les caract\u00e9ristiques et le bon fonctionnement du Produit.\nLe Produit devra \u00eatre accompagn\u00e9 du talon figurant en bas de la facture ou du bon de livraison, \u00e0 l\u2019adresse suivante : Tessi - Retour produit Le Monde - 490 rue des Fr\u00eanes - 45700 Pannes.\nLes frais aff\u00e9rents au retour du Produit sont \u00e0 la charge du Client.\nLe Client supporte \u00e9galement les risques li\u00e9s \u00e0 ce retour.\nSi le Produit est perdu ou endommag\u00e9, le Client en sera seul responsable et le Produit ne pourra \u00eatre rembours\u00e9 par Le Monde.</p>\n<p>Le Monde proc\u00e9dera au remboursement du prix d\u2019achat du Produit, exception faite des frais d\u2019exp\u00e9dition.</p>\n<p>Si l\u2019achat du Produit a \u00e9t\u00e9 r\u00e9gl\u00e9 par carte bancaire, le remboursement se fera par cr\u00e9dit de celle-ci, dans un d\u00e9lai moyen de dix jours ouvr\u00e9s.\nSi un autre moyen de paiement a \u00e9t\u00e9 utilis\u00e9, il sera demand\u00e9 au Client de fournir un relev\u00e9 d\u2019identit\u00e9 bancaire afin que Le Monde puisse proc\u00e9der au remboursement par virement bancaire dans un d\u00e9lai moyen de quatre \u00e0 six semaines.</p>\n<p>Le Monde se r\u00e9serve le droit de diff\u00e9rer le remboursement jusqu\u2019\u00e0 r\u00e9cup\u00e9ration du Produits et/ou le refuser si celui-ci est retourn\u00e9 incomplet, ab\u00eem\u00e9, endommag\u00e9 ou sali.</p>\n<p>Enfin, dans l\u2019hypoth\u00e8se d\u2019une Commande pay\u00e9e par ch\u00e8que, Le Monde se r\u00e9serve le droit de v\u00e9rifier le parfait encaissement de celui-ci avant de proc\u00e9der au remboursement du Client.</p>\n<p> Retour au sommaire</p>\n<p>\n</p>\n<p>\n<strong>VIII.\nDUR\u00c9E D\u2019ENGAGEMENT - R\u00c9SILIATION</strong>\n</p>\n<blockquote>\n<p>\n<strong>1.\nDur\u00e9e d\u2019engagement</strong>\n</p>\n</blockquote>\n<p>Les Offres d\u2019Abonnement aux Produits et/ou Services du Monde sont souscrites pour la dur\u00e9e indiqu\u00e9e dans les Conditions Particuli\u00e8res et/ou le formulaire de souscription applicable.</p>\n<p>Cette dur\u00e9e peut \u00eatre :</p>\n<ul>\n<li>\n<strong>Libre :</strong>\n</li>\n</ul>\n<blockquote>\n<p>Dans ce cas, l\u2019Abonnement, d\u2019une dur\u00e9e initiale d\u2019un mois, est automatiquement et tacitement reconduit pour des p\u00e9riodes successives d\u2019une dur\u00e9e \u00e9quivalente.\nLe Client paye son abonnement tous les mois par pr\u00e9l\u00e8vement automatique et dispose de la facult\u00e9, pour quelque motif que ce soit, de le r\u00e9silier \u00e0 tout moment.\nSauf exception, la r\u00e9siliation sera effective \u00e0 la fin du mois en cours.</p>\n<p>En cas d\u2019\u00e9volution tarifaire non mentionn\u00e9e dans les Conditions Particuli\u00e8res de l\u2019offre lors de sa souscription, Le Monde informera le Client par \u00e9crit avec un pr\u00e9avis minimum d\u2019un mois pr\u00e9c\u00e9dant la prochaine \u00e9ch\u00e9ance contractuelle.\nLe Client aura la facult\u00e9 de r\u00e9silier son abonnement avant cette date.\nA d\u00e9faut, l\u2019abonnement se poursuivra avec le nouveau tarif applicable.</p>\n</blockquote>\n<ul>\n<li>\n<strong>D\u00e9termin\u00e9e :</strong>\n</li>\n</ul>\n<blockquote>\n<p>Dans ce cas, l\u2019abonnement est souscrit pour une dur\u00e9e ferme et ne peut \u00eatre r\u00e9sili\u00e9 en cours d\u2019ex\u00e9cution.\nLe prix de l\u2019abonnement est pay\u00e9 au comptant.\nIl est forfaitaire et non restituable.\nA son \u00e9ch\u00e9ance, sauf stipulation contraire des Conditions Particuli\u00e8res, il ne fait l\u2019objet d\u2019aucune reconduction sans l\u2019accord explicite du Client.\nLe Client sera invit\u00e9 par Le Monde \u00e0 se r\u00e9abonner.</p>\n<p>A titre exceptionnel, Le Monde pourra accepter une demande de r\u00e9siliation anticip\u00e9e d\u2019un Contrat \u00e0 dur\u00e9e d\u00e9termin\u00e9e justifi\u00e9e par l\u2019un des motifs suivants d\u00fbment prouv\u00e9 : ch\u00f4mage, proc\u00e9dure de surendettement, incarc\u00e9ration, longue hospitalisation, c\u00e9cit\u00e9, atteinte \u00e0 l\u2019int\u00e9grit\u00e9 physique d\u2019une gravit\u00e9 telle qu\u2019elle rend impossible l\u2019usage de l\u2019abonnement, d\u00e9c\u00e8s.\nDans ces cas pr\u00e9cis, il sera op\u00e9r\u00e9 un reversement au prorata des sommes encaiss\u00e9es pour les prestations restant \u00e0 servir.</p>\n<p>\n<strong>2.\nModalit\u00e9s de r\u00e9siliation par le Client</strong>\n</p>\n</blockquote>\n<p>Sauf stipulation contraire des Conditions Particuli\u00e8res, la r\u00e9siliation d\u2019un Abonnement doit \u00eatre adress\u00e9e par lettre recommand\u00e9e avec avis de r\u00e9ception au Service Client.</p>\n<p>Le Client qui souhaite r\u00e9silier son contrat doit imprimer (ou recopier sur papier libre) :</p>\n<blockquote>\n<p>- Pour un abonnement num\u00e9rique, le formulaire de r\u00e9siliation accessible ici <br> - Pour un abonnement papier ou un abonnement mixte (papier + num\u00e9rique), le formulaire accessible ici</p>\n</blockquote>\n<p>Les r\u00e9siliations re\u00e7ues par Le Monde jusqu\u2019au 15 du mois en cours seront effectives \u00e0 l\u2019issue de ce mois.\nLes r\u00e9siliations re\u00e7ues apr\u00e8s le 15 du mois en cours seront effectives \u00e0 l\u2019issue du mois suivant.</p>\n<blockquote>\n<p>\n<strong>3.\nR\u00e9siliation par Le Monde</strong>\n</p>\n</blockquote>\n<p>Le Monde peut r\u00e9silier un Contrat de plein droit et sans pr\u00e9avis en cas de non-respect de ses stipulations par le Client, sans pr\u00e9judice de toute action que Le Monde pourrait d\u00e9cider d\u2019engager \u00e0 l\u2019encontre de celui-ci, notamment en cas de prestations impay\u00e9es.</p>\n<p>Le Monde se r\u00e9serve \u00e9galement la possibilit\u00e9 de r\u00e9silier le Contrat s\u2019il s\u2019av\u00e8re que la prestation pr\u00e9vue ne peut \u00eatre ex\u00e9cut\u00e9e (par exemple : adresse de livraison non desservie par les services postaux ou de portage .\nadresse de livraison non couverte par un r\u00e9seau de t\u00e9l\u00e9communications de nature \u00e0 permettre la fourniture d\u2019un service en ligne).\nDans ce cas, Le Monde s\u2019engage \u00e0 rembourser le Client des prestations pay\u00e9es, mais non r\u00e9alis\u00e9es.\nCette r\u00e9siliation ne constitue pas un pr\u00e9judice ouvrant droit \u00e0 un quelconque d\u00e9dommagement de la part du Monde.</p>\n<p> Retour au sommaire</p>\n<p>\n</p>\n<p>\n<strong>IX.\nDROIT DE R\u00c9TRACTATION</strong>\n</p>\n<p>Conform\u00e9ment aux articles L.\n221-18 et suivants du Code de la consommation, le Client, susceptible d\u2019\u00eatre qualifi\u00e9 de consommateur au sens des textes en vigueur, dispose d\u2019un droit de r\u00e9tractation lui permettant de demander le remboursement d\u2019une Commande pass\u00e9e \u00e0 distance (en ligne ou par t\u00e9l\u00e9phone).</p>\n<p>Toutefois, le droit de r\u00e9tractation ne peut \u00eatre exerc\u00e9, notamment, pour les Produits et/ou Services suivants :</p>\n<blockquote>- Journaux, p\u00e9riodiques ou magazines, sauf s\u2019il s\u2019agit d\u2019un Contrat d\u2019abonnement papier.\n<br> - Contenu num\u00e9rique fourni sur un support immat\u00e9riel et Contrat d\u2019abonnement \u00e0 ces prestations dont l\u2019ex\u00e9cution a commenc\u00e9 avec l\u2019accord du Client et pour lequel celui-ci a renonc\u00e9 \u00e0 son droit de r\u00e9tractation.\n<br> - CD, DVD ou livre dont le blister d\u2019emballage a \u00e9t\u00e9 ouvert par le Client.\n<br> - Services totalement ex\u00e9cut\u00e9s avant la fin du d\u00e9lai de r\u00e9tractation et dont l\u2019ex\u00e9cution a commenc\u00e9 avec l\u2019accord du Client ou \u00e0 sa demande expresse.\nUn service peut \u00eatre consid\u00e9r\u00e9 comme ex\u00e9cut\u00e9 si le Client a fait une r\u00e9servation, mais qu\u2019il n\u2019a pas profit\u00e9 de la prestation, et ce, sans annulation.\n<br> - Biens indissociables d\u2019autres articles (exemple : le suppl\u00e9ment d\u2019une publication).\n<br> - Biens confectionn\u00e9s \u00e0 la demande du Client ou nettement personnalis\u00e9s.</blockquote>\n<p>Le droit de r\u00e9tractation doit \u00eatre exerc\u00e9 dans un d\u00e9lai de quatorze jours \u00e0 compter de :</p>\n<blockquote>- La r\u00e9ception de la Commande en cas de livraison d\u2019un bien meuble corporel.\n<br> - La conclusion du Contrat dans le cadre de la souscription d\u2019un abonnement \u00e0 une publication ou un service \u00e9lectronique.\n<br> - La r\u00e9ception du premier num\u00e9ro dans le cas de la souscription d\u2019un abonnement \u00e0 une publication papier.</blockquote>\n<p>Si le d\u00e9lai de quatorze jours pr\u00e9cit\u00e9 expire un samedi, un dimanche ou un jour f\u00e9ri\u00e9, il est prolong\u00e9 jusqu\u2019au premier jour ouvrable suivant.</p>\n<p>Le Client n\u2019a pas \u00e0 motiver ou justifier sa d\u00e9cision.\nAucune p\u00e9nalit\u00e9 ne lui sera r\u00e9clam\u00e9e en cas de r\u00e9tractation.</p>\n<p>Le Client informe Le Monde de sa d\u00e9cision de se r\u00e9tracter en imprimant et compl\u00e9tant le formulaire type de r\u00e9tractation suivant :</p>\n<p>- Pour les abonn\u00e9s papier ou mixte (papier + num\u00e9rique), cliquez ici<br> - Pour les abonn\u00e9s num\u00e9rique, cliquez ici</p>\n<p>Il peut \u00e9galement adresser tout autre \u00e9crit exprimant sans ambigu\u00eft\u00e9 sa volont\u00e9 de se r\u00e9tracter.</p>\n<p>Sa demande, accompagn\u00e9e d\u2019un relev\u00e9 d\u2019identit\u00e9 bancaire, doit \u00eatre adress\u00e9e, avant l\u2019expiration du d\u00e9lai de quatorze (14) jours mentionn\u00e9 ci-dessus au Service Client, dont les coordonn\u00e9es sont indiqu\u00e9es \u00e0 l\u2019article XIV.</p>\n<p>Pour <em>Le Monde M\u00e9morable</em>, le formulaire peut \u00eatre adress\u00e9 par courrier \u00e9lectronique \u00e0 l\u2019adresse suivante : memorable@gymglish.com.</p>\n<p>Lorsque le droit de r\u00e9tractation porte sur l\u2019achat d\u2019un bien corporel, le simple renvoi de celui-ci ou le refus du Client d\u2019en prendre livraison ne suffit pas \u00e0 exprimer la volont\u00e9 du Client de se r\u00e9tracter.</p>\n<p>A r\u00e9ception du formulaire de r\u00e9tractation, Le Monde adresse au Client un accus\u00e9 r\u00e9ception.</p>\n<p>En cas de r\u00e9tractation apr\u00e8s achat d\u2019un bien corporel, le Produit doit \u00eatre retourn\u00e9, sans retard excessif et au plus tard avant l\u2019expiration du d\u00e9lai de quatorze (14) jours suivant la communication par le Client de sa d\u00e9cision de se r\u00e9tracter, \u00e0 l\u2019adresse suivante : Tessi - Retour produit Le Monde - 490 rue des Fr\u00eanes - 45700 Pannes.</p>\n<p>En cas de r\u00e9tractation d\u2019un Contrat avec dotation, celle-ci doit \u00eatre retourn\u00e9e, sans retard excessif et au plus tard avant l\u2019expiration du d\u00e9lai de quatorze (14) jours suivant la communication par le Client de sa d\u00e9cision de se r\u00e9tracter, \u00e0 la m\u00eame adresse.</p>\n<p>Les frais aff\u00e9rents au retour du Produit et/ou de la dotation sont \u00e0 la charge du Client.</p>\n<p>Le Produit et/ou la dotation doivent imp\u00e9rativement \u00eatre retourn\u00e9s complets et dans leur \u00e9tat d\u2019origine.\nLe Produit devra \u00eatre accompagn\u00e9 d\u2019une copie de la facture ou du bon de livraison.</p>\n<p>Les risques li\u00e9s au retour du Produit et/ou de la dotation, quelle qu\u2019en soit la cause, incombent au Client.\nSi le Produit et/ou la dotation sont perdus ou endommag\u00e9s lors de cet envoi, le Client en sera seul responsable.\nLe Produit ne pourra \u00eatre rembours\u00e9 par Le Monde.</p>\n<p>Le remboursement des sommes vers\u00e9es par le Client et encaiss\u00e9es par Le Monde sera effectu\u00e9 dans un d\u00e9lai inf\u00e9rieur ou \u00e9gal \u00e0 quatorze (14) jours apr\u00e8s la r\u00e9ception de la demande, exclusivement par virement sur le compte bancaire du Client.\nLes frais correspondants \u00e0 la livraison initiale seront \u00e9galement rembours\u00e9s, \u00e0 l\u2019exception des frais suppl\u00e9mentaires li\u00e9s au choix par le Client d\u2019un mode de livraison plus co\u00fbteux que le mode de livraison standard propos\u00e9 par Le Monde.</p>\n<p>En cas de r\u00e9tractation apr\u00e8s achat d\u2019un Service, le prix est rembours\u00e9, d\u00e9duction faite d\u2019un montant correspondant aux Services d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 fournis avant la d\u00e9cision de r\u00e9tractation, lorsque ceux-ci ont \u00e9t\u00e9 fournis avec l\u2019accord expr\u00e8s du Client.</p>\n<p>En cas de r\u00e9tractation apr\u00e8s achat d\u2019une formule d\u2019abonnement \u00e0 une publication de presse p\u00e9riodique, le prix de l\u2019abonnement sera rembours\u00e9, d\u00e9duction faite du ou des Produits d\u2019ores et d\u00e9j\u00e0 servis.</p>\n<p>En cas de r\u00e9tractation apr\u00e8s achat d\u2019un bien corporel, Le Monde se r\u00e9serve le droit de diff\u00e9rer le remboursement jusqu\u2019\u00e0 r\u00e9cup\u00e9ration de ces biens et/ou de le refuser s\u2019ils sont retourn\u00e9s incomplets, ab\u00eem\u00e9s, endommag\u00e9s ou salis.</p>\n<p>Conform\u00e9ment aux dispositions de l\u2019article L.\n221-23 du Code de la Consommation, la responsabilit\u00e9 du consommateur ne peut \u00eatre engag\u00e9e qu\u2019en cas de d\u00e9pr\u00e9ciation des biens r\u00e9sultant de manipulations autres que celles n\u00e9cessaires pour \u00e9tablir la nature, les caract\u00e9ristiques et le bon fonctionnement de ces biens.</p>\n<p>Enfin, en cas de r\u00e9tractation d\u2019une Commande pay\u00e9e par ch\u00e8que, Le Monde se r\u00e9serve le droit de v\u00e9rifier le parfait encaissement de celui-ci avant de proc\u00e9der au remboursement du Client.</p>\n<p> Retour au sommaire</p>\n<p>\n</p>\n<p>\n<strong>X.\nCONFORMIT\u00c9 DES PRODUITS - GARANTIES L\u00c9GALES</strong>\n</p>\n<p>Les dispositions l\u00e9gales suivantes s\u2019appliquent \u00e0 toute vente par Le Monde \u00e0 un consommateur, au sens des textes en vigueur, de biens meubles corporels.\nElles lui permettent de b\u00e9n\u00e9ficier de la garantie l\u00e9gale de conformit\u00e9 (article L.\n217-1 et suivants du Code de la Consommation) et de la garantie contre les vices cach\u00e9s (article 1641 et suivants du Code civil) en renvoyant au Monde les Produits livr\u00e9s d\u00e9fectueux ou non conformes.</p>\n<blockquote>\n<p>\n<strong>1.\nGarantie l\u00e9gale de conformit\u00e9</strong>\n</p>\n</blockquote>\n<p>En vertu de l\u2019article L.\n217-4 du Code de la consommation :<em> \u00ab Le vendeur livre un bien conforme au contrat et r\u00e9pond des d\u00e9fauts de conformit\u00e9 existant lors de la d\u00e9livrance.\nIl r\u00e9pond \u00e9galement des d\u00e9fauts de conformit\u00e9 r\u00e9sultant de l\u2019emballage, des instructions de montage ou de l\u2019installation lorsque celle-ci a \u00e9t\u00e9 mise \u00e0 sa charge par le contrat ou a \u00e9t\u00e9 r\u00e9alis\u00e9e sous sa responsabilit\u00e9 \u00bb</em>.</p>\n<p>En vertu de l\u2019article L.\n217-5 du Code de la consommation, <em>\u00ab le bien est conforme au contrat :</em>\n</p>\n<blockquote>\n<p>\n<em>- s\u2019il est propre \u00e0 l\u2019usage habituellement attendu d\u2019un bien semblable et, le cas \u00e9ch\u00e9ant .\n<br> - s\u2019il correspond \u00e0 la description donn\u00e9e par le vendeur et poss\u00e8de les qualit\u00e9s que celui-ci a pr\u00e9sent\u00e9es \u00e0 l\u2019acheteur sous forme d\u2019\u00e9chantillons ou de mod\u00e8le ;<br> - s\u2019il pr\u00e9sente les qualit\u00e9s qu\u2019un acheteur peut l\u00e9gitimement attendre eu \u00e9gard aux d\u00e9clarations publiques faites par le vendeur, par le producteur ou par son repr\u00e9sentant, notamment publicit\u00e9 ou \u00e9tiquetage .\n<br> - s\u2019il pr\u00e9sente les caract\u00e9ristiques d\u00e9finies d\u2019un commun accord par les parties ou est propre \u00e0 tout usage sp\u00e9cial recherch\u00e9 par l\u2019acheteur, port\u00e9 \u00e0 la connaissance du vendeur et que ce dernier a accept\u00e9 \u00bb</em>.</p>\n</blockquote>\n<p>En vertu de l\u2019article L.\n217-7 du Code de la consommation :<em> \u00ab Les d\u00e9fauts de conformit\u00e9 qui apparaissent dans un d\u00e9lai de vingt-quatre mois \u00e0 partir de la d\u00e9livrance du bien sont pr\u00e9sum\u00e9s exister au moment de la d\u00e9livrance, sauf preuve contraire.\nLe vendeur peut combattre cette pr\u00e9somption si celle-ci n\u2019est pas compatible avec la nature du bien ou le d\u00e9faut de conformit\u00e9 invoqu\u00e9 \u00bb.</em>\n</p>\n<p>En vertu de l\u2019article L.\n217-10 du Code de la consommation : <em>\u00ab Si la r\u00e9paration et le remplacement du bien sont impossibles, l\u2019acheteur peut rendre le bien et se faire restituer le prix ou garder le bien et se faire rendre une partie du prix.<br> La m\u00eame facult\u00e9 lui est ouverte :</em>\n</p>\n<blockquote>\n<p>\n<em>1 - si la solution demand\u00e9e, propos\u00e9e ou convenue en application de l\u2019article L.\n217-9 ne peut \u00eatre mise en \u0153uvre dans le d\u00e9lai d\u2019un mois suivant la r\u00e9clamation de l\u2019acheteur ;<br> 2 - ou si cette solution ne peut l\u2019\u00eatre sans inconv\u00e9nient majeur pour celui-ci compte tenu de la nature du bien et de l\u2019usage qu\u2019il recherche.\nLa r\u00e9solution de la vente ne peut toutefois \u00eatre prononc\u00e9e si le d\u00e9faut de conformit\u00e9 est mineur.\n\u00bb</em>\n</p>\n</blockquote>\n<p>En vertu de l\u2019article L.\n217-12 du Code de la consommation : <em>\u00ab L\u2019action r\u00e9sultant du d\u00e9faut de conformit\u00e9 se prescrit par deux ans \u00e0 compter de la d\u00e9livrance du bien.\n\u00bb</em>\n</p>\n<blockquote>\n<p>\n<strong>2.\nGarantie l\u00e9gale des vices cach\u00e9s</strong>\n</p>\n</blockquote>\n<p>En vertu de l\u2019article 1641 du Code civil : <em>\u00ab Le vendeur est tenu de la garantie \u00e0 raison des d\u00e9fauts cach\u00e9s de la chose vendue qui la rendent impropre \u00e0 l\u2019usage auquel on la destine, ou qui diminuent tellement cet usage que l\u2019acheteur ne l\u2019aurait pas acquise, ou n\u2019en aurait donn\u00e9 qu\u2019un moindre prix, s\u2019il les avait connus.\n\u00bb</em>\n</p>\n<p>En vertu de l\u2019article 1645 du Code civil : <em>\u00ab Si le vendeur connaissait les vices de la chose, il est tenu, outre la restitution du prix qu\u2019il a re\u00e7u, de tous les dommages et int\u00e9r\u00eats envers l\u2019acheteur.\n\u00bb</em>\n</p>\n<p>En vertu de l\u2019article 1646 du Code civil : <em>\u00ab Si le vendeur ignorait les vices de la chose, il ne sera tenu qu\u2019\u00e0 la restitution du prix, et \u00e0 rembourser \u00e0 l\u2019acqu\u00e9reur les frais occasionn\u00e9s par la vente.\n\u00bb</em>\n</p>\n<p>En vertu de l\u2019article 1648 du Code civil :<em> \u00ab L\u2019action r\u00e9sultant des vices r\u00e9dhibitoires doit \u00eatre intent\u00e9e par l\u2019acqu\u00e9reur dans un d\u00e9lai de deux ans \u00e0 compter de la d\u00e9couverte du vice.\nDans le cas pr\u00e9vu par l\u2019article 1642-1, l\u2019action doit \u00eatre introduite, \u00e0 peine de forclusion, dans l\u2019ann\u00e9e qui suit la date \u00e0 laquelle le vendeur peut \u00eatre d\u00e9charg\u00e9 des vices ou des d\u00e9fauts de conformit\u00e9 apparents.\n\u00bb</em>\n</p>\n<blockquote>\n<p>\n<strong>3.\nMise en \u0153uvre des garanties l\u00e9gales</strong>\n</p>\n</blockquote>\n<p>Pour toute demande de mise en \u0153uvre des garanties l\u00e9gales vis\u00e9es ci-dessus, le Client est pri\u00e9 de contacter le Service Client, en cliquant ici.</p>\n<p>Les frais \u00e9ventuels d\u2019exp\u00e9dition initiale et de retour de produits dans le cadre de la mise en \u0153uvre d\u2019une garantie l\u00e9gale de conformit\u00e9 et de la garantie des vices cach\u00e9s seront rembours\u00e9s au Client par Le Monde sur justificatifs.</p>\n<p> Retour au sommaire</p>\n<p>\n</p>\n<p>\n<strong>XI.\nPROPRI\u00c9T\u00c9 INTELLECTUELLE</strong>\n</p>\n<p>Le Monde est titulaire des droits de propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle sur tous les \u00e9l\u00e9ments qui composent ses publications, ses Produits et/ou Services et ses supports de communication, tels que texte, photographie, image, infographie, dessins, logo, enregistrement phonographique ou vid\u00e9ographique, format \u00e9ditorial, charte graphique, programme informatique ou toute autre cr\u00e9ation ou \u0153uvre prot\u00e9geable, ou s\u2019est vu conc\u00e9der les licences n\u00e9cessaires sur les droits de propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle y aff\u00e9rents.</p>\n<p>Qu\u2019ils soient accessibles gratuitement ou non, toute reproduction, repr\u00e9sentation, diffusion, traduction ou exploitation totale ou partielle, de quelque nature que ce soit et par quelque moyen que ce soit, de l\u2019un quelconque de ces \u00e9l\u00e9ments, sans l\u2019autorisation \u00e9crite et pr\u00e9alable du Monde, est strictement interdite et constituerait, au regard des articles L.\n335-2 du Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle, un d\u00e9lit de contrefa\u00e7on passible de trois ans d\u2019emprisonnement et 300 000 \u20ac d\u2019amende.</p>\n<p>Le Monde est en outre propri\u00e9taire exclusif des marques qu\u2019il a d\u00e9pos\u00e9es ou exploite r\u00e9guli\u00e8rement.\nLeur reproduction, usage ou apposition sans l\u2019autorisation \u00e9crite et pr\u00e9alable du Monde, est strictement interdite et constituerait un acte de contrefa\u00e7on engageant la responsabilit\u00e9 civile de son auteur au titre de l\u2019article L.\n716-1 du Code de la propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle.</p>\n<p>L\u2019utilisation ou l\u2019achat d\u2019un Produit et/ou Service par un Utilisateur et/ou Client ne saurait conf\u00e9rer \u00e0 celui-ci comme \u00e0 quiconque, sur les \u00e9l\u00e9ments prot\u00e9g\u00e9s susvis\u00e9s, un droit autre que celui d\u2019un usage strictement personnel, non collectif et non marchand.\nPour toute demande d\u2019autorisation relative aux \u00e9l\u00e9ments de propri\u00e9t\u00e9 intellectuelle du Monde, merci de contacter le service commercial du Monde \u00e0 l\u2019adresse \u00e9lectronique suivante : droitsdauteur@lemonde.fr.</p>\n<p> Retour au sommaire</p>\n<p>\n</p>\n<p>\n<strong>XII.\nRESPONSABILIT\u00c9</strong>\n</p>\n<p>Le Monde est responsable de la bonne ex\u00e9cution des obligations lui incombant au titre des Conditions G\u00e9n\u00e9rales et Conditions Particuli\u00e8res.\n<br> Toutefois, Le Monde peut s\u2019exon\u00e9rer de tout ou partie de sa responsabilit\u00e9 en apportant la preuve que l\u2019inex\u00e9cution ou la mauvaise ex\u00e9cution de ses obligations est imputable soit \u00e0 l\u2019Utilisateur et/ou au Client, soit au fait impr\u00e9visible et insurmontable d\u2019un tiers au contrat, soit \u00e0 l\u2019un des cas de limitation de responsabilit\u00e9 pr\u00e9vu ci-dessous.</p>\n<blockquote>\n<p>\n<strong>1.\nContenus \u00e9ditoriaux</strong>\n</p>\n</blockquote>\n<p>Les contenus \u00e9ditoriaux et autres donn\u00e9es pr\u00e9sents dans les publications, sur le Site et/ou Applications du Monde sont fournis \u00e0 titre informatif.\nIls sont susceptibles d\u2019erreur, d\u2019omission, d\u2019obsolescence.\nIls ne sauraient en aucun cas \u00eatre assimil\u00e9s, de quelque fa\u00e7on que ce soit, \u00e0 un conseil ou \u00e0 une aide \u00e0 la d\u00e9cision.\nL\u2019Utilisateur et/ou Client reconna\u00eet en cons\u00e9quence interpr\u00e9ter et/ou utiliser ces contenus et donn\u00e9es \u00e0 ses seuls risques et p\u00e9rils.\nLe Monde ne saurait \u00eatre tenu pour responsable de dommages directs ou indirects d\u00e9coulant de leur utilisation ou interpr\u00e9tation.</p>\n<blockquote>\n<p>\n<strong>2.\nContenu contributif - Contenu h\u00e9berg\u00e9 par Le Monde</strong>\n</p>\n</blockquote>\n<p>Le Monde, en aucune circonstance, ne saurait \u00eatre tenu pour responsable des contributions d\u2019un Utilisateur et/ou Client, celles-ci \u00e9tant de la responsabilit\u00e9 de leur auteur, sans qu\u2019il soit fait obligation au Monde d\u2019op\u00e9rer un quelconque contr\u00f4le ou mod\u00e9ration a priori.</p>\n<p>S\u2019agissant des contenus dont Le Monde est h\u00e9bergeur, Le Monde n\u2019est tenu que de proc\u00e9der \u00e0 leur retrait du Site et/ou Applications a posteriori, dans le cadre d\u2019une notification de leur caract\u00e8re illicite ou pr\u00e9judiciable.</p>\n<blockquote>\n<p>\n<strong>3.\nConformit\u00e9 des Produits et Services \u00e0 la r\u00e9glementation en vigueur</strong>\n</p>\n</blockquote>\n<p>Les Produits et/ou Services du Monde sont conformes \u00e0 la r\u00e9glementation en vigueur en France.</p>\n<p>La responsabilit\u00e9 du Monde ne saurait \u00eatre engag\u00e9e en cas de non-conformit\u00e9 de ses Produits et/ou Services \u00e0 la r\u00e9glementation de tout autre pays, notamment le pays de livraison d\u2019un Produit ou de r\u00e9sidence de l\u2019Utilisateur et/ou du Client.</p>\n<p>Il appartient \u00e0 l\u2019Utilisateur et/ou au Client de v\u00e9rifier aupr\u00e8s des autorit\u00e9s locales les possibilit\u00e9s d\u2019importation ou d\u2019utilisation des Produits et/ou Services qu\u2019il envisage de commander ou d\u2019utiliser.</p>\n<blockquote>\n<p>\n<strong>4.\nForce majeure</strong>\n</p>\n</blockquote>\n<p>Le Monde ne saurait \u00eatre tenu pour responsable de toute inex\u00e9cution de ses obligations qui aurait pour origine un cas de force majeure, incluant notamment, mais non limitativement, les cas de guerre, d\u2019\u00e9meute, d\u2019insurrection, de gr\u00e8ve, de lock-out, de p\u00e9nurie, d\u2019incendie, de tremblement de terre, de temp\u00eate, d\u2019intemp\u00e9ries graves, d\u2019inondations, de pannes, et de mani\u00e8re g\u00e9n\u00e9rale tout \u00e9v\u00e9nement ne permettant pas la bonne ex\u00e9cution de ses obligations.</p>\n<blockquote>\n<p>\n<strong>5.\nMoyens techniques des Utilisateurs et/ou Clients \u2013 R\u00e9seau Internet</strong>\n</p>\n</blockquote>\n<p>Le Monde d\u00e9cline toute responsabilit\u00e9 li\u00e9e aux caract\u00e9ristiques et au fonctionnement de l\u2019\u00e9quipement informatique ou t\u00e9l\u00e9phonique, du navigateur, du r\u00e9seau de t\u00e9l\u00e9communication et de tout autre moyen technique choisi par l\u2019Utilisateur et/ou le Client pour acc\u00e9der au Site et/ou aux Applications.\nIl appartient \u00e0 l\u2019Utilisateur et/ou au Client de s\u2019assurer que les caract\u00e9ristiques techniques de son \u00e9quipement lui permettent l\u2019acc\u00e8s et l\u2019utilisation du Site et/ou des Applications.</p>\n<p>Le Monde fait ses meilleurs efforts afin de permettre et s\u00e9curiser l\u2019acc\u00e8s, la consultation et l\u2019utilisation du Site et/ou des Applications.\nCependant, l\u2019Utilisateur et/ou le Client d\u00e9clare conna\u00eetre et faire son affaire des caract\u00e9ristiques et limites d\u2019Internet et reconna\u00eet en cons\u00e9quence que la responsabilit\u00e9 du Monde ne peut \u00eatre engag\u00e9e dans les cas suivants \u2009:</p>\n<blockquote>\n<p>- Interruptions momentan\u00e9es n\u00e9cessaires \u00e0 l\u2019\u00e9volution, la maintenance, ou plus g\u00e9n\u00e9ralement en cas de mise \u00e0 jour de certains fichiers du Site et/ou des Applications.\n<br> - Difficult\u00e9s de fonctionnement ou interruption momentan\u00e9e du Site et/ou des Applications ind\u00e9pendantes de la volont\u00e9 du Monde, notamment en cas d\u2019interruption des services d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 ou de t\u00e9l\u00e9communication.\n<br> - D\u00e9faillances ou dysfonctionnements du r\u00e9seau Internet dans la transmission de messages ou documents.\n<br> - Risques de suppression, d\u2019impossibilit\u00e9 de stockage, de transmission incorrecte ou inopportune des contenus \u00e9ditoriaux figurant sur le Site et/ou les Applications.\n<br> - Mauvaises performances techniques et temps de r\u00e9ponse excessif pour acc\u00e9der au Site et/ou aux Applications et/ou utiliser les Services.\n<br> - Risques d\u2019exposition des donn\u00e9es et \u00e9quipements du fait de l\u2019usage d\u2019Internet (virus \u00e9ventuels, piratage, etc.).</p>\n<p>\n<strong>6.\nProduits et services de tiers</strong>\n</p>\n</blockquote>\n<p>Le Monde d\u00e9cline toute responsabilit\u00e9 quant aux produits et/ou services propos\u00e9s par des tiers, que ces produits et/ou services soient :</p>\n<blockquote>\n<p>- pr\u00e9sent\u00e9s dans les espaces publicitaires ou promotionnels de ses publications, Site et/ou Applications .\n<br> - ou h\u00e9berg\u00e9s dans des pages de ses publications, Site et/ou Applications d\u00e9di\u00e9es \u00e0 des produits et services propos\u00e9s par des tiers partenaires .\n<br> - accessibles par des liens hypertextes pr\u00e9sents sur son Site et/ou ses Applications.</p>\n</blockquote>\n<p> Retour au sommaire</p>\n<p>\n</p>\n<p>\n<strong>XIII.\nDONN\u00c9ES PERSONNELLES</strong>\n</p>\n<p>Dans le cadre de l\u2019utilisation et/ou l\u2019achat de ses Produits et/ou Services, Le Monde est amen\u00e9 \u00e0 collecter et traiter des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel concernant l\u2019Utilisateur et/ou Client.</p>\n<p>Ces traitements s\u2019effectuent conform\u00e9ment aux dispositions l\u00e9gales et r\u00e9glementaires relatives aux traitements de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et, en particulier, la Loi n\u00b0 78-17 du 6 janvier 1978 relative \u00e0 l\u2019informatique, aux fichiers et aux libert\u00e9s, modifi\u00e9e par la loi n\u00b0 2018-493 du 20 juin 2018, le R\u00e8glement (UE) 2016/679 du Parlement europ\u00e9en et du Conseil du 27 avril 2016 relatif \u00e0 la Protection des personnes physiques \u00e0 l\u2019\u00e9gard du traitement de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel et \u00e0 la libre circulation de ces donn\u00e9es (dit \u00ab RGPD \u00bb), ainsi que toute autre disposition l\u00e9gislative ou r\u00e9glementaire en vigueur.</p>\n<p>Les modalit\u00e9s de collecte et de traitement des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel ainsi que les droits dont disposent les Utilisateurs et/ou Clients sur celles-ci peuvent \u00eatre consult\u00e9s dans la Politique de confidentialit\u00e9 du Monde.\nChaque nouvel Utilisateur et/ou Client est invit\u00e9 \u00e0 consulter et accepter ce document, notamment au moment de la cr\u00e9ation de son Compte.\nDes mentions sp\u00e9cifiques figurent, en outre, sur chaque formulaire de collecte de donn\u00e9es afin d\u2019assurer \u00e0 l\u2019Utilisateur et/ou au Client une information compl\u00e8te avant tout traitement de donn\u00e9es le concernant.</p>\n<p>L\u2019Utilisateur et/ou le Client est \u00e9galement invit\u00e9 \u00e0 prendre connaissance de la rubrique concernant les cookies \u00e9mis sur le Site et/ou les Applications et \u00e0 param\u00e9trer ses choix en la mati\u00e8re sur la plate-forme d\u00e9di\u00e9e accessible ici.</p>\n<p> Retour au sommaire</p>\n<p>\n</p>\n<p>\n<strong>XIV.\nSERVICE CLIENT</strong>\n</p>\n<p>Le Monde met \u00e0 la disposition de l\u2019Utilisateur et/ou Client la foire aux questions, FAQ, qui leur permettra de trouver de nombreuses informations ou r\u00e9ponses aux questions qu\u2019il est susceptible de se poser.</p>\n<p>Si l\u2019Utilisateur et/ou Client ne trouve pas la r\u00e9ponse \u00e0 sa question, s\u2019il a besoin d\u2019une assistance sp\u00e9cifique ou souhaite formuler une r\u00e9clamation, le Service Client du Monde peut \u00eatre contact\u00e9 selon les modalit\u00e9s suivantes :</p>\n<blockquote>\n<p>- Par t\u00e9l\u00e9phone : au 03-28-25-71-71 (prix d\u2019un appel local) ou depuis l\u2019\u00e9tranger au (33)3-28-25-71-71 (tarif d\u2019un appel vers la France selon les conditions en vigueur de l\u2019op\u00e9rateur t\u00e9l\u00e9phonique), de 9 heures \u00e0 18 heures du lundi au vendredi heure de Paris.</p>\n<p>- Par courrier postal \u00e0 l\u2019adresse suivante : Le Monde - Service Client \u2013 A 1100 \u2013 62066 Arras Cedex 9.</p>\n<p>- - Gr\u00e2ce aux formulaires disponibles sur le Site :</p>\n<ul>\n<li>Pour les abonnements papier, les abonnements mixtes (papier + num\u00e9rique), la <em>S\u00e9lection hebdomadaire</em>, la Boutique et toute autre demande : ici</li>\n<li>Pour les abonnements \u00ab num\u00e9rique \u00bb exclusivement\u2009: ici</li>\n<li>Par e-mail, pour le Service <em>Le Monde M\u00e9morable</em> exclusivement, \u00e0 l\u2019adresse \u00e9lectronique suivante : memorable@gymglish.com.</li>\n</ul>\n</blockquote>\n<p> Retour au sommaire</p>\n<p>\n</p>\n<p>\n<strong>XV.\nR\u00c9CLAMATION - M\u00c9DIATION</strong>\n</p>\n<p>En cas de r\u00e9clamation, l\u2019Utilisateur et/ou Client peut s\u2019adresser au Service Client du Monde qui s\u2019efforcera de trouver une solution amiable au diff\u00e9rend.</p>\n<p>En cas d\u2019\u00e9chec de cette d\u00e9marche, il peut recourir gratuitement au service de m\u00e9diation du Centre de m\u00e9diation et d\u2019arbitrage de Paris (CMAP), accessible \u00e0 l\u2019adresse URL www.cmap.fr et \u00e0 l\u2019adresse postale : CMAP \u2013 39, avenue Franklin D.\nRoosevelt \u2013 75008 Paris.\nCe service est r\u00e9serv\u00e9 aux consommateurs au sens des textes en vigueur.</p>\n<p> Retour au sommaire</p>\n<p>\n</p>\n<p>\n<strong>XVI.\nLITIGE - DROIT APPLICABLE ET JURIDICTION COMP\u00c9TENTE</strong>\n</p>\n<p>Les Conditions G\u00e9n\u00e9rales et les Conditions Particuli\u00e8res sont r\u00e9gies par le droit fran\u00e7ais.</p>\n<p>En cas de litige non r\u00e9solu par l\u2019une ou l\u2019autre des voies de recours pr\u00e9vues ci-dessus, les tribunaux fran\u00e7ais seront comp\u00e9tents.</p>\n<p>En cas de litige avec des professionnels et/ou commer\u00e7ants, les tribunaux de Paris seront comp\u00e9tents.</p>\n<p>En cas de litige avec un consommateur, au sens des textes en vigueur, il est rappel\u00e9 qu\u2019en application de l\u2019article L.\n141-5 du code de la consommation<em> \u00ab le consommateur peut saisir \u00e0 son choix, outre l\u2019une des juridictions territorialement comp\u00e9tentes en vertu du code de la proc\u00e9dure civile, la juridiction du lieu o\u00f9 il demeurait au moment de la conclusion du contrat ou de la survenance du fait dommageable \u00bb</em>.</p>\n<p> Retour au sommaire</p>\n<p>\n</p>\n<p>\n<strong>ANNEXE I.\nCONDITIONS PARTICULI\u00c8RES</strong>\n</p>\n<p>\n<strong>LES OFFRES D\u2019ABONNEMENT ET DE R\u00c9ABONNEMENT, HORS PROMOTION</strong>\n</p>\n<p>\n<strong>Les abonnements num\u00e9riques</strong>\n</p>\n<p>\n<strong>ESSENTIEL</strong>\n</p>\n<blockquote>\n<p>\n<strong>Description de l\u2019offre :</strong> 1 compte num\u00e9rique.\nAcc\u00e8s \u00e0 tous les contenus sur le Site et l\u2019Application <em>Le Monde, Actualit\u00e9s en direct</em>, depuis un appareil \u00e0 la fois.\nAcc\u00e8s au journal num\u00e9rique d\u00e8s 13 heures et aux archives depuis 1944.</p>\n<p>\n<strong>Conditions de l\u2019offre : </strong>offre applicable \u00e0 toute nouvelle souscription d\u2019un abonnement au Monde par un particulier.\nDans la limite des stocks disponibles.</p>\n<p>\n<strong>Prix : </strong>1 \u20ac le premier mois, puis 9,99 \u20ac par mois pendant 12 mois (ou 99,99 \u20ac en pr\u00e9l\u00e8vement annuel).</p>\n<p>\n<strong>Modalit\u00e9s de paiement : </strong>par pr\u00e9l\u00e8vement automatique sur carte ou compte bancaire intervenant en d\u00e9but de p\u00e9riode contractuelle.</p>\n<p>\n<strong>Dur\u00e9e minimum d\u2019engagement : </strong>1 mois.</p>\n<p>\n<strong>Renouvellement Tacite : </strong>oui, par p\u00e9riodes successives d\u2019un mois.\nAu cours du premier mois, cet abonnement peut \u00eatre r\u00e9sili\u00e9 par simple appel au Service Client au 03-28-25-71-71 (prix d\u2019un appel local) ou au (33)3-28-25-71-71 depuis l\u2019\u00e9tranger, du lundi au vendredi, de 9 heures \u00e0 18 heures.</p>\n</blockquote>\n<p>\n<strong>INT\u00c9GRALE</strong>\n</p>\n<blockquote>\n<p>\n<strong>Description de l\u2019offre :</strong> 2 comptes num\u00e9riques.\nAcc\u00e8s \u00e0 tous les contenus sur le Site et l\u2019Application <em>Le Monde, Actualit\u00e9s en direct</em>, depuis un appareil \u00e0 la fois.\nAcc\u00e8s au journal num\u00e9rique d\u00e8s 11 heures, aux archives depuis 1944, \u00e0 l\u2019Application <em>La Matinale</em>, au service <em>Le Monde Jeux</em>, aux newsletters th\u00e9matiques, au podcast \u00ab Le Go\u00fbt de M \u00bb et au Monde \u00e9v\u00e9nements abonn\u00e9s.</p>\n<p>\n<strong>Conditions de l\u2019offre : </strong>offre applicable \u00e0 toute nouvelle souscription d\u2019un abonnement au <em>Monde</em> par un particulier.\nDans la limite des stocks disponibles.</p>\n<p>\n<strong>Prix : </strong>1 \u20ac le premier mois, puis 19,99 \u20ac par mois pendant 12 mois (ou 199,99 \u20ac en pr\u00e9l\u00e8vement annuel).</p>\n<p>\n<strong>Modalit\u00e9s de paiement : </strong>par pr\u00e9l\u00e8vement automatique sur carte ou compte bancaire intervenant en d\u00e9but de p\u00e9riode contractuelle.</p>\n<p>\n<strong>Dur\u00e9e minimum d\u2019engagement : </strong>1 mois.</p>\n<p>\n<strong>Renouvellement Tacite : </strong>oui, par p\u00e9riodes successives d\u2019un mois.\nAu cours du premier mois, cet abonnement peut \u00eatre r\u00e9sili\u00e9 par simple appel au Service Client au 03-28-25-71-71 (prix d\u2019un appel local) ou au (33)3-28-25-71-71 depuis l\u2019\u00e9tranger, du lundi au vendredi, de 9 heures \u00e0 18 heures.</p>\n</blockquote>\n<p>\n<strong>FAMILLE</strong>\n</p>\n<blockquote>\n<p>\n<strong>Description de l\u2019offre : </strong>4 comptes num\u00e9riques.\nAcc\u00e8s \u00e0 tous les contenus sur le Site et l\u2019Application <em>Le Monde, Actualit\u00e9s en direct</em>, depuis un appareil \u00e0 la fois.\nAcc\u00e8s au journal num\u00e9rique d\u00e8s 11 heures, aux archives depuis 1944, \u00e0 l\u2019application <em>La Matinale</em>, au service <em>Le Monde Jeux</em>, aux newsletters th\u00e9matiques, au podcast \u00ab Le Go\u00fbt de M \u00bb, au Monde \u00e9v\u00e9nements abonn\u00e9s et \u00e0 six hors-s\u00e9ries par an en version num\u00e9rique.</p>\n<p>\n<strong>Conditions de l\u2019offre : </strong>offre applicable \u00e0 toute nouvelle souscription d\u2019un abonnement au <em>Monde</em> par un particulier.\nDans la limite des stocks disponibles.</p>\n<p>\n<strong>Prix : </strong>1 \u20ac le premier mois, puis 29,99 \u20ac par mois pendant 12 mois (ou 299,99 \u20ac en pr\u00e9l\u00e8vement annuel).</p>\n<p>\n<strong>Modalit\u00e9s de paiement : </strong>par pr\u00e9l\u00e8vement automatique sur carte ou compte bancaire intervenant en d\u00e9but de p\u00e9riode contractuelle.</p>\n<p>\n<strong>Dur\u00e9e minimum d\u2019engagement : </strong>1 mois.</p>\n<p>\n<strong>Renouvellement Tacite : </strong>oui, par p\u00e9riodes successives d\u2019un mois.\nAu cours du premier mois, cet abonnement peut \u00eatre r\u00e9sili\u00e9 par simple appel au Service Client au 03-28-25-71-71 (prix d\u2019un appel local) ou au (33)3-28-25-71-71 depuis l\u2019\u00e9tranger, du lundi au vendredi, de 9 heures \u00e0 18 heures.</p>\n</blockquote>\n<p>\n<strong>Les abonnements mixtes : papier + num\u00e9rique</strong>\n</p>\n<p>\n<strong>PAPIER + NUM\u00c9RIQUE</strong>\n</p>\n<blockquote>\n<p>\n<strong>Description de l\u2019offre : </strong>1 compte num\u00e9rique.\nSix \u00e9ditions du <em>Monde</em> par semaine (de l\u2019\u00e9dition dat\u00e9e du mardi \u00e0 l\u2019\u00e9dition dat\u00e9e du dimanche-lundi) + les suppl\u00e9ments th\u00e9matiques + <em>M le magazine du Monde</em> + acc\u00e8s \u00e0 tous les contenus sur le Site et l\u2019Application <em>Le Monde, Actualit\u00e9s en direct</em>, depuis un appareil \u00e0 la fois.\nAcc\u00e8s au journal num\u00e9rique d\u00e8s 11 heures, aux archives depuis 1944, \u00e0 l\u2019application<em> La Matinale</em>, au service <em>Le Monde Jeux</em>, aux newsletters th\u00e9matiques, au podcast \u00ab Le Go\u00fbt de M \u00bb, au Monde \u00e9v\u00e9nements abonn\u00e9s et \u00e0 six hors-s\u00e9ries par an en version num\u00e9rique.</p>\n<p>\n<strong>Conditions de l\u2019offre : </strong> tarif hors promotion applicable \u00e0 tout abonnement ou r\u00e9abonnement par un particulier r\u00e9sidant en France m\u00e9tropolitaine.</p>\n<p>\n<strong>Prix :</strong> 399 \u20ac pour 1 an (au lieu de 962 \u20ac, prix de vente au num\u00e9ro).</p>\n<p>\n<strong>Modalit\u00e9s de paiement :</strong> comptant ou en douze mensualit\u00e9s de 33 \u20ac par pr\u00e9l\u00e8vements mensuels automatiques sur carte ou compte bancaire intervenant en fin de mois calendaire.</p>\n<p>\n<strong>Dur\u00e9e minimum d\u2019engagement :</strong> 1 an en cas de paiement comptant.\n1 mois en cas de paiement par mensualit\u00e9s.</p>\n<p>\n<strong>Renouvellement Tacite :</strong> seulement en cas de paiement par mensualit\u00e9s.\nDans ce cas, renouvellement par p\u00e9riodes successives d\u2019un mois.</p>\n</blockquote>\n<p>\n<strong>OFFRE WEEK-END PLUS</strong>\n</p>\n<blockquote>\n<p>\n<strong>Description de l\u2019offre : </strong>1 compte num\u00e9rique.\nDeux \u00e9ditions du <em>Monde</em> par semaine (\u00e9dition dat\u00e9e du samedi et \u00e9dition dat\u00e9e du dimanche-lundi) + les suppl\u00e9ments th\u00e9matiques + <em>M le magazine du Monde</em> + acc\u00e8s \u00e0 tous les contenus sur le Site et l\u2019Application <em>Le Monde, Actualit\u00e9s en direct</em>, depuis un appareil \u00e0 la fois.\nAcc\u00e8s au journal num\u00e9rique d\u00e8s 11 heures, aux archives depuis 1944, \u00e0 l\u2019application <em>La Matinale</em>, au service <em>Le Monde Jeux</em>, aux newsletters th\u00e9matiques, au podcast \u00ab Le Go\u00fbt de M \u00bb, au Monde \u00e9v\u00e9nements abonn\u00e9s et \u00e0 six hors-s\u00e9ries par an en version num\u00e9rique.</p>\n<p>\n<strong>Conditions de l\u2019offre : </strong>tarif hors promotion applicable \u00e0 tout abonnement ou r\u00e9abonnement par un particulier r\u00e9sidant en France m\u00e9tropolitaine.</p>\n<p>\n<strong>Prix : </strong>260 \u20ac pour 1 an (au lieu de 594,40 \u20ac, prix de vente au num\u00e9ro et tarif normal de l\u2019abonnement num\u00e9rique pour 12 mois) ou 26 \u20ac par mois.</p>\n<p>\n<strong>Modalit\u00e9s de paiement : </strong>comptant ou en 12 mensualit\u00e9s de 26 \u20ac par pr\u00e9l\u00e8vements mensuels automatiques sur carte ou compte bancaire intervenant en d\u00e9but de p\u00e9riode contractuelle.</p>\n<p>\n<strong>Dur\u00e9e minimum d\u2019engagement : </strong>1 an en cas de paiement comptant.\n1 mois en cas de paiement par mensualit\u00e9s.</p>\n<p>\n<strong>Renouvellement Tacite :</strong> seulement en cas de paiement par mensualit\u00e9s.\nDans ce cas, renouvellement par p\u00e9riodes successives d\u2019un mois.</p>\n</blockquote>\n<p>\n<strong>S\u00c9LECTION HEBDOMADAIRE PLUS</strong>\n</p>\n<blockquote>\n<p>\n<strong>Description de l\u2019offre </strong>: 1 compte num\u00e9rique.\nUne \u00e9dition par semaine de la <em>S\u00e9lection hebdomadaire</em> + acc\u00e8s \u00e0 tous les contenus sur le Site et l\u2019Application <em>Le Monde, Actualit\u00e9s en direct</em>, depuis un appareil \u00e0 la fois.\nAcc\u00e8s au journal num\u00e9rique d\u00e8s 11 heures, aux archives depuis 1944, \u00e0 l\u2019application <em>La Matinale</em>, au service <em>Le Monde Jeux</em>, aux newsletters th\u00e9matiques, au podcast \u00ab Le Go\u00fbt de M \u00bb, au Monde \u00e9v\u00e9nements abonn\u00e9s et \u00e0 six hors-s\u00e9ries par an en version num\u00e9rique.</p>\n<p>\n<strong>Conditions de l\u2019offre :</strong> tarif hors promotion applicable \u00e0 tout abonnement ou r\u00e9abonnement par un particulier r\u00e9sidant en France m\u00e9tropolitaine.</p>\n<p>\n<strong>Prix : </strong> 19 \u20ac par mois.</p>\n<p>\n<strong>Modalit\u00e9s de paiement : </strong>par pr\u00e9l\u00e8vements mensuels automatiques sur carte ou compte bancaire intervenant en d\u00e9but de p\u00e9riode contractuelle.</p>\n<p>\n<strong>Dur\u00e9e minimum d\u2019engagement :</strong> 1 mois.</p>\n<p>\n<strong>Renouvellement Tacite : </strong>oui, par p\u00e9riodes successives d\u2019un mois.</p>\n</blockquote>\n<p>\n<strong>Les abonnements papier</strong>\n</p>\n<p>\n<strong>OFFRE WEEK-END</strong>\n</p>\n<blockquote>\n<p>\n<strong>Description de l\u2019offre : </strong>deux \u00e9ditions du <em>Monde</em> par semaine (\u00e9dition dat\u00e9e du samedi et \u00e9dition dat\u00e9e du dimanche-lundi) + les suppl\u00e9ments th\u00e9matiques + <em>M le magazine du Monde</em>.</p>\n<p>\n<strong>Conditions de l\u2019offre : </strong>tarif hors promotion applicable \u00e0 tout abonnement ou r\u00e9abonnement par un particulier r\u00e9sidant en France m\u00e9tropolitaine.</p>\n<p>\n<strong>Prix : </strong>15 \u20ac par mois (au lieu de 31,65 \u20ac, prix de vente au num\u00e9ro) ou 180 \u20ac pour 1 an (au lieu de 379,60 \u20ac, prix de vente au num\u00e9ro).</p>\n<p>\n<strong>Modalit\u00e9s de paiement : </strong>comptant ou en 12 mensualit\u00e9s de 15 \u20ac par pr\u00e9l\u00e8vements mensuels automatiques sur carte ou compte bancaire intervenant en d\u00e9but de p\u00e9riode contractuelle.</p>\n<p>\n<strong>Dur\u00e9e minimum d\u2019engagement :</strong> 1 an en cas de paiement au comptant.\n1 mois en cas de paiement par mensualit\u00e9s.</p>\n<p>\n<strong>Renouvellement Tacite :</strong> seulement en cas de paiement par mensualit\u00e9s.\nDans ce cas, renouvellement par p\u00e9riodes successives d\u2019un mois.</p>\n</blockquote>\n<p>\n<strong>S\u00c9LECTION HEBDOMADAIRE \u2013 12 MOIS</strong>\n</p>\n<blockquote>\n<p>\n<strong>Description de l\u2019offre : </strong>une \u00e9dition par semaine de la <em>S\u00e9lection hebdomadaire</em>.</p>\n<p>\n<strong>Conditions de l\u2019offre : </strong>tarif hors promotion applicable \u00e0 tout abonnement ou r\u00e9abonnement par un particulier r\u00e9sidant en France m\u00e9tropolitaine.</p>\n<p>\n<strong>Prix : </strong>60 \u20ac pour un an.</p>\n<p>\n<strong>Modalit\u00e9s de paiement :</strong> comptant.</p>\n<p>\n<strong>Dur\u00e9e minimum d\u2019engagement :</strong> 1 an.</p>\n<p>\n<strong>Renouvellement Tacite : </strong>non.</p>\n</blockquote>\n<p>\n<strong>Les abonnements pros</strong>\n</p>\n<p>\n<strong>ENTREPRISE</strong>\n</p>\n<blockquote>\n<p>\n<strong>Description de l\u2019offre :</strong> 1 compte num\u00e9rique (sauf abonnement IP).\nAcc\u00e8s \u00e0 tous les contenus sur le Site et l\u2019Application <em>Le Monde, Actualit\u00e9s en direct</em>, depuis un appareil \u00e0 la fois.\nAcc\u00e8s au journal num\u00e9rique d\u00e8s 11 heures, aux archives depuis 1944, \u00e0 l\u2019Application <em>La Matinale</em>, aux newsletters th\u00e9matiques, au podcast \u00ab Le Go\u00fbt de M \u00bb, \u00e0 des invitations \u00e0 des \u00e9v\u00e9nements exclusifs entreprises, \u00e0 un outil de veille et \u00e0 un service client d\u00e9di\u00e9.</p>\n<p>\n<strong>Conditions de l\u2019offre : </strong>offre applicable \u00e0 toute nouvelle souscription d\u2019un abonnement au <em>Monde</em> par un professionnel.\nDans la limite des stocks disponibles.</p>\n<p>\n<strong>Prix : </strong>288 \u20ac pour 1 an.</p>\n<p>\n<strong>Modalit\u00e9s de paiement : </strong>comptant ou sur facture.</p>\n<p>\n<strong>Dur\u00e9e minimum d\u2019engagement : </strong>1 an.</p>\n<p>\n<strong>Renouvellement Tacite : </strong>non.</p>\n</blockquote>\n<p>\n<strong>\u00c9DUCATION</strong>\n</p>\n<blockquote>\n<p>\n<strong>Description de l\u2019offre :</strong> 1 compte num\u00e9rique (sauf abonnement IP).\nAcc\u00e8s \u00e0 tous les contenus sur le Site et l\u2019Application <em>Le Monde, Actualit\u00e9s en direct</em>, depuis un appareil \u00e0 la fois.\nAcc\u00e8s au journal num\u00e9rique d\u00e8s 11 heures, aux archives depuis 1944, \u00e0 l\u2019Application <em>La Matinale</em>, aux newsletters th\u00e9matiques, au podcast \u00ab Le Go\u00fbt de M \u00bb, \u00e0 des invitations \u00e0 des \u00e9v\u00e9nements exclusifs sur le th\u00e8me de l\u2019\u00e9ducation, \u00e0 un outil de veille et \u00e0 un service client d\u00e9di\u00e9.</p>\n<p>\n<strong>Conditions de l\u2019offre : </strong>offre applicable \u00e0 toute nouvelle souscription d\u2019un abonnement au <em>Monde</em> par un professionnel.\nDans la limite des stocks disponibles.</p>\n<p>\n<strong>Prix : </strong>288 \u20ac pour 1 an.</p>\n<p>\n<strong>Modalit\u00e9s de paiement : </strong>comptant ou sur facture.</p>\n<p>\n<strong>Dur\u00e9e minimum d\u2019engagement : </strong>1 an.</p>\n<p>\n<strong>Renouvellement Tacite : </strong>non.</p>\n</blockquote>\n<p>\n<strong>Service Le Monde M\u00e9morable</strong>\n</p>\n<p>\n<strong>LE MONDE M\u00c9MORABLE - 3 MOIS</strong>\n</p>\n<blockquote>\n<p>\n<strong>Description de l\u2019offre : </strong>acc\u00e8s pendant 3 mois \u00e0 un nombre maximal de 48 le\u00e7ons th\u00e9matiques et 12 ateliers r\u00e9visions (\u00e0 raison de quatre [4] le\u00e7ons th\u00e9matiques et d\u2019une [1] atelier le\u00e7on de r\u00e9vision par semaine maximum), propos\u00e9es par le service <em>Le Monde M\u00e9morable</em> sur le Site ou les Applications, depuis un appareil \u00e0 la fois.</p>\n<p>\n<strong>Conditions de l\u2019offre : </strong>offre r\u00e9serv\u00e9e aux particuliers, dans la limite des stocks disponibles.</p>\n<p>\n<strong>Prix : </strong>32,37 \u20ac pour 3 mois ou 11,99 \u20ac par mois pendant 3 mois.</p>\n<p>\n<strong>Modalit\u00e9s de paiement : </strong>comptant ou par pr\u00e9l\u00e8vement.</p>\n<p>\n<strong>Dur\u00e9e minimum d\u2019engagement :</strong> 3 mois.</p>\n<p>\n<strong>Renouvellement Tacite : </strong>non.</p>\n</blockquote>\n<p>\n<strong>LE MONDE M\u00c9MORABLE - 6 MOIS</strong>\n</p>\n<blockquote>\n<p>\n<strong>Description de l\u2019offre : </strong>acc\u00e8s pendant 6 mois \u00e0 un nombre maximal de 96 le\u00e7ons th\u00e9matiques et 24 ateliers r\u00e9visions (\u00e0 raison de quatre [4] le\u00e7ons th\u00e9matiques et d\u2019une [1]atelier le\u00e7on de r\u00e9vision par semaine maximum) propos\u00e9es par le service <em>Le Monde M\u00e9morable</em> sur le Site ou les Applications, depuis un appareil \u00e0 la fois.</p>\n<p>\n<strong>Conditions de l\u2019offre : </strong>offre r\u00e9serv\u00e9e aux particuliers, dans la limite des stocks disponibles.</p>\n<p>\n<strong>Prix : </strong>53,94 \u20ac pour 6 mois ou 9,99 \u20ac par mois pendant 6 mois.</p>\n<p>\n<strong>Modalit\u00e9s de paiement :</strong> comptant ou par pr\u00e9l\u00e8vement.</p>\n<p>\n<strong>Dur\u00e9e minimum d\u2019engagement : </strong>6 mois.</p>\n<p>\n<strong>Renouvellement Tacite : </strong>non.</p>\n</blockquote>\n<p>\n<strong>LE MONDE M\u00c9MORABLE - 12 MOIS</strong>\n</p>\n<blockquote>\n<p>\n<strong>Description de l\u2019offre : </strong>acc\u00e8s pendant 12 mois \u00e0 un nombre maximal de 192 le\u00e7ons th\u00e9matiques et 48 ateliers de r\u00e9vision (\u00e0 raison de quatre [4] le\u00e7ons th\u00e9matiques et d\u2019un [1]atelier de r\u00e9vision par semaine maximum) propos\u00e9es par le service Le Monde M\u00e9morable sur le Site ou les Applications, depuis un appareil \u00e0 la fois.</p>\n<p>\n<strong>Conditions de l\u2019offre : </strong>offre r\u00e9serv\u00e9e aux particuliers, dans la limite des stocks disponibles.</p>\n<p>\n<strong>Prix : </strong>75,49 \u20ac pour 9 mois ou 6,99 \u20ac par mois pendant 12 mois.</p>\n<p>\n<strong>Modalit\u00e9s de paiement : </strong>comptant ou par pr\u00e9l\u00e8vement.</p>\n<p>\n<strong>Dur\u00e9e minimum d\u2019engagement : </strong>12 mois.</p>\n<p>\n<strong>Renouvellement Tacite : </strong>non.</p>\n</blockquote>\n<p>\n<strong>LE MONDE M\u00c9MORABLE - 18 MOIS</strong>\n</p>\n<blockquote>\n<p>\n<strong>Description de l\u2019offre :</strong> acc\u00e8s pendant 18 mois \u00e0 un nombre maximal de 288 le\u00e7ons th\u00e9matiques et 72 ateliers r\u00e9visions (\u00e0 raison de quatre [4] le\u00e7ons th\u00e9matiques et d\u2019une [1]atelier le\u00e7on de r\u00e9vision par semaine maximum) propos\u00e9es par le service <em>Le Monde M\u00e9morable </em>sur le Site ou les Applications, depuis un appareil \u00e0 la fois.</p>\n<p>\n<strong>Conditions de l\u2019offre : </strong>offre r\u00e9serv\u00e9e aux particuliers, dans la limite des stocks disponibles.</p>\n<p>\n<strong>Prix : </strong>97,03 \u20ac pour 6 mois ou 5,99 \u20ac par mois pendant 18 mois.</p>\n<p>\n<strong>Modalit\u00e9s de paiement : </strong>comptant ou par pr\u00e9l\u00e8vement.</p>\n<p>\n<strong>Dur\u00e9e minimum d\u2019engagement : </strong>18 mois.</p>\n<p>\n<strong>Renouvellement Tacite : </strong>non.</p>\n</blockquote>\n<p>\n<strong>Service Le Monde Jeux</strong>\n</p>\n<p>\n<strong>LE MONDE JEUX - 12 MOIS</strong>\n</p>\n<blockquote>\n<p>\n<strong>Description de l\u2019offre : </strong>acc\u00e8s au Service <em>Le Monde Jeux</em> sur le Site et les Applications, depuis un appareil \u00e0 la fois.</p>\n<p>\n<strong>Conditions de l\u2019offre : </strong>offre applicable \u00e0 toute nouvelle souscription d\u2019un abonnement au service <em>Le Monde Jeux</em> par un particulier.\nDans la limite des stocks disponibles.</p>\n<p>\n<strong>Prix : </strong>4,99 \u20ac par mois ou 49,99 \u20ac par an.</p>\n<p>\n<strong>Modalit\u00e9s de paiement : </strong>comptant ou par pr\u00e9l\u00e8vement.</p>\n<p>\n<strong>Dur\u00e9e minimum d\u2019engagement :</strong> 12 mois.</p>\n<p>\n<strong>Renouvellement Tacite : </strong>oui, par p\u00e9riodes successives d\u2019un an.\n</p>\n</blockquote>\n<p> Retour au sommaire</p>\n<p>\n<strong>LES OFFRES D\u2019ABONNEMENT PROMOTIONNELLES</strong>\n</p>\n<p>Le Monde propose sous conditions des offres d\u2019abonnement promotionnelles r\u00e9serv\u00e9es aux nouveaux abonn\u00e9s.\nElles ne sont pas applicables aux r\u00e9abonnements.\nIl est rappel\u00e9 qu\u2019est consid\u00e9r\u00e9 comme un r\u00e9abonnement tout abonnement \u00e0 une Publication contract\u00e9 pendant une p\u00e9riode de 6 mois suivant le terme d\u2019un pr\u00e9c\u00e9dent abonnement \u00e0 la m\u00eame Publication souscrit par le Client, y compris si celui-ci a donn\u00e9 lieu \u00e0 l\u2019exercice d\u2019un droit de r\u00e9tractation pr\u00e9vu \u00e0 l\u2019article IX des Conditions G\u00e9n\u00e9rales.</p>\n<p>\n<strong>Les abonnements num\u00e9riques</strong>\n</p>\n<p>\n<strong>ESSENTIEL \u00c9TUDIANTS &amp.\nENSEIGNANTS</strong>\n</p>\n<blockquote>\n<p>\n<strong>Description de l\u2019offre : </strong>1 compte num\u00e9rique.\nAcc\u00e8s \u00e0 tous les contenus sur le Site et l\u2019Application <em>Le Monde, Actualit\u00e9s en direct</em>, depuis un appareil \u00e0 la fois.\nAcc\u00e8s au journal num\u00e9rique d\u00e8s 13 heures et aux archives depuis 1944.</p>\n<p>\n<strong>Conditions de l\u2019offre : </strong>offre applicable \u00e0 toute nouvelle souscription d\u2019un contrat d\u2019abonnement par un lyc\u00e9en ou \u00e9tudiant ou un enseignant*.\nDans la limite des stocks disponibles et pendant la p\u00e9riode promotionnelle en cours.\n<br> *Pour en b\u00e9n\u00e9ficier, vous devez nous adresser une photocopie de votre carte d\u2019\u00e9tudiant, de votre certificat de scolarit\u00e9 ou de votre justificatif d\u2019enseignant par e-mail \u00e0 clientnumerique@lemonde.fr ou par courrier \u00e0 : Le Monde abonnements \u2013 A3000 \u2013 62067 Arras Cedex 09.\nEn cas de non-r\u00e9ception de ces justificatifs sous un d\u00e9lai de quinze jours, Le Monde se r\u00e9serve le droit d\u2019appliquer le tarif classique d\u2019abonnement.</p>\n<p>\n<strong>Prix : </strong>1 \u20ac le premier mois puis 8,49 \u20ac.\nA l\u2019issue de cette p\u00e9riode, le tarif sera maintenu tant que le Client sera en mesure de justifier sa qualit\u00e9 d\u2019\u00e9tudiant (copie de la carte d\u2019\u00e9tudiant ou du certificat de scolarit\u00e9) ou d\u2019enseignant.\nA d\u00e9faut, il sera port\u00e9 au tarif normal en vigueur.</p>\n<p>\n<strong>Modalit\u00e9s de paiement : </strong>par pr\u00e9l\u00e8vement automatique sur carte ou compte bancaire intervenant en d\u00e9but de p\u00e9riode contractuelle.</p>\n<p>\n<strong>Dur\u00e9e minimum d\u2019engagement :</strong> 1 mois.</p>\n<p>\n<strong>Renouvellement Tacite :</strong> oui, par p\u00e9riodes successives d\u2019un mois.\nAu cours du premier mois, cet abonnement peut \u00eatre r\u00e9sili\u00e9 par simple appel au Service Client au 03-28-25-71-71 (prix d\u2019un appel local) ou au (33)3-28-25-71-71 depuis l\u2019\u00e9tranger, du lundi au vendredi, de 9 heures \u00e0 18 heures.</p>\n</blockquote>\n<p>\n<strong>INT\u00c9GRALE \u00c9TUDIANTS &amp.\nENSEIGNANTS</strong>\n</p>\n<blockquote>\n<p>\n<strong>Description de l\u2019offre : </strong>2 comptes num\u00e9riques.\nAcc\u00e8s \u00e0 tous les contenus sur le Site et l\u2019Application <em>Le Monde, Actualit\u00e9s en direct</em>, depuis un appareil \u00e0 la fois.\nAcc\u00e8s au journal num\u00e9rique d\u00e8s 11 heures, aux archives depuis 1944, \u00e0 l\u2019application <em>La Matinale</em>, au service <em>Le Monde Jeux</em>, au podcast \u00ab Le Go\u00fbt de M \u00bb, aux newsletters th\u00e9matiques et au Monde \u00e9v\u00e9nements abonn\u00e9s.</p>\n<p>\n<strong>Conditions de l\u2019offre : </strong>offre applicable \u00e0 toute nouvelle souscription d\u2019un contrat d\u2019abonnement par un lyc\u00e9en ou \u00e9tudiant ou un enseignant*.\nDans la limite des stocks disponibles et pendant la p\u00e9riode promotionnelle en cours.\n<br> *Pour en b\u00e9n\u00e9ficier, vous devez nous adresser une photocopie de votre carte d\u2019\u00e9tudiant, de votre certificat de scolarit\u00e9 ou de votre justificatif d\u2019enseignant par e-mail \u00e0 clientnumerique@lemonde.fr ou par courrier \u00e0 : Le Monde abonnements \u2013 A3000 \u2013 62067 Arras Cedex 09.\nEn cas de non-r\u00e9ception de ces justificatifs sous un d\u00e9lai de quinze jours, Le Monde se r\u00e9serve le droit d\u2019appliquer le tarif classique d\u2019abonnement.</p>\n<p>\n<strong>Prix : </strong>1 \u20ac le premier mois puis 16,99 \u20ac.\nA l\u2019issue de cette p\u00e9riode, le tarif sera maintenu tant que le Client sera en mesure de justifier sa qualit\u00e9 d\u2019\u00e9tudiant (copie de la carte d\u2019\u00e9tudiant ou du certificat de scolarit\u00e9) ou d\u2019enseignant.\nA d\u00e9faut, il sera port\u00e9 au tarif normal en vigueur.</p>\n<p>\n<strong>Modalit\u00e9s de paiement : </strong>par pr\u00e9l\u00e8vement automatique sur carte ou compte bancaire intervenant en d\u00e9but de p\u00e9riode contractuelle.</p>\n<p>\n<strong>Dur\u00e9e minimum d\u2019engagement :</strong> 1 mois.</p>\n<p>\n<strong>Renouvellement Tacite :</strong> oui, par p\u00e9riodes successives d\u2019un mois.\nAu cours du premier mois, cet abonnement peut \u00eatre r\u00e9sili\u00e9 par simple appel au Service Client au 03-28-25-71-71 (prix d\u2019un appel local) ou au (33)3-28-25-71-71 depuis l\u2019\u00e9tranger, du lundi au vendredi, de 9 heures \u00e0 18 heures.</p>\n</blockquote>\n<p>\n<strong>ESSENTIEL SOUSCRITE DEPUIS UNE APPLICATION LE MONDE SUR ITUNES</strong>\n</p>\n<p>Abonnement sans engagement de dur\u00e9e pr\u00e9lev\u00e9 par Apple.\nApr\u00e8s une semaine d\u2019essai gratuit, cet abonnement est automatiquement renouvel\u00e9 au prix de 12,99 \u20ac par mois ou 129,99 \u20ac par an, sauf s\u2019il est annul\u00e9 au moins 24 heures avant la fin de la p\u00e9riode d\u2019essai.\nLe compte du Client sera factur\u00e9 pour le renouvellement dans les 24 heures pr\u00e9c\u00e9dant la fin de la p\u00e9riode d\u2019essai.\nLe Client peut g\u00e9rer et annuler ses abonnements en acc\u00e9dant aux param\u00e8tres de son compte sur l\u2019App Store.</p>\n<p>\n<strong>INT\u00c9GRALE SOUSCRITE DEPUIS UNE APPLICATION LE MONDE SUR ITUNES</strong>\n</p>\n<p>Abonnement sans engagement de dur\u00e9e pr\u00e9lev\u00e9 par Apple.\nApr\u00e8s une semaine d\u2019essai gratuit, cet abonnement est automatiquement renouvel\u00e9 au prix de 25,99 \u20ac par mois ou 259,99 \u20ac par an, sauf s\u2019il est annul\u00e9 au moins 24 heures avant la fin de la p\u00e9riode d\u2019essai.\nLe compte du Client sera factur\u00e9 pour le renouvellement dans les 24 heures pr\u00e9c\u00e9dant la fin de la p\u00e9riode d\u2019essai.\nLe Client peut g\u00e9rer et annuler ses abonnements en acc\u00e9dant aux param\u00e8tres de son compte sur l\u2019App Store.</p>\n<p>\n<strong>ESSENTIEL SOUSCRITE DEPUIS UNE APPLICATION LE MONDE SUR GOOGLE PLAY</strong>\n</p>\n<p>Abonnement sans engagement de dur\u00e9e pr\u00e9lev\u00e9 par Google Play.\nApr\u00e8s une semaine d\u2019essai gratuit*, l\u2019abonnement mensuel est automatiquement renouvel\u00e9 au prix de 12,99 \u20ac par mois.\nL\u2019abonnement annuel \u00e0 99,99 \u20ac/an la premi\u00e8re ann\u00e9e** est automatiquement renouvel\u00e9 au prix de 129,99 \u20ac par an.\nLe compte du Client sera factur\u00e9 pour le renouvellement dans les 24 heures pr\u00e9c\u00e9dant la fin de la p\u00e9riode d\u2019essai ou de lancement.\nLe Client peut g\u00e9rer et annuler ses abonnements en acc\u00e9dant aux param\u00e8tres de son compte sur Google Play.\n<br> * Essai gratuit valable uniquement dans le cadre d'un premier abonnement au Monde souscrit avec Google.\n<br> ** Prix de lancement r\u00e9serv\u00e9 aux abonn\u00e9s souscrivant pour la premi\u00e8re fois \u00e0 une offre annuelle d\u2019abonnement Le Monde avec Google.</p>\n<p>\n<strong>INT\u00c9GRALE SOUSCRITE DEPUIS UNE APPLICATION LE MONDE SUR GOOGLE PLAY</strong>\n</p>\n<p>Abonnement sans engagement de dur\u00e9e pr\u00e9lev\u00e9 par Google Play.\nApr\u00e8s une semaine d\u2019essai gratuit*, l\u2019abonnement mensuel est automatiquement renouvel\u00e9 au prix de 25,99 \u20ac par mois.\nL\u2019abonnement annuel \u00e0 199,99\u20ac/an la premi\u00e8re ann\u00e9e** est automatiquement renouvel\u00e9 au prix de 259,99 \u20ac par an.\nLe compte du Client sera factur\u00e9 pour le renouvellement dans les 24 heures pr\u00e9c\u00e9dant la fin de la p\u00e9riode d\u2019essai ou de lancement.\nLe Client peut g\u00e9rer et annuler ses abonnements en acc\u00e9dant aux param\u00e8tres de son compte sur Google Play.\n<br> * Essai gratuit valable uniquement dans le cadre d'un premier abonnement au Monde souscrit avec Google.\n<br> ** Prix de lancement r\u00e9serv\u00e9 aux abonn\u00e9s souscrivant pour la premi\u00e8re fois \u00e0 une offre annuelle d\u2019abonnement Le Monde avec Google.</p>\n<p>\n<strong>ESSENTIEL SOUSCRITE DEPUIS LE SITE D\u2019ABONNEMENT LE MONDE AVEC GOOGLE</strong>\n</p>\n<p>Abonnement sans engagement de dur\u00e9e pr\u00e9lev\u00e9 par Google Play.\nApr\u00e8s 3 mois d\u2019essai offerts*, l\u2019abonnement mensuel est automatiquement renouvel\u00e9 au prix de 9,99 \u20ac par mois.\nLe Client peut \u00e9galement souscrire l\u2019offre par pr\u00e9l\u00e8vement annuel \u00e0 49,99 \u20ac la premi\u00e8re ann\u00e9e**, automatiquement renouvel\u00e9 au prix de 99,99 \u20ac par an.\nLe compte du Client sera factur\u00e9 pour le renouvellement dans les 24 heures pr\u00e9c\u00e9dant la fin de la p\u00e9riode d\u2019essai ou de lancement.\nLe Client peut g\u00e9rer et annuler ses abonnements en acc\u00e9dant aux param\u00e8tres de son compte sur Google Play.\n<br>* Essai gratuit valable uniquement dans le cadre d'un premier abonnement au Monde souscrit avec Google.\n<br> ** Prix de lancement r\u00e9serv\u00e9 aux abonn\u00e9s souscrivant pour la premi\u00e8re fois \u00e0 une offre annuelle d\u2019abonnement Le Monde avec Google.</p>\n<p>\n<strong>INT\u00c9GRALE SOUSCRITE DEPUIS LE SITE D\u2019ABONNEMENT LE MONDE AVEC GOOGLE</strong>\n</p>\n<p>Abonnement sans engagement de dur\u00e9e pr\u00e9lev\u00e9 par Google Play.\nApr\u00e8s une premi\u00e8re ann\u00e9e \u00e0 9,99 \u20ac par mois (soit 50% de r\u00e9duction)*, l\u2019abonnement mensuel est automatiquement renouvel\u00e9 au prix de 19,99 \u20ac par mois.\nLe Client peut \u00e9galement souscrire l\u2019offre par pr\u00e9l\u00e8vement annuel \u00e0 99,99 \u20ac la premi\u00e8re ann\u00e9e*, automatiquement renouvel\u00e9 au prix de 199,99 \u20ac par an.\nLe compte du Client sera factur\u00e9 pour le renouvellement dans les 24 heures pr\u00e9c\u00e9dant la fin de la p\u00e9riode d\u2019essai ou de lancement.\nLe Client peut g\u00e9rer et annuler ses abonnements en acc\u00e9dant aux param\u00e8tres de son compte sur Google Play.<br> * Prix de lancement r\u00e9serv\u00e9s aux abonn\u00e9s souscrivant pour la premi\u00e8re fois \u00e0 une offre mensuelle ou annuelle d\u2019abonnement Le Monde avec Google.</p>\n<p>\n<strong>FAMILLE SOUSCRITE DEPUIS LE SITE D\u2019ABONNEMENT LE MONDE AVEC GOOGLE</strong>\n</p>\n<p>Abonnement sans engagement de dur\u00e9e pr\u00e9lev\u00e9 par Google Play.&nbsp.\nApr\u00e8s une premi\u00e8re ann\u00e9e \u00e0 14,99 \u20ac par mois (soit 50% de r\u00e9duction)*, l\u2019abonnement mensuel est automatiquement renouvel\u00e9 au prix de 29,99 \u20ac par mois.\nLe Client peut \u00e9galement souscrire l\u2019offre par pr\u00e9l\u00e8vement annuel \u00e0 149,99 \u20ac la premi\u00e8re ann\u00e9e*, automatiquement renouvel\u00e9 au prix de 299,99 \u20ac par an.\nLe compte du Client sera factur\u00e9 pour le renouvellement dans les 24 heures pr\u00e9c\u00e9dant la fin de la p\u00e9riode d\u2019essai ou de lancement.\nLe Client peut g\u00e9rer et annuler ses abonnements en acc\u00e9dant aux param\u00e8tres de son compte sur Google Play.<br> * Prix de lancement r\u00e9serv\u00e9s aux abonn\u00e9s souscrivant pour la premi\u00e8re fois \u00e0 une offre mensuelle ou annuelle d\u2019abonnement Le Monde avec Google.</p>\n<p>\n<strong>ESSENTIEL \u00c9TUDIANTS &amp.\nENSEIGNANTS SOUSCRITE DEPUIS LE SITE D\u2019ABONNEMENT LE MONDE AVEC GOOGLE </strong>\n</p>\n<p>Abonnement sans engagement de dur\u00e9e pr\u00e9lev\u00e9 par Google Play.\nApr\u00e8s un premier mois d\u2019essai \u00e0 0,99 \u20ac (essai valable uniquement dans le cadre d\u2019un premier abonnement au <em>Monde</em> souscrit avec Google), cet abonnement est automatiquement renouvel\u00e9 au prix de 8,49 \u20ac par mois, sauf s\u2019il est annul\u00e9 au moins 24 heures avant la fin de la p\u00e9riode d\u2019essai.\nLe compte du Client sera factur\u00e9 pour le renouvellement dans les 24 heures pr\u00e9c\u00e9dant la fin de la p\u00e9riode d\u2019essai.\nLe Client peut g\u00e9rer et annuler ses abonnements en acc\u00e9dant aux param\u00e8tres de son compte sur Google Play.</p>\n<p>\n<strong>INT\u00c9GRALE \u00c9TUDIANTS &amp.\nENSEIGNANTS SOUSCRITE DEPUIS LE SITE D\u2019ABONNEMENT LE MONDE AVEC GOOGLE</strong>\n</p>\n<p>Abonnement sans engagement de dur\u00e9e pr\u00e9lev\u00e9 par Google Play.\nApr\u00e8s un premier mois d\u2019essai \u00e0 0,99 \u20ac (essai valable uniquement dans le cadre d\u2019un premier abonnement au <em>Monde</em> souscrit avec Google), cet abonnement est automatiquement renouvel\u00e9 au prix de 16,99 \u20ac par mois, sauf s\u2019il est annul\u00e9 au moins 24 heures avant la fin de la p\u00e9riode d\u2019essai.\nLe compte du Client sera factur\u00e9 pour le renouvellement dans les 24 heures pr\u00e9c\u00e9dant la fin de la p\u00e9riode d\u2019essai.\nLe Client peut g\u00e9rer et annuler ses abonnements en acc\u00e9dant aux param\u00e8tres de son compte sur Google Play.</p>\n<p>\n<strong>Les abonnements mixtes : papier + num\u00e9rique</strong>\n</p>\n<p>\n<strong>PAPIER + NUM\u00c9RIQUE</strong>\n</p>\n<blockquote>\n<p>\n<strong>Description de l\u2019offre : </strong>1 compte num\u00e9rique.\nSix \u00e9ditions du <em>Monde</em> par semaine (de l\u2019\u00e9dition dat\u00e9e du mardi \u00e0 l\u2019\u00e9dition dat\u00e9e du dimanche-lundi) + les suppl\u00e9ments th\u00e9matiques + <em>M le magazine du Monde</em> + acc\u00e8s \u00e0 tous les contenus sur le Site et l\u2019Application <em>Le Monde, Actualit\u00e9s en direct</em>, depuis un appareil \u00e0 la fois.\nAcc\u00e8s au journal num\u00e9rique d\u00e8s 11 heures, aux archives depuis 1944, \u00e0 l\u2019application <em>La Matinale,</em> au service <em>Le Monde Jeux</em>, au podcast \u00ab Le Go\u00fbt de M \u00bb, aux newsletters th\u00e9matiques, au Monde \u00e9v\u00e9nements abonn\u00e9s et \u00e0 six hors-s\u00e9ries par an en version num\u00e9rique.</p>\n<p>\n<strong>Conditions de l\u2019offre :</strong> offre applicable \u00e0 toute nouvelle souscription d\u2019un contrat d\u2019abonnement par un particulier r\u00e9sidant en France m\u00e9tropolitaine.\nDans la limite des stocks disponibles et pendant la p\u00e9riode promotionnelle en cours.</p>\n<p>\n<strong>Prix : </strong>24,99 \u20ac par mois (au lieu de 80,15 \u20ac, prix de vente au num\u00e9ro) ou 275 \u20ac par an la premi\u00e8re ann\u00e9e (au lieu de 962 \u20ac, prix de vente au num\u00e9ro).</p>\n<p>\n<strong>Modalit\u00e9s de paiement :</strong> par pr\u00e9l\u00e8vements mensuels automatiques sur carte ou compte bancaire intervenant en fin de mois.</p>\n<p>\n<strong>Dur\u00e9e minimum d\u2019engagement :</strong> 1 mois.</p>\n<p>\n<strong>Renouvellement Tacite : </strong>oui, par p\u00e9riodes successives d\u2019un mois.</p>\n</blockquote>\n<p>\n<strong>PAPIER + NUM\u00c9RIQUE \u00c9TUDIANTS &amp.\nENSEIGNANTS</strong>\n</p>\n<blockquote>\n<p>\n<strong>Description de l\u2019offre : </strong>1 compte num\u00e9rique.\nSix \u00e9ditions du <em>Monde</em> par semaine (de l\u2019\u00e9dition dat\u00e9e du mardi \u00e0 l\u2019\u00e9dition dat\u00e9e du dimanche-lundi) + les suppl\u00e9ments th\u00e9matiques + <em>M le magazine du Monde</em> + acc\u00e8s \u00e0 tous les contenus sur le Site et l\u2019Application <em>Le Monde, Actualit\u00e9s en direct,</em> depuis un appareil \u00e0 la fois.\nAcc\u00e8s au journal num\u00e9rique d\u00e8s 11 heures, aux archives depuis 1944, \u00e0 l\u2019application <em>La Matinale</em>, au service<em> Le Monde Jeux</em>, aux newsletters th\u00e9matiques, au podcast \u00ab Le Go\u00fbt de M \u00bb, au Monde \u00e9v\u00e9nements abonn\u00e9s et \u00e0 six hors-s\u00e9ries par an en version num\u00e9rique.</p>\n<p>\n<strong>Conditions de l\u2019offre : </strong>offre applicable \u00e0 toute nouvelle souscription d\u2019un contrat d\u2019abonnement par un lyc\u00e9en ou \u00e9tudiant* ou un enseignant r\u00e9sidant en France m\u00e9tropolitaine.\nDans la limite des stocks disponibles.\n<br> *Pour en b\u00e9n\u00e9ficier, vous devez nous adresser une photocopie de votre carte d\u2019\u00e9tudiant, de votre certificat de scolarit\u00e9 ou de votre justificatif d\u2019enseignant par e-mail \u00e0 abojournalpapier@lemonde.fr ou par courrier \u00e0 : Le Monde abonnements \u2013 A1100 \u2013 62066 Arras Cedex 09.\nEn cas de non-r\u00e9ception de ces justificatifs sous un d\u00e9lai de quinze jours, Le Monde se r\u00e9serve le droit d\u2019appliquer le tarif classique d\u2019abonnement.</p>\n<p>\n<strong>Prix :</strong>16,99 \u20ac par mois (au lieu de 80,15 \u20ac, prix de vente au num\u00e9ro) pendant 3 ans ou 199,99 \u20ac par an la premi\u00e8re ann\u00e9e (au lieu de 962 \u20ac, prix de vente au num\u00e9ro).\nAu-del\u00e0 de cette p\u00e9riode, un tarif promotionnel sera maintenu tant que le Client sera en mesure de prouver sa qualit\u00e9 d\u2019\u00e9tudiant (copie de la carte d\u2019\u00e9tudiant ou du certificat de scolarit\u00e9) ou d\u2019enseignant.\nA d\u00e9faut, il sera port\u00e9 \u00e0 19 \u20ac (au lieu de 80,15 \u20ac, prix de vente au num\u00e9ro).</p>\n<p>\n<strong>Modalit\u00e9s de paiement : </strong>par pr\u00e9l\u00e8vements mensuels automatiques sur carte ou compte bancaire en fin de mois.</p>\n<p>\n<strong>Dur\u00e9e minimum d\u2019engagement :</strong> 1 mois.</p>\n<p>\n<strong>Renouvellement Tacite :</strong> oui, par p\u00e9riodes successives d\u2019un mois.</p>\n</blockquote>\n<p>\n<strong>PAPIER + NUM\u00c9RIQUE 3 MOIS</strong>\n</p>\n<blockquote>\n<p>\n<strong>Description de l\u2019offre : </strong>1 compte num\u00e9rique.\nSix \u00e9ditions du <em>Monde</em> par semaine (de l\u2019\u00e9dition dat\u00e9e du mardi \u00e0 l\u2019\u00e9dition dat\u00e9e du dimanche-lundi) + les suppl\u00e9ments th\u00e9matiques + <em>M le magazine du Monde</em> + acc\u00e8s \u00e0 tous les contenus sur le Site et l\u2019Application <em>Le Monde, Actualit\u00e9s en direct</em>, depuis un appareil \u00e0 la fois.\nAcc\u00e8s au journal num\u00e9rique d\u00e8s 11 heures, aux archives depuis 1944, \u00e0 l\u2019application <em>La Matinale</em>, au service <em>Le Monde Jeux</em>, aux newsletters th\u00e9matiques, au podcast \u00ab Le Go\u00fbt de M \u00bb, au Monde \u00e9v\u00e9nements abonn\u00e9s et \u00e0 des hors-s\u00e9ries en version num\u00e9rique.</p>\n<p>\n<strong>Conditions de l\u2019offre : </strong>offre applicable \u00e0 toute nouvelle souscription d\u2019un contrat d\u2019abonnement par un particulier r\u00e9sidant en France m\u00e9tropolitaine.\nDans la limite des stocks disponibles et pendant la p\u00e9riode promotionnelle en cours.</p>\n<p>\n<strong>Prix :</strong> 19 \u20ac par mois soit 57 \u20ac pour 3 mois (au lieu de 240,50 \u20ac, prix de vente au num\u00e9ro).</p>\n<p>\n<strong>Modalit\u00e9s de paiement : </strong>par pr\u00e9l\u00e8vements mensuels automatiques sur carte ou compte bancaire intervenant en fin de mois.</p>\n<p>\n<strong>Dur\u00e9e d\u2019engagement :</strong> 3 mois.</p>\n<p>\n<strong>Renouvellement Tacite :</strong> non.</p>\n</blockquote>\n<p>\n<strong>PAPIER + NUM\u00c9RIQUE 6 MOIS</strong>\n</p>\n<blockquote>\n<p>\n<strong>Description de l\u2019offre : </strong>1 compte num\u00e9rique.\nSix \u00e9ditions du <em>Monde</em> par semaine (de l\u2019\u00e9dition dat\u00e9e du mardi \u00e0 l\u2019\u00e9dition dat\u00e9e du dimanche-lundi) + les suppl\u00e9ments th\u00e9matiques + <em>M le magazine du Monde</em> + acc\u00e8s \u00e0 tous les contenus sur le Site et l\u2019Application <em>Le Monde, Actualit\u00e9s en direct</em>, depuis un appareil \u00e0 la fois.\nAcc\u00e8s au journal num\u00e9rique d\u00e8s 11 heures, aux archives depuis 1944, \u00e0 l\u2019application <em>La Matinale</em>, au service <em>Le Monde Jeux</em>, aux newsletters th\u00e9matiques, au podcast \u00ab Le Go\u00fbt de M \u00bb, au Monde \u00e9v\u00e9nements abonn\u00e9s et \u00e0 des hors-s\u00e9ries en version num\u00e9rique.</p>\n<p>\n<strong>Conditions de l\u2019offre : </strong>offre applicable \u00e0 toute nouvelle souscription d\u2019un contrat d\u2019abonnement par un particulier r\u00e9sidant en France m\u00e9tropolitaine.\nDans la limite des stocks disponibles et pendant la p\u00e9riode promotionnelle en cours.</p>\n<p>\n<strong>Prix : </strong>169 \u20ac (au lieu de 481 \u20ac, prix de vente au num\u00e9ro).</p>\n<p>\n<strong>Modalit\u00e9s de paiement :</strong> comptant.</p>\n<p>\n<strong>Dur\u00e9e d\u2019engagement : </strong>6 mois.</p>\n<p>\n<strong>Renouvellement Tacite : </strong>non.</p>\n</blockquote>\n<p>\n<strong>OFFRE WEEK-END PLUS</strong>\n</p>\n<blockquote>\n<p>\n<strong>Description de l\u2019offre : </strong>1 compte num\u00e9rique.\nDeux \u00e9ditions du <em>Monde</em> par semaine (\u00e9dition dat\u00e9e du samedi et \u00e9dition dat\u00e9e du dimanche-lundi) + les suppl\u00e9ments th\u00e9matiques + <em>M le magazine du Monde</em> + acc\u00e8s \u00e0 tous les contenus sur le Site et l\u2019Application <em>Le Monde, Actualit\u00e9s en direct</em>, depuis un appareil \u00e0 la fois.\nAcc\u00e8s au journal num\u00e9rique d\u00e8s 11 heures, aux archives depuis 1944, \u00e0 l\u2019application <em>La Matinale</em>, au service <em>Le Monde Jeux</em>, aux newsletters th\u00e9matiques, au podcast \u00ab Le Go\u00fbt de M \u00bb, au Monde \u00e9v\u00e9nements abonn\u00e9s et \u00e0 six hors-s\u00e9ries par an en version num\u00e9rique.</p>\n<p>\n<strong>Conditions de l\u2019offre : </strong>offre applicable \u00e0 toute nouvelle souscription d\u2019un contrat d\u2019abonnement par un particulier r\u00e9sidant en France m\u00e9tropolitaine.\nDans la limite des stocks disponibles et pendant la p\u00e9riode promotionnelle en cours.</p>\n<p>\n<strong>Prix : </strong>19,99 \u20ac par mois (au lieu de 49,55 \u20ac, prix de vente au num\u00e9ro et tarif normal de l\u2019abonnement num\u00e9rique) ou 199,99 \u20ac par an la premi\u00e8re ann\u00e9e (au lieu de 594,40 \u20ac, prix de vente au num\u00e9ro et tarif normal de l\u2019abonnement num\u00e9rique pour 12 mois).</p>\n<p>\n<strong>Modalit\u00e9s de paiement :</strong> comptant ou en 12 mensualit\u00e9s de 19,99 \u20ac par pr\u00e9l\u00e8vements mensuels automatiques sur carte ou compte bancaire intervenant en d\u00e9but de p\u00e9riode contractuelle.</p>\n<p>\n<strong>Dur\u00e9e d\u2019engagement : </strong>1 an en cas de paiement comptant.\n1 mois en cas de paiement par mensualit\u00e9s.</p>\n<p>\n<strong>Renouvellement Tacite : </strong>oui, par p\u00e9riodes successives d\u2019un mois.</p>\n</blockquote>\n<p>\n<strong>Les abonnements papier week-end</strong>\n</p>\n<p>\n<strong>PAPIER WEEK-END </strong>\n</p>\n<blockquote>\n<p>\n<strong>Description de l\u2019offre :</strong> deux \u00e9ditions du <em>Monde</em> par semaine (\u00e9dition dat\u00e9e du samedi et \u00e9dition dat\u00e9e du dimanche-lundi) + les suppl\u00e9ments th\u00e9matiques + <em>M le magazine du Monde</em>.</p>\n<p>\n<strong>Conditions de l\u2019offre : </strong>offre applicable \u00e0 toute nouvelle souscription d\u2019un contrat d\u2019abonnement par un particulier r\u00e9sidant en France m\u00e9tropolitaine.\nDans la limite des stocks disponibles et pendant la p\u00e9riode promotionnelle en cours.</p>\n<p>\n<strong>Prix : </strong> 9,99 \u20ac par mois (au lieu de 31,65 \u20ac, prix de vente au num\u00e9ro) ou 99,99 \u20ac la premi\u00e8re ann\u00e9e.</p>\n<p>\n<strong>Modalit\u00e9s de paiement : </strong>par pr\u00e9l\u00e8vements mensuels automatiques sur carte ou compte bancaire intervenant en d\u00e9but de p\u00e9riode contractuelle.</p>\n<p>\n<strong>Dur\u00e9e minimum d\u2019engagement : </strong>1 mois.</p>\n<p>\n<strong>Renouvellement Tacite : </strong>oui, par p\u00e9riodes successives d\u2019un mois.</p>\n</blockquote>\n<p>\n<strong>Les abonnements \u00e0 offrir</strong>\n</p>\n<p>\n<strong>ESSENTIEL</strong>\n</p>\n<blockquote>\n<p>\n<strong>Description de l\u2019offre : </strong>1 compte num\u00e9rique.\nAcc\u00e8s \u00e0 tous les contenus sur le Site et l\u2019Application <em>Le Monde, Actualit\u00e9s en direct</em>, depuis un appareil \u00e0 la fois.\nAcc\u00e8s au journal num\u00e9rique d\u00e8s 13 heures et aux archives depuis 1944.</p>\n<p>\n<strong>Conditions de l\u2019offre : </strong>offre applicable \u00e0 toute nouvelle souscription d\u2019un abonnement au <em>Monde</em> par un particulier.\nDans la limite des stocks disponibles et pendant la p\u00e9riode promotionnelle en cours.</p>\n<p>\n<strong>Prix : </strong>30 \u20ac.\n<strong>\n<br> Modalit\u00e9s de paiement : </strong>comptant.\n<strong>\n<br> Dur\u00e9e minimum d\u2019engagement : </strong>3 mois.\n<strong>\n<br> Renouvellement Tacite : </strong>non.</p>\n<p>\n<strong>Prix : </strong>55 \u20ac.\n<strong>\n<br> Modalit\u00e9s de paiement : </strong>comptant.\n<strong>\n<br> Dur\u00e9e minimum d\u2019engagement : </strong>6 mois.\n<strong>\n<br> Renouvellement Tacite : </strong>non.</p>\n<p>\n<strong>Prix : </strong>100 \u20ac.\n<strong>\n<br> Modalit\u00e9s de paiement : </strong>comptant.\n<strong>\n<br> Dur\u00e9e minimum d\u2019engagement : </strong>12 mois.\n<br>\n<strong>Renouvellement Tacite : </strong>non.</p>\n</blockquote>\n<p>\n<strong>OFFRE WEEK-END PLUS</strong>\n</p>\n<blockquote>\n<p>\n<strong>Description de l\u2019offre : </strong>1 compte num\u00e9rique.\nDeux \u00e9ditions du <em>Monde</em> par semaine (\u00e9dition dat\u00e9e du samedi et \u00e9dition dat\u00e9e du dimanche-lundi) + les suppl\u00e9ments th\u00e9matiques + <em>M le magazine du Monde</em> +acc\u00e8s \u00e0 tous les contenus sur le Site et l\u2019Application <em>Le Monde, Actualit\u00e9s en direct</em>, depuis un appareil \u00e0 la fois.\nAcc\u00e8s au journal num\u00e9rique d\u00e8s 11 heures, aux archives depuis 1944, \u00e0 l\u2019application<em> La Matinale</em>, au service <em>Le Monde Jeux</em>, aux newsletters th\u00e9matiques, au podcast \u00ab Le Go\u00fbt de M \u00bb, au Monde \u00e9v\u00e9nements abonn\u00e9s et \u00e0 six hors-s\u00e9ries par an en version num\u00e9rique.</p>\n<p>\n<strong>Conditions de l\u2019offre : </strong>offfre applicable \u00e0 toute nouvelle souscription d\u2019un contrat d\u2019abonnement par un particulier r\u00e9sidant en France m\u00e9tropolitaine.\nDans la limite des stocks disponibles et pendant la p\u00e9riode promotionnelle en cours.</p>\n<p>\n<strong>Prix : </strong>60 \u20ac.\n<strong>\n<br> Modalit\u00e9s de paiement : </strong>comptant.\n<strong>\n<br> Dur\u00e9e minimum d\u2019engagement : </strong>3 mois.\n<strong>\n<br> Renouvellement Tacite : </strong>non.</p>\n<p>\n<strong>Prix : </strong>120 \u20ac.\n<strong>\n<br> Modalit\u00e9s de paiement : </strong>comptant.\n<strong>\n<br> Dur\u00e9e minimum d\u2019engagement : </strong>6 mois.\n<strong>\n<br> Renouvellement Tacite : </strong>non.</p>\n<p>\n<strong>Prix : </strong>210 \u20ac.\n<strong>\n<br> Modalit\u00e9s de paiement : </strong>comptant.\n<strong>\n<br> Dur\u00e9e minimum d\u2019engagement : </strong>12 mois.\n<br>\n<strong>Renouvellement Tacite : </strong>non.</p>\n</blockquote>\n<p>\n<strong>PAPIER + NUM\u00c9RIQUE</strong>\n</p>\n<blockquote>\n<p>\n<strong>Description de l\u2019offre : </strong>1 compte num\u00e9rique.\nSix \u00e9ditions du<em> Monde</em> par semaine (de l\u2019\u00e9dition dat\u00e9e du mardi \u00e0 l\u2019\u00e9dition dat\u00e9e du dimanche-lundi) + les suppl\u00e9ments th\u00e9matiques +<em> M le magazine du Monde</em> + acc\u00e8s \u00e0 tous les contenus sur le Site et l\u2019Application <em>Le Monde, Actualit\u00e9s en direct</em>, depuis un appareil \u00e0 la fois.\nAcc\u00e8s au journal num\u00e9rique d\u00e8s 11 heures, aux archives depuis 1944, \u00e0 l\u2019application <em>La Matinale</em>, au service <em>Le Monde Jeux</em>, aux newsletters th\u00e9matiques, au podcast \u00ab Le Go\u00fbt de M \u00bb, au Monde \u00e9v\u00e9nements abonn\u00e9s et \u00e0 six hors-s\u00e9ries par an en version num\u00e9rique.</p>\n<p>\n<strong>Conditions de l\u2019offre : </strong>offfre applicable \u00e0 toute nouvelle souscription d\u2019un contrat d\u2019abonnement par un particulier r\u00e9sidant en France m\u00e9tropolitaine.\nDans la limite des stocks disponibles et pendant la p\u00e9riode promotionnelle en cours.</p>\n<p>\n<strong>Prix : </strong>75 \u20ac.\n<strong>\n<br> Modalit\u00e9s de paiement : </strong>comptant.\n<strong>\n<br> Dur\u00e9e minimum d\u2019engagement : </strong>3 mois.\n<strong>\n<br> Renouvellement Tacite : </strong>non.</p>\n<p>\n<strong>Prix : </strong>150 \u20ac.\n<strong>\n<br> Modalit\u00e9s de paiement : </strong>comptant.\n<strong>\n<br> Dur\u00e9e minimum d\u2019engagement : </strong>6 mois.\n<strong>\n<br> Renouvellement Tacite : </strong>non.</p>\n<p>\n<strong>Prix : </strong>275 \u20ac.\n<strong>\n<br> Modalit\u00e9s de paiement : </strong>comptant.\n<strong>\n<br> Dur\u00e9e minimum d\u2019engagement : </strong>12 mois.\n<br>\n<strong>Renouvellement Tacite : </strong>non.</p>\n</blockquote>\n<p>\n<strong>Service Le Monde Jeux</strong>\n</p>\n<p>\n<strong>LE MONDE JEUX - 12 MOIS</strong>\n</p>\n<blockquote>\n<p>\n<strong>Description de l\u2019offre : </strong>acc\u00e8s au service <em>Le Monde Jeux</em> sur le Site et les Applications, depuis un appareil \u00e0 la fois.</p>\n<p>\n<strong>Conditions de l\u2019offre : </strong>offre r\u00e9serv\u00e9e aux abonn\u00e9s particuliers Le Monde pour lesquels le service <em>Le Monde Jeux</em> n\u2019est pas compris dans leur abonnement.</p>\n<p>\n<strong>Prix : </strong>2,49 \u20ac par mois ou 24,99 \u20ac par an.</p>\n<p>\n<strong>Modalit\u00e9s de paiement : </strong>comptant ou par pr\u00e9l\u00e8vement.</p>\n<p>\n<strong>Dur\u00e9e minimum d\u2019engagement :</strong> 12 mois.</p>\n<p>\n<strong>Renouvellement Tacite : </strong>oui, par p\u00e9riodes successives d\u2019un an.</p>\n</blockquote>\n<p> Retour au sommaire</p>\n<p>\n</p>", "created_at": "2021-01-16 16:02:36.065082", "updated_at": "2021-01-25 08:57:45.88259"}, {"id": 3542, "name": "Privacy Policy", "url": "https://www.lemonde.fr/confidentialite/", "xpath": "/html/body/main/article/section/section", "text": " &nbsp.\n<strong>1.\nINTRODUCTION</strong>\n<p>Dans le cadre de son activit\u00e9 commerciale d\u2019\u00e9diteur de presse quotidienne et magazine sur supports papier ou num\u00e9riques, et ses activit\u00e9s commerciales d\u00e9riv\u00e9es, la Soci\u00e9t\u00e9 \u00e9ditrice du <em>Monde</em> est amen\u00e9e \u00e0 traiter des informations vous concernant.\nPar exemple, en remplissant un formulaire d\u2019abonnement, en faisant un achat sur notre boutique en ligne, en contactant notre Service clients, en vous inscrivant \u00e0 un \u00e9v\u00e9nement que nous organisons, en participant \u00e0 un jeu concours, en naviguant sur nos sites Internet ou nos applications mobiles et num\u00e9riques, en cliquant sur un lien publicitaire que nous vous pr\u00e9sentons, vous nous transmettez des informations dont certaines sont de nature \u00e0 vous identifier (\u00ab&nbsp;donn\u00e9es personnelles&nbsp;\u00bb).</p>\n<p>La pr\u00e9sente Politique de confidentialit\u00e9 vous informe de la mani\u00e8re dont nous recueillons et traitons vos donn\u00e9es personnelles.\nNous vous invitons \u00e0 la lire attentivement.</p>\n<p>\n<strong>Important</strong>\n</p>\n<p>Nous n\u2019utilisons vos donn\u00e9es personnelles que dans les cas pr\u00e9vus par la r\u00e9glementation en vigueur&nbsp;:</p>\n<ul>\n<li>L\u2019ex\u00e9cution d\u2019un contrat que nous avons conclu avec vous, et/ou</li>\n<li>Le respect d\u2019une obligation l\u00e9gale, et/ou</li>\n<li>Votre consentement \u00e0 l\u2019utilisation de vos donn\u00e9es, et/ou</li>\n<li>L\u2019existence d\u2019un int\u00e9r\u00eat l\u00e9gitime \u00e0 utiliser vos donn\u00e9es.\nL\u2019int\u00e9r\u00eat l\u00e9gitime est un ensemble de raisons commerciales ou d\u2019affaires qui justifie l\u2019utilisation de vos donn\u00e9es par la Soci\u00e9t\u00e9 \u00e9ditrice du <em>Monde</em>.</li>\n</ul>\n<p>Pour la Soci\u00e9t\u00e9 \u00e9ditrice du <em>Monde</em>, cet int\u00e9r\u00eat l\u00e9gitime est principalement, dans un contexte de mutation de l\u2019offre m\u00e9diatique en France et dans le monde, de p\u00e9renniser le niveau de revenus commerciaux n\u00e9cessaires pour conserver son ind\u00e9pendance en tant qu\u2019organe de presse, pour financer la production de contenus \u00e9ditoriaux de qualit\u00e9 propos\u00e9s \u00e0 ses lecteurs, pour maintenir la gratuit\u00e9 de certains contenus sur ses sites et applications ou l\u2019existence d\u2019offres d\u2019abonnement \u00e0 tarif privil\u00e9gi\u00e9 pour certaines cat\u00e9gories d\u2019abonn\u00e9s (\u00e9tudiants, biblioth\u00e8ques scolaires, etc.).</p>\n<p>Nous pensons que cet int\u00e9r\u00eat l\u00e9gitime, de nature commerciale, s\u2019inscrit dans un cadre plus vaste de maintien d\u2019une presse libre et ind\u00e9pendante, vecteur indispensable \u00e0 la libert\u00e9 d\u2019expression et \u00e0 la libert\u00e9 d\u2019opinion d\u2019une soci\u00e9t\u00e9 d\u00e9mocratique.</p>\n<p>En acceptant de recevoir des informations marketing et publicitaires de la part de nos publications et de nos partenaires, vous contribuez \u00e0 maintenir la viabilit\u00e9 \u00e9conomique de notre activit\u00e9 d\u2019\u00e9diteur de presse.</p>\n<p>En tout \u00e9tat de cause, vos droits individuels primeront toujours sur notre int\u00e9r\u00eat l\u00e9gitime, et nous n\u2019utiliserons jamais vos donn\u00e9es \u00e0 des fins commerciales contre votre volont\u00e9.</p>\n<p>Pour toute question relative \u00e0 ce document, vous pouvez contacter la d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 la protection des donn\u00e9es du Groupe Le Monde.\n<br>&nbsp;</p>\n<strong>2.\nQUI EST LE RESPONSABLE DES TRAITEMENTS MENTIONN\u00c9S DANS LE PR\u00c9SENT DOCUMENT&nbsp;?</strong>\n<p>Le responsable des traitements mentionn\u00e9s par le pr\u00e9sent document est la Soci\u00e9t\u00e9 \u00e9ditrice du <em>Monde</em>, soci\u00e9t\u00e9 anonyme \u00e0 directoire et conseil de surveillance au capital de 124&nbsp;610&nbsp;348,70&nbsp;\u20ac, dont le si\u00e8ge social est situ\u00e9 67-69 Avenue Pierre Mend\u00e8s-France, 75013 PARIS, immatricul\u00e9e au registre du commerce et des soci\u00e9t\u00e9s de Paris sous le n\u00b0 433 891 850 et dont Monsieur Louis Dreyfus, pr\u00e9sident du directoire, est le repr\u00e9sentant l\u00e9gal.\nLa Soci\u00e9t\u00e9 \u00e9ditrice du <em>Monde</em> est une entit\u00e9 du Groupe <em>Le Monde</em>.</p>\n<p>La d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 la protection des donn\u00e9es du Groupe <em>Le Monde</em> est M<sup>me</sup>&nbsp;Juliette Boukobza.</p>\n<strong>3.\nQUELLES SONT LES DONN\u00c9ES QUE NOUS RECUEILLONS SUR VOUS ET DANS QUELLES CIRCONSTANCES LES COLLECTONS-NOUS&nbsp;?</strong>\n<p>\n<strong>3.1.\nLes donn\u00e9es que vous nous transmettez directement</strong>\n</p>\n<p>A l\u2019occasion des diff\u00e9rents contacts que nous avons avec vous, vous pouvez \u00eatre amen\u00e9 \u00e0 nous communiquer des informations qui vous concernent.\nElles sont collect\u00e9es notamment lors de la souscription d\u2019un abonnement, de la cr\u00e9ation d\u2019un compte sur nos sites et applications, d\u2019une commande sur nos boutiques en ligne, ou pour acc\u00e9der \u00e0 toute autre offre ou tout autre service.</p>\n<p>Ces donn\u00e9es sont notamment&nbsp;:</p>\n<ul>\n<li>Noms, pr\u00e9noms, civilit\u00e9, date de naissance&nbsp;;</li>\n<li>Adresse postale, adresse e-mail, num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone&nbsp;;</li>\n<li>Informations n\u00e9cessaires \u00e0 la livraison ou au portage d\u2019un produit command\u00e9&nbsp;;</li>\n<li>Identifiant et mot de passe crypt\u00e9 utilis\u00e9s pour vous identifier sur nos sites ou nos applications&nbsp;;</li>\n<li>Informations crypt\u00e9es relatives \u00e0 vos moyens de paiement (notamment num\u00e9ro de carte bancaire)&nbsp;;</li>\n<li>Choix en mati\u00e8re de prospection commerciale&nbsp;;</li>\n<li>Toute autre information que vous souhaitez porter \u00e0 notre connaissance.</li>\n</ul>\n<p>\n<strong>3.2.\nLes donn\u00e9es que nous recueillons \u00e0 l\u2019occasion de notre relation commerciale</strong>\n</p>\n<p>Les donn\u00e9es que nous recueillons \u00e0 l\u2019occasion de notre relation commerciale avec vous sont notamment les suivantes&nbsp;:</p>\n<ul>\n<li>Informations relatives \u00e0 l\u2019historique de votre relation commerciale avec le Groupe <em>Le Monde</em>&nbsp;: abonnements souscrits, commandes de produits et services, le cas \u00e9ch\u00e9ant facturation et paiement&nbsp;;</li>\n<li>Votre participation \u00e0 des offres promotionnelles, \u00e0 des jeux concours ou \u00e0 des \u00e9v\u00e9nements&nbsp;;</li>\n<li>Les demandes que vous avez faites aupr\u00e8s de notre service clients ou les incidents que vous nous avez signal\u00e9s, par exemple concernant la livraison de nos produits ou l\u2019ex\u00e9cution de nos services&nbsp;;</li>\n<li>Les informations concernant les achats de produits et services que vous avez effectu\u00e9s aupr\u00e8s de nos partenaires.</li>\n</ul>\n<p>\n<strong>3.3.\nLes donn\u00e9es que nous recueillons automatiquement</strong>\n</p>\n<p>Lors de chacune de vos visites sur nos sites et applications mobiles, nous recueillons des informations relatives \u00e0 votre connexion et \u00e0 votre navigation.\nDiff\u00e9rentes technologies peuvent \u00eatre mises en \u0153uvre pour recueillir ces donn\u00e9es.\nNous les d\u00e9signons de fa\u00e7on g\u00e9n\u00e9rique \u00ab cookie \u00bb.</p>\n<p>\u2013 <strong>Donn\u00e9es recueillies par l\u2019interm\u00e9diaire de cookies</strong>\n</p>\n<p>Un cookie est un fichier texte d\u00e9pos\u00e9 lors de la consultation d\u2019un site, d\u2019une application mobile ou d\u2019une publicit\u00e9 en ligne et stock\u00e9 dans un espace sp\u00e9cifique du disque dur de votre ordinateur ou de votre appareil mobile.\nLes cookies sont g\u00e9r\u00e9s par votre navigateur Internet ou l\u2019application mobile que vous utilisez, et seul l\u2019\u00e9metteur d\u2019un cookie peut d\u00e9cider de la lecture ou de la modification des informations qui y sont contenues.</p>\n<p>Un cookie a une dur\u00e9e de validit\u00e9 limit\u00e9e.\nSon d\u00e9p\u00f4t et son stockage sur votre terminal se font dans le respect de la l\u00e9gislation applicable et sous r\u00e9serve des choix que vous avez exprim\u00e9s et que vous pouvez modifier \u00e0 tout moment, dans les conditions pr\u00e9cis\u00e9es \u00e0 l\u2019article 9 ci-apr\u00e8s.</p>\n<p>Un cookie ne vous identifie pas personnellement.\nIl permet \u00e0 son \u00e9metteur de reconna\u00eetre votre terminal et de collecter un certain nombre d\u2019informations relatives \u00e0 la navigation effectu\u00e9e depuis ce terminal.</p>\n<p>Les cookies ont plusieurs fonctions, telles que vous permettre de naviguer efficacement sur un site ou une application mobile, se souvenir de vos choix, des biens et services que vous souhaitez acheter, vous proposer des contenus publicitaires pertinents en fonction de vos centres d\u2019int\u00e9r\u00eats exprim\u00e9s lors de votre navigation.\nVous trouverez de plus amples informations sur les cookies sur les sites suivants :</p>\n<p>www.cnil.fr <br>www.allaboutcookies.org <br>www.aboutcookies.org <br>www.youronlinechoices.eu</p>\n<p>Les cookies d\u00e9pos\u00e9s par la Soci\u00e9t\u00e9 \u00e9ditrice du <em>Monde</em> sous r\u00e9serve de vos choix nous donnent acc\u00e8s notamment aux informations suivantes&nbsp;:</p>\n<ul>\n<li>Identifiants de l\u2019\u00e9quipement que vous utilisez (adresse IP de votre ordinateur, identifiant Android, identifiant Apple, etc.),</li>\n<li>Type de syst\u00e8me d\u2019exploitation utilis\u00e9 par votre terminal (Microsoft Windows, Apple Os, Linux, Unix, BeOS, Android, iOS, etc.),</li>\n<li>Type et version du logiciel de navigation utilis\u00e9 par votre terminal (Microsoft Internet Explorer, Apple Safari, Mozilla Firefox, Google Chrome, etc.),</li>\n<li>Dates et heures de connexion \u00e0 nos services,</li>\n<li>Adresse de la page Internet de provenance (\u00ab&nbsp;referrer&nbsp;\u00bb),</li>\n<li>Donn\u00e9es de navigation sur nos services, contenus visionn\u00e9s.</li>\n</ul>\n<p>\u2013 <strong>Donn\u00e9es recueillies par des technologies standard d\u2019Internet</strong>\n</p>\n<p>Nous sommes \u00e9galement susceptibles d\u2019utiliser des technologies standard d\u2019Internet, tels que des scripts, des pixels et des redirections.\nLes scripts (parfois appel\u00e9s tags), \u00e9crits en langage javascript, sont des programmes qui s\u2019ex\u00e9cutent dans votre navigateur ou votre application mobile et effectuent diff\u00e9rentes actions, par exemple envoyer une information \u00e0 nos serveurs.\nLes scripts sont \u00e9galement capables de cr\u00e9er des pixels.\nLes pixels (parfois appel\u00e9es GIFs transparents, GIFs clairs ou Web-bugs) sont des lignes de code qui permettent d\u2019afficher une image graphique (g\u00e9n\u00e9ralement invisible) sur une page Web ou dans un e-mail.\nLes redirections permettent de rendre une page Web disponible sous plusieurs adresses de page (URL).\nLorsqu\u2019un navigateur ouvre une URL de redirection, une page avec une URL diff\u00e9rente est ouverte.</p>\n<p>Le but de ces technologies est d\u2019am\u00e9liorer votre exp\u00e9rience sur nos sites et applications, y compris pour vous fournir un contenu personnalis\u00e9 selon vos centres d\u2019int\u00e9r\u00eats.\nPar exemple, lorsqu\u2019un utilisateur clique sur un bouton de partage d\u2019un article, un script cr\u00e9e un pixel qui permet de comptabiliser le partage.\nAinsi, nous sommes en mesure de conna\u00eetre le nombre de partages total d\u2019un article, et nous pouvons \u00e9tablir le classement des articles les plus partag\u00e9s.</p>\n<p>Ces technologies nous donnent acc\u00e8s notamment aux informations suivantes&nbsp;:</p>\n<ul>\n<li>Informations relatives \u00e0 votre utilisation de nos sites et applications&nbsp;;</li>\n<li>Informations relatives \u00e0 la pr\u00e9sence de cookies sur votre terminal, sur l\u2019heure et la date de consultation d\u2019une page, et une description de la page o\u00f9 la balise Web est mise&nbsp;;</li>\n<li>Informations sur la lecture ou non des e-mails que nous vous adressons, sur les clics que vous faites sur les liens contenus dans ces e-mails.</li>\n</ul>\n<p>Nos sites et applications mobiles peuvent \u00e9galement inclure des scripts, des pixels et des redirections de tiers.\nCes technologies permettent aux fournisseurs de services tiers de collecter certaines informations telles que votre type de navigateur, et la page Web qui vous a redirig\u00e9 sur nos sites Internet ou applications mobiles.\nCes fournisseurs de services tiers traitent les informations qu\u2019ils collectent dans un but d\u2019audit, de recherche, et pour d\u00e9clarer l\u2019information sur nos sites et applications et sur les publicit\u00e9s regard\u00e9es sur ceux-ci.\nNous ne partageons pas vos donn\u00e9es d\u2019identification avec ces tiers dans le cadre de leur usage de ces technologies.</p>\n<p>\u2013 <strong>Donn\u00e9es fournies par les appareils mobiles</strong>\n</p>\n<p>Certains appareils mobiles, en fonction des autorisations que vous avez accord\u00e9es \u00e0 l\u2019application mobile et que vous pouvez modifier \u00e0 tout moment (par exemple : \u00ab notification \u00bb ou \u00ab G\u00e9olocalisation \u00bb), envoient des informations, notamment : mod\u00e8le de votre t\u00e9l\u00e9phone, version de son syst\u00e8me d\u2019exploitation, type de connectivit\u00e9, nom et version de l\u2019application utilis\u00e9e.</p>\n<p>Ces donn\u00e9es, n\u00e9cessaires au bon fonctionnement des applications mobiles que nous \u00e9ditons, sont trait\u00e9es automatiquement par nos serveurs et ceux de certains de nos partenaires (notamment AT Internet, SmartAdServer, HockeyApp, Google Analytics) pour pouvoir vous fournir un service et des publicit\u00e9s adapt\u00e9s aux caract\u00e9ristiques techniques de votre appareil et mesurer l\u2019audience de nos applications mobiles.</p>\n<p>Par ailleurs, si vous avez accept\u00e9 cette fonctionnalit\u00e9, nous sommes en mesure d\u2019identifier l\u2019emplacement physique de votre appareil (g\u00e9olocalisation), notamment pour vous informer sur des contenus ou des offres que nous pensons en ad\u00e9quation avec vos attentes ou vos centres d\u2019int\u00e9r\u00eat ou pour am\u00e9liorer votre exp\u00e9rience sur nos applications mobiles.\nConform\u00e9ment \u00e0 la loi applicable, les fonctions de g\u00e9olocalisation peuvent \u00eatre d\u00e9sactiv\u00e9es \u00e0 tout moment dans les param\u00e8tres syst\u00e8me de votre appareil.</p>\n<p>\n<strong>3.4.\nLes donn\u00e9es que nous supposons</strong>\n</p>\n<p>Nous sommes susceptibles d\u2019\u00e9tablir, en rapprochant les donn\u00e9es dont nous disposons vous concernant et des informations statistiques g\u00e9n\u00e9rales et anonymes, des suppositions sur les contenus et services \u00e0 m\u00eame de r\u00e9pondre \u00e0 vos go\u00fbts ou \u00e0 vos usages.</p>\n<p>Exemple&nbsp;: Si, d\u2019apr\u00e8s des donn\u00e9es statistiques, une majorit\u00e9 de personnes \u00e2g\u00e9es de 30 \u00e0 50 ans, vivant \u00e0 Paris et s\u2019int\u00e9ressant \u00e0 l\u2019actualit\u00e9 litt\u00e9raire, se passionne \u00e9galement pour les s\u00e9ries t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es, et que vous \u00eates un de nos abonn\u00e9s parisiens, \u00e2g\u00e9 de 42 ans qui consultez r\u00e9guli\u00e8rement sur notre site le contenu du \u00ab&nbsp;Monde des livres&nbsp;\u00bb, nous allons supposer que vous vous int\u00e9ressez aussi aux s\u00e9ries t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es et nous serons en mesure de vous montrer lors de la navigation sur notre site une publicit\u00e9 pour un service de vid\u00e9o \u00e0 la demande par abonnement, sp\u00e9cialis\u00e9 dans les s\u00e9ries.</p>\n<p>\n<strong>3.5 Donn\u00e9es relatives aux mineurs</strong>\n</p>\n<p>En principe, nos produits et services s\u2019adressent \u00e0 des personnes majeures capables de souscrire des obligations contractuelles.</p>\n<p>L\u2019utilisateur mineur doit obtenir le consentement de son responsable l\u00e9gal pr\u00e9alablement \u00e0 la communication de donn\u00e9es personnelles le concernant.</p>\n<p>Pour l\u2019inscription sur nos sites et \u00e0 certains de nos services en lignes (newsletter par exemple), l\u2019\u00e2ge de 16 ans est accept\u00e9.</p>\n<p>Un internaute \u00e2g\u00e9 de moins de 18 ans au moment de la publication ou de la cr\u00e9ation d\u2019un compte en ligne b\u00e9n\u00e9ficie d\u2019un droit sp\u00e9cifique \u00e0 l\u2019effacement des donn\u00e9es le concernant.</p>\n<p>Pour toute question relative \u00e0 ce document, vous pouvez contacter la d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 la protection des donn\u00e9es du Groupe Le Monde.</p>\n<p>\n<strong>3.6.\nDonn\u00e9es relatives \u00e0 un tiers</strong>\n</p>\n<p>Avant d\u2019offrir \u00e0 un tiers un abonnement ou tout autre produit ou service que nous commercialisons, vous devez vous assurer que la personne concern\u00e9e accepte que ses donn\u00e9es personnelles, notamment ses coordonn\u00e9es postales, nous soient communiqu\u00e9es.</p>\n<p>\n<strong>3.7.\nExclusion de toute donn\u00e9e sensible</strong>\n</p>\n<p>Le Groupe <em>Le Monde</em> ne collecte aucune donn\u00e9e sensible vous concernant.\nSont consid\u00e9r\u00e9es comme des donn\u00e9es sensibles&nbsp;: l\u2019origine raciale ou ethnique, les opinions politiques, les croyances religieuses ou philosophiques, l\u2019adh\u00e9sion \u00e0 un syndicat, les donn\u00e9es relatives \u00e0 la sant\u00e9 ou l\u2019orientation sexuelle.\nSi de telles informations \u00e9taient d\u2019une mani\u00e8re ou d\u2019une autre communiqu\u00e9es au Groupe <em>Le Monde</em>, elles seront supprim\u00e9es.</p> &nbsp.\n<strong>4.\nPOUR QUELLES FINALIT\u00c9S UTILISONS-NOUS VOS DONN\u00c9ES&nbsp;?</strong>\n<p>Le pr\u00e9sent article vous indique les principales finalit\u00e9s pour lesquelles nous utilisons les donn\u00e9es mentionn\u00e9es \u00e0 l\u2019article&nbsp;3.</p>\n<p>\n<strong>4.1.\nOp\u00e9rations n\u00e9cessaires \u00e0 la fourniture de produits ou services</strong>\n</p>\n<ul>\n<li>Prise en compte de votre souscription \u00e0 un contrat d\u2019abonnement \u00e0 nos publications et ex\u00e9cution de ce contrat&nbsp;;</li>\n<li>Prise en compte de votre commande de produits ou services et ex\u00e9cution de cette commande&nbsp;;</li>\n<li>Gestion des abonnements \u00e0 nos newsletters et/ou alertes e-mails&nbsp;;</li>\n<li>Facturation&nbsp;.\nperception des paiements&nbsp;;</li>\n<li>Gestion des livraisons et suivi de commandes&nbsp;;</li>\n<li>Relation clients&nbsp;: mise \u00e0 disposition d\u2019un Service clients accessible par courrier, t\u00e9l\u00e9phone, e-mail ou par messagerie instantan\u00e9e de type chat, pour toute question ou r\u00e9clamation&nbsp;;</li>\n<li>R\u00e9alisation d\u2019enqu\u00eates de satisfaction&nbsp;;</li>\n<li>Envoi d\u2019informations sur la modification ou l\u2019\u00e9volution de nos services&nbsp;;</li>\n<li>Gestion des impay\u00e9s et des contentieux&nbsp;.\nlutte contre la fraude</li>\n<li>Gestion de l\u2019exercice de vos droits sur vos donn\u00e9es personnelles, dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l\u2019article&nbsp;9&nbsp;;</li>\n<li>V\u00e9rification du respect de la l\u00e9gislation applicable, de nos contrats et conditions g\u00e9n\u00e9rales d\u2019utilisation.</li>\n</ul>\n<p>\n<strong>4.2.\nOp\u00e9rations de marketing et de prospection commerciale relatives aux publications, produits et services du Groupe <em>Le Monde</em>\n</strong>\n</p>\n<ul>\n<li>Mise aux normes postales, mise \u00e0 jour, enrichissement et d\u00e9duplication de vos informations personnelles dans une base de donn\u00e9es d\u00e9di\u00e9e du Groupe <em>Le Monde</em>&nbsp;;</li>\n<li>Envoi d\u2019informations sur notre groupe de presse, ses publications et son activit\u00e9&nbsp;;</li>\n<li>Envoi d\u2019offres marketing, publicitaires et promotionnelles relatives \u00e0 nos produits et services par courrier postal, asilage, e-mail, notifications mobiles, sur les r\u00e9seaux sociaux ou tout autre support&nbsp;;</li>\n<li>Actions de fid\u00e9lisation ou de prospection commerciales personnalis\u00e9es&nbsp;;</li>\n<li>Mise en place de jeux concours ou autres op\u00e9rations promotionnelles&nbsp;;</li>\n<li>Recueil des avis clients&nbsp;;</li>\n<li>\u00c9laboration de statistiques commerciales.</li>\n</ul>\n<p>\n<strong>4.3.\nOp\u00e9rations li\u00e9es \u00e0 des partenariats commerciaux</strong>\n</p>\n<ul>\n<li>Partage, \u00e9change ou location de fichiers avec des partenaires commerciaux dans le respect de la r\u00e9glementation en vigueur et des exigences de s\u00e9curit\u00e9&nbsp;;</li>\n<li>Envoi de messages marketing, publicitaires et promotionnels relatifs aux produits et services de partenaires par courrier postal, asilage, e-mails, notifications mobiles, sur les r\u00e9seaux sociaux ou tout autre support&nbsp;;</li>\n<li>Mise en place de jeux concours ou autres op\u00e9rations promotionnelles ou \u00e9v\u00e9nementielles avec des partenaires commerciaux.</li>\n</ul>\n<p>\n<strong>4.4.\nFinalit\u00e9s associ\u00e9es au d\u00e9p\u00f4t de cookies sur votre navigateur</strong>\n</p>\n<p>\u2013 <strong>Fonctionnement et optimisation de la navigation sur nos sites et applications</strong>\n</p>\n<ul>\n<li>Adaptation de la pr\u00e9sentation de nos sites et applications aux pr\u00e9f\u00e9rences d\u2019affichage de votre terminal (langue utilis\u00e9e, r\u00e9solution d\u2019affichage, syst\u00e8me d\u2019exploitation, etc.) lors de vos visites, selon les mat\u00e9riels et les logiciels de visualisation ou de lecture que votre terminal comporte&nbsp;;</li>\n<li>M\u00e9morisation des informations relatives \u00e0 un formulaire que vous avez rempli sur notre site (inscription ou acc\u00e8s \u00e0 votre compte) ou \u00e0 des produits, services ou informations que vous avez choisis sur notre site (service souscrit, contenu consult\u00e9, achat effectu\u00e9, etc.)&nbsp;;</li>\n<li>Connexion automatique aux espaces r\u00e9serv\u00e9s ou personnels de notre site, tels que votre compte, gr\u00e2ce \u00e0 des identifiants ou des donn\u00e9es que vous nous avez ant\u00e9rieurement confi\u00e9s&nbsp;;</li>\n<li>Mise \u00e0 disposition d\u2019outils de partage sur les r\u00e9seaux sociaux&nbsp;;</li>\n<li>Gestion de nos plates-formes et r\u00e9alisation d\u2019op\u00e9rations techniques internes dans le cadre de r\u00e9solution de probl\u00e8mes, analyse de donn\u00e9es, tests, recherches, analyses, \u00e9tudes et sondages&nbsp;;</li>\n<li>Mise en \u0153uvre de mesures de s\u00e9curit\u00e9&nbsp;;</li>\n<li>Mesures de qualit\u00e9 pour nous assurer que l\u2019affichage de nos contenus est adapt\u00e9 \u00e0 votre appareil.</li>\n</ul>\n<p>\u2013 <strong>Mesure de fr\u00e9quentation et d\u2019audience</strong>\n</p>\n<ul>\n<li>\u00c9tablissement de statistiques et volumes de fr\u00e9quentation et d\u2019utilisation des divers \u00e9l\u00e9ments composant notre site (rubriques et contenus visit\u00e9s, parcours) afin d\u2019am\u00e9liorer l\u2019int\u00e9r\u00eat et l\u2019ergonomie de nos services&nbsp;;</li>\n<li>Comptabilisation du nombre total de publicit\u00e9s affich\u00e9es par nos soins sur nos espaces publicitaires, classement et statistiques&nbsp;;</li>\n<li>Analyse des audiences en fonction des r\u00e9sultats des campagnes publicitaires&nbsp;;</li>\n<li>D\u00e9termination de centres d\u2019int\u00e9r\u00eat et des comportements&nbsp;;</li>\n<li>Am\u00e9lioration de la connaissance clients/utilisateurs \u00e0 des fins de personnalisation.</li>\n</ul>\n<p>\u2013 <strong>Personnalisation des publicit\u00e9s pr\u00e9sentes sur nos sites et applications</strong>\n</p>\n<ul>\n<li>Adapter les espaces publicitaires aux pr\u00e9f\u00e9rences d\u2019affichage de votre terminal (identification des publicit\u00e9s, \u00e9tablissement de statistiques et volumes de fr\u00e9quentation et d\u2019utilisation des divers \u00e9l\u00e9ments composant notre site&nbsp;: rubriques et contenus visit\u00e9s, parcours) afin d\u2019am\u00e9liorer l\u2019int\u00e9r\u00eat et l\u2019ergonomie de nos services&nbsp;;</li>\n<li>Adapter les publicit\u00e9s affich\u00e9es sur votre terminal lors de votre navigation sur nos sites et applications aux caract\u00e9ristiques techniques de celui-ci (1), \u00e0 votre navigation sur le web et aux cookies que vous avez ant\u00e9rieurement accept\u00e9s (2), \u00e0 vos centres d\u2019int\u00e9r\u00eat et usages (3), aux donn\u00e9es que vous nous avez ant\u00e9rieurement communiqu\u00e9es (4), le cas \u00e9ch\u00e9ant, aux donn\u00e9es de localisation g\u00e9ographique de votre terminal (5) ;</li>\n<li>Vous reconna\u00eetre pour afficher des publicit\u00e9s personnalis\u00e9es sur les r\u00e9seaux sociaux&nbsp;;</li>\n<li>Mesurer l\u2019efficacit\u00e9 de nos campagnes publicitaires et propositions de services.</li>\n</ul>\n<p>\u2013 <strong>Personnalisation du parcours lecteur</strong>\n</p>\n<ul>\n<li>Personnaliser une partie des contenus \u00e9ditoriaux mis en avant pour qu\u2019ils correspondent aux centres d\u2019int\u00e9r\u00eat suppos\u00e9s du lecteur</li>\n<li>Personnaliser les offres de produits et services propos\u00e9s par Le Monde</li>\n<li>Mesurer l\u2019efficacit\u00e9 de nos services de personnalisation <br>&nbsp;</li>\n</ul>\n<strong>5.\nPENDANT COMBIEN DE TEMPS CONSERVONS-NOUS VOS DONN\u00c9ES&nbsp;?</strong>\n<p>Vos donn\u00e9es personnelles sont conserv\u00e9es pendant une dur\u00e9e conforme aux dispositions l\u00e9gales ou proportionnelles aux finalit\u00e9s pour lesquelles elles ont \u00e9t\u00e9 enregistr\u00e9es.\nCertaines dur\u00e9es de conservation r\u00e9pondent \u00e0 l\u2019int\u00e9r\u00eat l\u00e9gitime du Groupe <em>Le Monde</em> tel que sp\u00e9cifi\u00e9 en introduction.</p>\n<p>Les dur\u00e9es de conservation varient selon que nous avons une relation de nature contractuelle en cours (vous \u00eates un client actif), que nous avons eu avec vous par le pass\u00e9 une relation contractuelle (vous \u00eates un client inactif) ou que nous n\u2019avons jamais eu avec vous de relation de ce type (vous \u00eates alors un prospect).\nLes donn\u00e9es li\u00e9es \u00e0 votre navigation sur nos services en ligne collect\u00e9es par les cookies que vous avez autoris\u00e9s ont une dur\u00e9e de conservation sp\u00e9cifique.</p>\n<p>Le tableau ci-dessous mentionne les principales dur\u00e9es de conservation de vos donn\u00e9es.</p>\n<p>En tout \u00e9tat de cause, nous r\u00e9visons r\u00e9guli\u00e8rement les informations que nous d\u00e9tenons.\nLorsque leur conservation n\u2019est plus justifi\u00e9e par des exigences l\u00e9gales, commerciales ou li\u00e9es \u00e0 la gestion de votre compte client, ou si vous avez fait usage d\u2019un droit de modification ou d\u2019effacement, nous les supprimerons de fa\u00e7on s\u00e9curis\u00e9e.</p>\n<p>\n<strong>Cat\u00e9gories de donn\u00e9es</strong>\n</p>\n<p>\n<strong>Finalit\u00e9s</strong>\n</p>\n<p>\n<strong>Dur\u00e9es de conservation</strong>\n</p>\n<p>\n<strong>Donn\u00e9es relatives \u00e0 un prospect</strong>\n</p>\n<p> Ensemble des donn\u00e9es </p>\n<p> Constitution et gestion d\u2019un fichier de prospects </p>\n<p> 3 ans \u00e0 compter de la collecte des donn\u00e9es ou du dernier contact \u00e9manant du prospect </p>\n<p>\n<strong>Donn\u00e9es relatives \u00e0 un client actif</strong>\n</p>\n<p> Ensemble des donn\u00e9es </p>\n<p> Gestion du compte client </p>\n<p> Pendant toute la dur\u00e9e de la relation contractuelle </p>\n<p>\n<strong>Donn\u00e9es relatives \u00e0 un client inactif</strong>\n</p>\n<p> Donn\u00e9es relatives \u00e0 l\u2019ex\u00e9cution du contrat </p>\n<p> Gestion du compte client, des commandes, des livraisons, de la facturation, des paiements </p>\n<p> 10 ans apr\u00e8s la fin du contrat ou le dernier contact \u00e9manant du client inactif </p>\n<p> Donn\u00e9es d\u2019identification et de contact \u2013 Clients inactifs Presse quotidienne </p>\n<p> Envoi d\u2019informations sur l\u2019\u00e9volution de notre publication et nos offres </p>\n<p> 5 ans apr\u00e8s la fin du contrat ou le dernier contact \u00e9manant du client inactif </p>\n<p> Donn\u00e9es d\u2019identification et de contact \u2013 Client inactifs Presse </p>\n<p> Magazines </p>\n<p> Envoi d\u2019informations sur l\u2019\u00e9volution de nos publications et nos offres </p>\n<p> 5 ans apr\u00e8s la fin du contrat ou le dernier contact \u00e9manant du client inactif </p>\n<p> (10 ans pour le nom, le pr\u00e9nom et l\u2019adresse postale) </p>\n<p> Donn\u00e9es d\u2019identification </p>\n<p> \u2013 Abonn\u00e9s num\u00e9riques </p>\n<p> Envoi d\u2019informations sur l\u2019\u00e9volution de notre publication et nos offres </p>\n<p> 5 ans apr\u00e8s la fin du contrat ou le dernier contact \u00e9manant du client inactif </p>\n<p> Donn\u00e9es d\u2019identification et de contact \u2013 Inscrits newsletters </p>\n<p> Envoi d\u2019informations sur l\u2019\u00e9volution de nos publications et nos offres </p>\n<p> 3 ans \u00e0 compter de la d\u00e9sinscription ou du dernier contact \u00e9manant du client </p>\n<p> Donn\u00e9es d\u2019identification et de contact \u2013 Inscrits compte Web </p>\n<p> Envoi d\u2019informations sur l\u2019\u00e9volution de nos publications et nos offres </p>\n<p> 3 ans \u00e0 compter de la d\u00e9sinscription ou du dernier contact \u00e9manant du client </p>\n<p> Donn\u00e9es d\u2019identification et de contact \u2013 Acheteurs VPC </p>\n<p> Envoi d\u2019informations sur l\u2019\u00e9volution de nos publications et nos offres </p>\n<p> 5 ans apr\u00e8s la livraison du produit ou le dernier contact \u00e9manant du client inactif </p>\n<p> (10 ans pour le nom, le pr\u00e9nom et l\u2019adresse postale) </p>\n<p>\n<strong>Donn\u00e9es g\u00e9n\u00e9r\u00e9es par les cookies</strong>\n</p>\n<p> Donn\u00e9es li\u00e9es \u00e0 votre navigation sur nos services </p>\n<p> en ligne </p>\n<p> Fonctionnement et optimisation des services </p>\n<p> Mesures de fr\u00e9quentation.\n</p>\n<p> Personnalisation des contenus et publicit\u00e9s </p>\n<p> 13 mois maximum </p>\n<p>\n<strong>Donn\u00e9es suppos\u00e9es</strong>\n</p>\n<p> Donn\u00e9es relatives \u00e0 vos usages et vos centres d\u2019int\u00e9r\u00eat suppos\u00e9s </p>\n<p> Envoi d\u2019informations et d\u2019offres suppos\u00e9es correspondre \u00e0 vos centres d\u2019int\u00e9r\u00eat et vos usages </p>\n<p> Mise \u00e0 jour annuelle </p> &nbsp.\n<strong>6.\nQUI EST SUSCEPTIBLE D\u2019AVOIR ACC\u00c8S AUX DONN\u00c9ES QUE NOUS RECUEILLONS&nbsp;?</strong>\n<p>\n<strong>6.1.\nAcc\u00e8s aux donn\u00e9es au sein du Groupe <em>Le Monde</em>\n</strong>\n</p>\n<p>Sont susceptibles d\u2019avoir acc\u00e8s \u00e0 certaines de vos donn\u00e9es&nbsp;:</p>\n<ul>\n<li>Les collaborateurs des services abonnements, relation clients, administratif, comptabilit\u00e9 <br>et contr\u00f4le de gestion, informatique et marketing &amp;&nbsp;commercial.</li>\n<li>La soci\u00e9t\u00e9 M Publicit\u00e9, r\u00e9gie publicitaire du Groupe <em>Le Monde</em>.</li>\n</ul>\n<p>L\u2019acc\u00e8s \u00e0 vos donn\u00e9es se fait sur la base d\u2019autorisations d\u2019acc\u00e8s individuel et limit\u00e9.\nLes personnels pouvant acc\u00e9der aux donn\u00e9es personnelles sont soumis \u00e0 une obligation de confidentialit\u00e9 (par un engagement nominal et personnel de confidentialit\u00e9)</p>\n<p>\n<strong>6.2.\nTransmission de donn\u00e9es</strong>\n</p>\n<p>Sont susceptibles d\u2019avoir acc\u00e8s \u00e0 certaines de vos donn\u00e9es&nbsp;:</p>\n<p>\u2013 <strong>Les sous-traitants</strong>\n</p>\n<p>Ils assurent des prestations pour notre compte, notamment&nbsp;:</p>\n<ul>\n<li>Gestion de votre abonnement</li>\n<li>S\u00e9curisation des paiements en ligne et lutte contre la fraude</li>\n<li>Portage des publications</li>\n<li>Exp\u00e9dition des commandes</li>\n<li>Gestion des appels t\u00e9l\u00e9phoniques, envoi de courriers postaux ou num\u00e9riques</li>\n<li>Personnalisation des contenus des sites et applications mobiles</li>\n<li>R\u00e9alisation d\u2019op\u00e9rations de maintenance et de d\u00e9veloppements techniques</li>\n<li>Recueil des avis clients</li>\n<li>Fourniture de solutions analytiques ou de statistiques de mesure d\u2019audience</li>\n</ul>\n<p>L\u2019acc\u00e8s de nos sous-traitants \u00e0 vos donn\u00e9es se fait sur la base de contrats sign\u00e9s faisant mention des obligations leur incombant en mati\u00e8re de protection de la s\u00e9curit\u00e9 et de la confidentialit\u00e9 des donn\u00e9es.</p>\n<p>\u2013 <strong>Les plates-formes de r\u00e9seaux sociaux</strong>\n</p>\n<p>L\u2019utilisation des r\u00e9seaux sociaux pour interagir avec nos sites et applications (notamment les boutons \u00ab&nbsp;partager&nbsp;\u00bb de Facebook, Twitter) est en effet susceptible d\u2019entra\u00eener des \u00e9changes de donn\u00e9es entre le Groupe <em>Le Monde</em> et ces r\u00e9seaux sociaux.\nPar exemple, si vous \u00eates connect\u00e9 au r\u00e9seau social Facebook et que vous consultez une page du site www.lemonde.fr, Facebook est susceptible de collecter cette information.\nDe m\u00eame, si vous consultez un article sur le site www.lemonde.fr et que vous cliquez sur le bouton \u00ab&nbsp;tweeter&nbsp;\u00bb, Twitter collectera cette information.\nNous vous invitons donc \u00e0 consulter les politiques de gestion des donn\u00e9es personnelles des diff\u00e9rents r\u00e9seaux sociaux pour avoir connaissance des collectes et traitements qu\u2019ils effectuent sur vos donn\u00e9es.</p>\n<p>\u2013 <strong>Nos partenaires commerciaux</strong>\n</p>\n<p>Ils font la promotion de produits ou services pour leur propre compte ou pour celui d\u2019annonceurs publicitaires.\nNous attirons votre attention sur le fait que si vous d\u00e9cidez de souscrire aux produits ou services de nos partenaires commerciaux et vous les laissez acc\u00e9der \u00e0 certaines de vos informations, notamment en vous connectant \u00e0 leurs sites ou applications, leurs politiques de confidentialit\u00e9 et leurs d\u00e9p\u00f4ts de cookies vous sont opposables.\nNous n\u2019avons aucun contr\u00f4le sur la collecte ou le traitement de vos donn\u00e9es mis en \u0153uvre par nos partenaires commerciaux sur leur propre plate-forme.</p>\n<p>\u2013 <strong>Les autorit\u00e9s de police, autorit\u00e9s judiciaires ou administratives</strong>\n</p>\n<p>Lorsque nous avons l\u2019obligation l\u00e9gale de le faire ou afin de garantir les droits, les biens et la s\u00e9curit\u00e9 du Groupe <em>Le Monde</em>.</p> &nbsp.\n<strong>7.\nVOS DONN\u00c9ES SONT-ELLES TRANSF\u00c9R\u00c9ES EN DEHORS DE L\u2019UNION EUROP\u00c9ENNE&nbsp;?</strong>\n<p>Nous conservons vos donn\u00e9es personnelles dans l\u2019Union europ\u00e9enne.\nToutefois, il est possible de mani\u00e8re marginale que les donn\u00e9es que nous recueillons lorsque vous utilisez nos plates-formes ou dans le cadre de nos services soient transf\u00e9r\u00e9es \u00e0 des sous-traitants ou partenaires commerciaux situ\u00e9s dans d\u2019autres pays, certains d\u2019entre eux pouvant avoir une l\u00e9gislation sur la protection des donn\u00e9es personnelles moins protectrice que celle en vigueur dans le pays o\u00f9 vous r\u00e9sidez.\nEn cas de transfert de ce type, nous nous assurons de ce que le traitement soit effectu\u00e9 conform\u00e9ment \u00e0 la pr\u00e9sente politique de confidentialit\u00e9 et qu\u2019il soit encadr\u00e9 par les clauses contractuelles types de la Commission europ\u00e9enne qui permettent de garantir un niveau de protection suffisant de la vie priv\u00e9e et des droits fondamentaux des personnes.</p> &nbsp.\n<strong>8.\nCOMMENT VOS DONN\u00c9ES SONT-ELLES PROT\u00c9G\u00c9ES&nbsp;?</strong>\n<p>En tant que responsable de traitements, nous mettons en \u0153uvre des mesures techniques et organisationnelles appropri\u00e9es conform\u00e9ment aux dispositions l\u00e9gales applicables, pour prot\u00e9ger vos donn\u00e9es personnelles contre l\u2019alt\u00e9ration, la perte accidentelle ou illicite, l\u2019utilisation, la divulgation ou l\u2019acc\u00e8s non autoris\u00e9, et notamment&nbsp;:</p>\n<ul>\n<li>La nomination d\u2019un d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la protection des donn\u00e9es&nbsp;;</li>\n<li>La constitution d\u2019une cellule consacr\u00e9e \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 des syst\u00e8mes d\u2019information&nbsp;;</li>\n<li>La sensibilisation aux exigences de confidentialit\u00e9 de nos collaborateurs amen\u00e9s \u00e0 acc\u00e9der <br>\u00e0 vos donn\u00e9es personnelles&nbsp;;</li>\n<li>La s\u00e9curisation de l\u2019acc\u00e8s \u00e0 nos locaux et \u00e0 nos plates-formes informatiques&nbsp;;</li>\n<li>La mise en \u0153uvre d\u2019une politique g\u00e9n\u00e9rale de s\u00e9curit\u00e9 informatique de l\u2019entreprise&nbsp;;</li>\n<li>La s\u00e9curisation de l\u2019acc\u00e8s, du partage et du transfert des donn\u00e9es&nbsp;;</li>\n<li>Le haut degr\u00e9 d\u2019exigence en mati\u00e8re de protection des donn\u00e9es lors de la s\u00e9lection de nos sous-traitants et partenaires.</li>\n</ul> &nbsp.\n<strong>9.\nQUELS SONT VOS DROITS&nbsp;?</strong>\n<p>\n<strong>9.1.\nVos droits en mati\u00e8re d\u2019acc\u00e8s \u00e0 vos donn\u00e9es personnelles</strong>\n</p>\n<p>Vous avez le droit d\u2019acc\u00e9der \u00e0 vos donn\u00e9es personnelles et de demander qu\u2019elles soient rectifi\u00e9es, compl\u00e9t\u00e9es ou mises \u00e0 jour.\nVous pouvez \u00e9galement demander l\u2019effacement de vos donn\u00e9es ou vous opposer \u00e0 leur traitement, \u00e0 condition de justifier d\u2019un motif l\u00e9gitime.</p>\n<p>Vous pouvez demander \u00e0 exercer votre droit \u00e0 la portabilit\u00e9 de vos donn\u00e9es, c\u2019est-\u00e0-dire le droit de recevoir les donn\u00e9es personnelles que vous nous avez fournies dans un format structur\u00e9, couramment utilis\u00e9 et le droit de transmettre ces donn\u00e9es \u00e0 un autre responsable de traitements.</p>\n<p>Vous pouvez enfin formuler des directives relatives \u00e0 la conservation, \u00e0 l\u2019effacement et \u00e0 la communication de vos donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel apr\u00e8s votre d\u00e9c\u00e8s.</p>\n<p>Vous pouvez exercer vos droits aupr\u00e8s de la d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 la protection des donn\u00e9es personnelles du Groupe Le Monde \u00e0 l\u2019adresse suivante : 67-69 Avenue Pierre Mend\u00e8s-France, 75013 PARIS Cedex 13 ou par mail : dpo@groupelemonde.fr.</p>\n<p>Avant de r\u00e9pondre \u00e0 votre demande, nous sommes susceptibles de v\u00e9rifier votre identit\u00e9 et/ou vous demander de nous fournir davantage d\u2019informations pour r\u00e9pondre \u00e0 votre demande.\nNous nous efforcerons de donner suite \u00e0 votre demande dans un d\u00e9lai raisonnable et, en tout \u00e9tat de cause, dans les d\u00e9lais fix\u00e9s par la loi.</p>\n<p>En cas de r\u00e9ponse insatisfaisante, vous pouvez introduire une r\u00e9clamation aupr\u00e8s de la Commission nationale de l\u2019informatique et des libert\u00e9s (CNIL) : https://www.cnil.fr/fr/plaintes </p>\n<p>\n<strong>9.2.\nVos droits en mati\u00e8re d\u2019opposition aux sollicitations commerciales</strong>\n</p>\n<p>Nous sommes susceptibles d\u2019utiliser vos coordonn\u00e9es dans le cadre de sollicitations commerciales, en conformit\u00e9 avec la loi applicable et les clauses de la pr\u00e9sente politique de confidentialit\u00e9.\nVous pouvez \u00e0 tout moment vous opposer \u00e0 ces sollicitations, selon des modalit\u00e9s qui d\u00e9pendent du canal de communication que nous utilisons pour vous les adresser.</p>\n<p>\u2013 <strong>Sollicitations commerciales par voie \u00e9lectronique (e-mail et SMS)&nbsp;:</strong>\n</p>\n<p>Nous respectons les r\u00e8gles de l\u2019article L.34-5 du code des postes et des communications \u00e9lectroniques qui pr\u00e9voit le recueil pr\u00e9alable et expr\u00e8s de votre consentement pour l\u2019envoi de prospection commerciale par voie \u00e9lectronique (e-mail, push notifications ou SMS).</p>\n<p>Ainsi, sur les formulaires que vous remplissez lorsque vous souscrivez l\u2019un de nos produits ou services, lorsque vous cr\u00e9ez un compte sur nos sites ou applications, ou \u00e0 l\u2019occasion de tout autre contact avec nous, il vous est express\u00e9ment demand\u00e9 votre consentement&nbsp;:</p>\n<ul>\n<li>pour recevoir des offres de la part du Groupe <em>Le Monde</em>\n</li>\n<li>pour recevoir des offres de la part des partenaires du Groupe <em>Le Monde</em>\n</li>\n</ul>\n<p>Exception&nbsp;: votre consentement expr\u00e8s et pr\u00e9alable n\u2019est pas obligatoire lorsque vous \u00eates d\u00e9j\u00e0 client du Groupe <em>Le Monde</em> et que l\u2019objet de notre sollicitation est de vous proposer des produits ou services analogues \u00e0 ceux que nous vous fournissons d\u00e9j\u00e0.</p>\n<p>Dans tous les cas, vous avez toujours la possibilit\u00e9 de vous opposer \u00e0 la r\u00e9ception de ces sollicitations en effectuant les actions suivantes&nbsp;:</p>\n<ul>\n<li>Pour l\u2019e-mail, en cliquant sur le lien de d\u00e9sabonnement pr\u00e9vu dans chaque e-mail, en vous rendant sur votre compte en ligne ou en contactant notre service clients..</li>\n<li>Pour le sms, en envoyant un STOP SMS au num\u00e9ro indiqu\u00e9 dans celui-ci ou en contactant notre service clients..</li>\n</ul>\n<p>\u2013 <strong>Sollicitations commerciales sur les applications mobiles</strong>\n</p>\n<p>Lors de la premi\u00e8re ouverture des applications mobiles du Groupe <em>Le Monde</em> sur votre smartphone ou tablette, vous pouvez donner l\u2019autorisation \u00e0 la r\u00e9ception de notifications mobiles ou \u00ab&nbsp;push&nbsp;\u00bb.\nCes notifications nous permettent de vous communiquer des contenus \u00e9ditoriaux (alerte info, contenu mis en avant par la r\u00e9daction), et peuvent, de temps \u00e0 autre, \u00eatre utilis\u00e9s pour des offres commerciales.\nVous pouvez \u00e0 tout moment d\u00e9sactiver ces notifications dans les r\u00e9glages de votre smartphone.</p>\n<p>\u2013 <strong>Sollicitations commerciales par t\u00e9l\u00e9phone</strong>\n</p>\n<p>Nous sommes susceptibles de vous contacter par t\u00e9l\u00e9phone pour vous proposer des offres sur des produits ou services.\nSi vous ne souhaitez pas \u00eatre sollicit\u00e9, vous avez la possibilit\u00e9 de vous inscrire sur la liste d\u2019opposition au d\u00e9marchage t\u00e9l\u00e9phonique accessible sur le site www.bloctel.gouv.fr</p>\n<p>Le d\u00e9marchage t\u00e9l\u00e9phonique, y compris aupr\u00e8s des personnes inscrites sur la liste d\u2019opposition, est toutefois autoris\u00e9 par la loi lorsqu\u2019il a pour objet la fourniture de journaux, p\u00e9riodiques ou magazines.</p>\n<p>\u2013 <strong>Sollicitations par tout autre moyen</strong>\n</p>\n<p>Nous vous invitons \u00e0 contacter notre service clients pour lui signaler que vous ne souhaitez pas faire l\u2019objet de ces sollicitations.\n</p>\n<p>\n<strong>9.3.\nVos droits en mati\u00e8re d\u2019acceptation et de gestion des cookies</strong>\n</p>\n<p>L\u2019enregistrement d\u2019un cookie sur votre terminal de navigation est subordonn\u00e9 \u00e0 votre volont\u00e9.\nVous pouvez \u00e0 tout moment modifier vos choix en mati\u00e8re d\u2019acceptation ou de refus des cookies d\u00e9pos\u00e9s sur votre terminal, soit sur votre navigateur, soit en ligne aupr\u00e8s de diff\u00e9rents op\u00e9rateurs.</p>\n<p>Afin de g\u00e9rer les cookies au plus pr\u00e8s de vos souhaits, nous vous invitons \u00e0 param\u00e9trer votre navigateur en tenant compte de la finalit\u00e9 des cookies.</p>\n<strong>Comment exercer vos choix&nbsp;?</strong> \u21d2 Cookie exempt\u00e9 de consentement <p>Notre prestataire AT INTERNET d\u00e9pose un cookie exempt\u00e9 de consentement dans le but exclusif de mesurer la fr\u00e9quentation de notre site et de produire des statistiques anonymes d\u2019audience.\nVous avez le droit de vous opposer au d\u00e9p\u00f4t de ce cookie, en cliquant sur ce bouton</p> \u21d2 Faire vos choix depuis l\u2019outil de param\u00e9trage des cookies du Monde <p>Le Monde met \u00e0 votre disposition un outil simple qui vous permet de param\u00e9trer le d\u00e9p\u00f4t de cookies selon leur cat\u00e9gorie : cookies \u00ab r\u00e9seaux sociaux \u00bb, cookies de mesure d\u2019audience, cookies publicitaires, etc.</p>\n<p>Les choix que vous ferez gr\u00e2ce \u00e0 cet outil ne seront valables que dans le cadre de votre navigation sur le site du Monde.</p>\n<p>Pour utiliser cet outil, cliquer ici.</p>\n<p>Vous pouvez \u00e9galement exprimer vos choix en mati\u00e8re de cookies sur le logiciel de navigation de votre ordinateur ou sur des sites en ligne.\nDans ces deux cas, vos choix s\u2019appliqueront \u00e0 toute votre navigation sur Internet et non pas seulement au site du Monde.</p>\n<p>\u21d2&nbsp;<strong>Faire vos choix sur votre navigateur</strong>\n</p>\n<p>Vous pouvez param\u00e9trer votre logiciel de navigation soit de mani\u00e8re \u00e0 ce que l\u2019acceptation ou le refus des cookies vous soient propos\u00e9s ponctuellement, avant qu\u2019un cookie soit susceptible d\u2019\u00eatre enregistr\u00e9, soit \u00e0 accepter ou refuser syst\u00e9matiquement l\u2019enregistrement de cookies dans votre terminal.</p>\n<p>Nous vous alertons sur le fait que tout param\u00e9trage sur votre logiciel de navigation concernant le refus des cookies techniques et de fonctionnalit\u00e9s sera susceptible d\u2019alt\u00e9rer votre confort de navigation sur nos sites Internet, voire d\u2019emp\u00eacher l\u2019utilisation de certains de nos services n\u00e9cessitant l\u2019utilisation de ces m\u00eames cookies.</p>\n<p>Le cas \u00e9ch\u00e9ant, nous d\u00e9clinons toute responsabilit\u00e9 pour les cons\u00e9quences li\u00e9es au fonctionnement d\u00e9grad\u00e9 de nos sites Internet et de nos services r\u00e9sultant de l\u2019impossibilit\u00e9 pour nous d\u2019enregistrer ou de consulter les cookies n\u00e9cessaires \u00e0 leur fonctionnement et que vous auriez refus\u00e9s ou supprim\u00e9s.</p>\n<p>Pour la gestion des cookies et de vos choix, la configuration de chaque navigateur est diff\u00e9rente.\nElle est d\u00e9crite dans le menu d\u2019aide de votre navigateur, qui vous permettra de savoir de quelle mani\u00e8re modifier vos souhaits en mati\u00e8re de cookies.</p>\n<ul>\n<li>Microsoft Internet Explorer <br>http://windows.microsoft.com/fr-FR/windows-vista/Block-or-allow-cookies </li>\n<li>Microsoft Edge <br>https://privacy.microsoft.com/fr-fr/windows-10-microsoft-edge-and-privacy</li>\n<li>Apple Safari <br>http://docs.info.apple.com/article.html?path=Safari/3.0/fr/9277.html </li>\n<li>Google Chrome <br>http://support.google.com/chrome/bin/answer.py?hl=fr&amp;hlrm=en&amp;answer=95647 </li>\n<li>Mozilla Firefox <br>https://support.mozilla.org/fr/kb/activer-desactiver-cookies-preferences</li>\n<li>Opera <br>http://help.opera.com/Windows/10.20/fr/cookies.html </li>\n</ul>\n<p>\n<strong>Cookies Flash de Adobe Flash Player</strong>\n<br>Adobe Flash Player est une application informatique qui permet le d\u00e9veloppement rapide des contenus dynamiques utilisant le langage informatique Flash.\nFlash (et les applications de m\u00eame type) m\u00e9morise les param\u00e8tres, les pr\u00e9f\u00e9rences et l\u2019utilisation de ces contenus gr\u00e2ce \u00e0 une technologie similaire aux cookies.\nToutefois, Adobe Flash Player g\u00e8re ces informations et vos choix par une interface diff\u00e9rente de celle fournie par votre logiciel de navigation.\n<br>Dans la mesure o\u00f9 votre terminal serait susceptible de visualiser des contenus d\u00e9velopp\u00e9s avec le langage Flash, nous vous invitons \u00e0 acc\u00e9der \u00e0 vos outils de gestion des cookies Flash, directement depuis le site http://www.adobe.com/fr</p>\n<p>\n<strong>\u00ab&nbsp;Do not track&nbsp;\u00bb</strong>\n</p>\n<p>Vous pouvez \u00e9galement param\u00e9trer votre navigateur afin que celui-ci envoie un code indiquant aux sites Web que vous ne souhaitez pas \u00eatre suivi (option \u00ab&nbsp;Do not track&nbsp;\u00bb).</p>\n<ul>\n<li>Microsoft Internet Explorer <br>http://windows.microsoft.com/fr-fr/internet-explorer/use-tracking-protection#ie =&nbsp;ie-11</li>\n<li>Microsoft Edge <br>https://privacy.microsoft.com/fr-fr/windows-10-microsoft-edge-and-privacy </li>\n<li>Apple Safari <br>http://support.apple.com/kb/PH11952</li>\n<li>Google Chrome <br>https&nbsp;://support.google.com/chrome/answer/114836</li>\n<li>Mozilla Firefox <br>https&nbsp;://support.mozilla.org/fr/kb/comment-activer-option-ne-pas-pister</li>\n<li>Opera <br>http://help.opera.com/Windows/12.10/fr/notrack.html</li>\n</ul>\n<p>\u21d2<strong>Faire votre choix en ligne</strong>\n</p>\n<p>\n<strong>Pour les cookies de mesure d\u2019audience et les cookies analytiques</strong>\n</p>\n<p>Les cookies analytiques nous permettent d\u2019obtenir des statistiques anonymes de fr\u00e9quentation de notre site afin de l\u2019optimiser et de d\u00e9tecter d\u2019\u00e9ventuels dysfonctionnements.\nIls sont d\u00e9pos\u00e9s sur nos sites et applications par les soci\u00e9t\u00e9s Google Analytics, Amplitude, Chartbeat, Weborama, ACPM.</p>\n<p>Si vous ne souhaitez pas que nos sites et nos services enregistrent des cookies dans votre navigateur \u00e0 des fins de mesures d\u2019audience, vous pouvez cliquer sur les liens suivants o\u00f9 vous trouverez des informations suppl\u00e9mentaires&nbsp;:</p>\n<ul>\n<li>Cookies Google Analytics <br>https&nbsp;://tools.google.com/dlpage/gaoptout</li>\n<li>Cookies Amplitude <br>https://amplitude.com/privacy</li>\n<li>Cookies Charbeat <br>https://chartbeat.com/privacy/</li>\n<li>Cookie Weborama <br>https://weborama.com/fr/respect-de-la-vie-privee/</li>\n</ul>\n<p>\n<strong>Pour les cookies \u00ab&nbsp;R\u00e9seaux sociaux&nbsp;\u00bb</strong>\n</p>\n<p>Nous utilisons plusieurs boutons de partage sur notre site.</p>\n<ul>\n<li>Pour g\u00e9rer vos donn\u00e9es sur Facebook <br>https&nbsp;://www.facebook.com/help/cookies/</li>\n<li>Pour g\u00e9rer vos donn\u00e9es sur Twitter <br>https&nbsp;://support.twitter.com/articles/20170518-utilisation-des-cookies-et-des-technologies-similaires-par-twitter</li>\n<li>\n<p>Pour g\u00e9rer vos donn\u00e9es sur Pinterest <br>https&nbsp;://policy.pinterest.com/fr/cookies</p>\n</li>\n<li>\n<p>Pour g\u00e9rer vos donn\u00e9es sur LinkedIn <br>https&nbsp;://www.linkedin.com/legal/cookie-policy?_l=fr_FR</p>\n</li>\n</ul>\n<p>D\u00e9sactiver ces cookies emp\u00eache donc toute interaction avec les r\u00e9seaux sociaux.</p>\n<p>\n<strong>Pour les cookies publicitaires</strong>\n</p>\n<p>Nous utilisons la plate-forme Doubleclick pour g\u00e9rer les affichages publicitaires sur nos sites Internet.</p>\n<p>- Pour g\u00e9rer les cookies de Doubleclick https&nbsp;://www.google.com/settings/u/0/ads/authenticated</p>\n<p>Nous utilisons \u00e9galement la plate-forme Outbrain pour proposer la lecture d\u2019articles selon des crit\u00e8res de popularit\u00e9 et vos centres d\u2019int\u00e9r\u00eat ainsi que des articles sponsoris\u00e9s.</p>\n<p>- Pour en savoir plus sur le ciblage li\u00e9 aux centres d\u2019int\u00e9r\u00eats <br>http://www.youronlinechoices.com/fr/a-propos-de-la-publicite-comportementale/</p>\n<p>- Pour d\u00e9sactiver cette technologie de ciblage Outbrain https://www.outbrain.com/legal/privacy#privacy-policy</p>\n<p>Vous avez \u00e9galement la possibilit\u00e9 de vous connecter au site http://youronlinechoices.com, propos\u00e9 par les professionnels de la publicit\u00e9 digitale regroup\u00e9s au sein de l\u2019association europ\u00e9enne EDAA (European Digital Advertising Alliance) et g\u00e9r\u00e9 en France par l\u2019Interactive Advertising Bureau France.</p>\n<p>Cette plate-forme europ\u00e9enne est partag\u00e9e par des centaines de professionnels de la publicit\u00e9 sur Internet et constitue une interface centralis\u00e9e vous permettant d\u2019exprimer votre refus ou votre acceptation des cookies utilis\u00e9s par ces entreprises pour adapter \u00e0 vos informations de navigation les publicit\u00e9s susceptibles d\u2019\u00eatre affich\u00e9es sur votre terminal&nbsp;: <br>http://www.youronlinechoices.com/fr/controler-ses-cookies/</p>\n<p>Enfin, certains cookies sont d\u00e9pos\u00e9s par des prestataires tiers aux fins de publicit\u00e9 personnalis\u00e9e.\nVous pouvez \u00e9galement cliquer sur les liens suivants pour en savoir plus sur leurs pratiques et exercer vos choix&nbsp;:</p>\n<ul>\n<li>Cookies Rubicon <br>http://www.rubiconproject.com/privacy/consumer-online-profile-and-opt-out/</li>\n<li>Cookies Google Ad Manager <br>https://www.google.com/settings/u/0/ads/authenticated</li>\n<li>Cookies AppNexus <br>https://www.appnexus.com/fr/platform-privacy-policy</li>\n<li>Cookie weborama <br>https://weborama.com/fr/respect-de-la-vie-privee/</li>\n<li>Cookie Index Exchange <br>http://www.indexexchange.com/privacy/</li>\n<li>Spotx <br>https://www.spotx.tv/privacy-policy/</li>\n<li>Criteo <br>https://privacy.eu.criteo.com</li>\n<li>Liveramp <br>https://liveramp.com/privacy/</li>\n<li>Openx <br>https://www.openx.com/legal/privacy-policy/</li>\n<li>Triplelift <br>https://triplelift.com/privacy/</li>\n<li>Integral Ad Science <br>https://integralads.com/fr/cookie-policy/</li>\n<li>Amazon <br>https://www.amazon.fr/adprefs</li>\n</ul>\n<p>\n<strong>Pour les cookies de personnalisation du parcours lecteur </strong>\n</p>\n<p>Ces cookies sont d\u00e9pos\u00e9s par nos prestataires :</p>\n<ul>\n<li>Cookie Chartbeat <br>https://chartbeat.com/privacy/</li>\n<li>Cookie Forecast</li>\n<li>Cookie Mediego <br>https://www.mediego.com/fr/politique-de-confidentialite-donnees-personnelles/</li>\n</ul>\n<p>Pour d\u00e9sactiver ces cookies, rendez-vous sur notre outil de gestion des pr\u00e9f\u00e9rences depuis ce lien.</p> ", "created_at": "2021-01-16 16:01:53.571241", "updated_at": "2021-01-25 08:58:28.080487"}], "points": [{"id": 16495, "title": "Personal information that is shared outside its jurisdiction is processed according to the original jurisdiction\u2019s data protection standards", "source": "https://www.lemonde.fr/confidentialite/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-12 20:18:08.512859", "updated_at": "2021-02-12 20:18:08.512859", "quoteText": "En cas de transfert de ce type, nous nous assurons de ce que le traitement soit effectu\u00e9 conform\u00e9ment \u00e0 la pr\u00e9sente politique de confidentialit\u00e9 et qu\u2019il soit encadr\u00e9 par les clauses contractuelles types de la Commission europ\u00e9enne qui permettent de garantir un niveau de protection suffisant de la vie priv\u00e9e et des droits fondamentaux des personnes.</p> ", "case_id": 302, "document_id": 3542, "quoteStart": 30205, "quoteEnd": 30561}, {"id": 16496, "title": "You can request access and deletion of personal data", "source": "https://www.lemonde.fr/confidentialite/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-12 20:18:29.67435", "updated_at": "2021-02-12 20:18:29.67435", "quoteText": "Vous avez le droit d\u2019acc\u00e9der \u00e0 vos donn\u00e9es personnelles et de demander qu\u2019elles soient rectifi\u00e9es, compl\u00e9t\u00e9es ou mises \u00e0 jour.\nVous pouvez \u00e9galement demander l\u2019effacement de vos donn\u00e9es ou vous opposer \u00e0 leur traitement, \u00e0 condition de justifier d\u2019un motif l\u00e9gitime.</p>\n<p>", "case_id": 195, "document_id": 3542, "quoteStart": 31852, "quoteEnd": 32126}, {"id": 16441, "title": "Other applicable rules, terms, conditions or guidelines", "source": "https://moncompte.lemonde.fr/cgv", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-12 17:36:55.086692", "updated_at": "2021-02-12 17:36:55.086692", "quoteText": "Conditions Particuli\u00e8res</strong> : d\u00e9signe les conditions particuli\u00e8res de vente et d\u2019utilisation applicables sp\u00e9cifiquement \u00e0 certains Produits et/ou Services propos\u00e9s par Le Monde.\n", "case_id": 144, "document_id": 3543, "quoteStart": 1438, "quoteEnd": 1622}, {"id": 16442, "title": "When the service wants to make a material change to its terms, users are notified at least 30 days in advance", "source": "https://moncompte.lemonde.fr/cgv", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-12 17:41:28.442408", "updated_at": "2021-02-12 17:41:28.442408", "quoteText": "Client.</p>\n<p>S\u2019agissant des Contrats en cours, les modifications substantielles des Conditions G\u00e9n\u00e9rales et des Conditions Particuli\u00e8res seront notifi\u00e9es \u00e0 l\u2019Utilisateur et/ou Client concern\u00e9 avec un pr\u00e9avis minimum d\u2019un mois.\n", "case_id": 124, "document_id": 3543, "quoteStart": 6309, "quoteEnd": 6538}, {"id": 16444, "title": "Failure to enforce any provision of the Terms of Service does not constitute a waiver of such provision", "source": "https://moncompte.lemonde.fr/cgv", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-12 17:43:12.344372", "updated_at": "2021-02-12 17:43:12.344372", "quoteText": "\n<p>L\u2019\u00e9ventuelle tol\u00e9rance d\u2019un manquement contractuel ne vaut pas renonciation du Monde \u00e0 s\u2019en pr\u00e9valoir.\n", "case_id": 295, "document_id": 3543, "quoteStart": 6833, "quoteEnd": 6940}, {"id": 16443, "title": "Instead of asking directly, this Service will assume your consent merely from your usage.", "source": "https://moncompte.lemonde.fr/cgv", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-12 17:42:00.495742", "updated_at": "2021-02-12 17:42:00.495742", "quoteText": "A d\u00e9faut de r\u00e9siliation dans ce d\u00e9lai, l\u2019Utilisateur et/ou Client est r\u00e9put\u00e9 accepter les nouvelles conditions contractuelles applicables.</p>\n", "case_id": 403, "document_id": 3543, "quoteStart": 6538, "quoteEnd": 6681}, {"id": 16445, "title": "Invalidity of any portion of the Terms of Service does not entail invalidity of its remainder", "source": "https://moncompte.lemonde.fr/cgv", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-12 17:43:27.115101", "updated_at": "2021-02-12 17:43:27.115101", "quoteText": "La nullit\u00e9 d\u2019une stipulation du Contrat est sans effet sur ses autres clauses.</p>\n", "case_id": 294, "document_id": 3543, "quoteStart": 6940, "quoteEnd": 7023}, {"id": 16447, "title": "Users agree not to use the service for illegal purposes", "source": "https://moncompte.lemonde.fr/cgv", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-12 17:47:20.186545", "updated_at": "2021-02-12 17:47:20.186545", "quoteText": "Lorsque l\u2019Utilisateur et/ou Client utilise le Site et/ou Applications du Monde, il s\u2019engage \u00e0 \u2009:</p>\n<blockquote>\n<p>- Respecter les lois et r\u00e8glements en vigueur, l\u2019ordre public et les bonnes m\u0153urs.", "case_id": 280, "document_id": 3543, "quoteStart": 12929, "quoteEnd": 13128}, {"id": 16448, "title": "This service prohibits users from attempting to gain unauthorized access to other computer systems", "source": "https://moncompte.lemonde.fr/cgv", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-12 17:48:24.207991", "updated_at": "2021-02-12 17:48:24.207991", "quoteText": " - Ne pas utiliser de virus, injecter de bugs informatiques ou exploiter toute autre forme de faille pour obtenir des avantages ou un acc\u00e8s \u00e0 des donn\u00e9es prot\u00e9g\u00e9es du Site et/ou Applications.", "case_id": 284, "document_id": 3543, "quoteStart": 13744, "quoteEnd": 13935}, {"id": 16450, "title": "Per the service's terms, users may not express negative opinions about them", "source": "https://moncompte.lemonde.fr/cgv", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-12 18:26:58.462272", "updated_at": "2021-02-12 18:26:58.462272", "quoteText": " - Ne pas d\u00e9nigrer Le Monde, ses publications, Produits et/ou Services.</p>\n</blockquote>", "case_id": 156, "document_id": 3543, "quoteStart": 15075, "quoteEnd": 15164}, {"id": 16446, "title": "They may stop providing the service at any time", "source": "https://moncompte.lemonde.fr/cgv", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-12 17:44:33.591578", "updated_at": "2021-02-12 17:44:33.591578", "quoteText": "\nLe Monde se r\u00e9serve le droit \u00e0 tout moment, dans le respect des dispositions l\u00e9gales et r\u00e9glementaires en vigueur, de modifier, faire \u00e9voluer, soumettre \u00e0 conditions, suspendre, retirer ou supprimer tout ou partie d\u2019un Produit et/ou Service.</p>\n<blockquote>", "case_id": 203, "document_id": 3543, "quoteStart": 7309, "quoteEnd": 7568}, {"id": 16451, "title": "Users agree not to submit libelous, harassing or threatening content", "source": "https://moncompte.lemonde.fr/cgv", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-12 18:27:23.106871", "updated_at": "2021-02-12 18:27:23.106871", "quoteText": "- Ne pas harceler, d\u00e9nigrer ou insulter un tiers, de quelque mani\u00e8re que ce soit, que celui-ci soit ou non Utilisateur et/ou Client.", "case_id": 283, "document_id": 3543, "quoteStart": 14759, "quoteEnd": 14891}, {"id": 16452, "title": "The service can delete specific content without reason and may do it without prior notice", "source": "https://moncompte.lemonde.fr/cgv", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-12 18:28:02.856443", "updated_at": "2021-02-12 18:28:02.856443", "quoteText": "Dans le cadre de certains Produits et/ou Services du Site et/ou Applications, l\u2019Utilisateur et/ou Client est en mesure de publier en ligne des contributions personnelles (notamment sous forme de r\u00e9actions ou de commentaires).</p>\n<p>Il est pr\u00e9cis\u00e9 que cette fonctionnalit\u00e9 a un caract\u00e8re accessoire, Le Monde \u00e9tant libre \u00e0 tout moment de la soumettre \u00e0 conditions ou de la supprimer, sans qu\u2019une telle d\u00e9cision puisse \u00eatre consid\u00e9r\u00e9e comme une modification ou une d\u00e9faillance contractuelle.</p>", "case_id": 202, "document_id": 3543, "quoteStart": 15292, "quoteEnd": 15786}, {"id": 16455, "title": "You must provide your legal name, pseudonyms are not allowed", "source": "https://moncompte.lemonde.fr/cgv", "status": "At the creation of the account, a valid email as well as the legal name of the user are requested.", "created_at": "2021-02-12 18:32:34.224821", "updated_at": "2021-02-12 18:33:47.438508", "quoteText": "L\u2019Utilisateur et/ou Client s\u2019engage, lors de la cr\u00e9ation de son Compte, \u00e0 fournir des informations exactes et compl\u00e8tes.\nIl s\u2019engage \u00e0 tenir \u00e0 jour ces informations pendant toute la dur\u00e9e de validit\u00e9 de son Compte.</p>\n<p>", "case_id": 214, "document_id": 3543, "quoteStart": 18915, "quoteEnd": 19137}, {"id": 16464, "title": "This service assumes no liability for any losses or damages resulting from any matter relating to the service", "source": "https://moncompte.lemonde.fr/cgv", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-12 18:53:17.142724", "updated_at": "2021-02-12 18:53:17.142724", "quoteText": "Le Monde ne saurait \u00eatre tenu pour responsable de dommages directs ou indirects d\u00e9coulant de leur utilisation ou interpr\u00e9tation.</p>", "case_id": 293, "document_id": 3543, "quoteStart": 68250, "quoteEnd": 68382}, {"id": 16453, "title": "Service can block or censor user communications", "source": "https://moncompte.lemonde.fr/cgv", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-12 18:29:50.109573", "updated_at": "2021-02-12 18:29:50.109573", "quoteText": "Le Monde d\u00e9cide, sans que cela constitue une quelconque obligation \u00e0 sa charge, de mettre en place un syst\u00e8me de mod\u00e9ration automatique ou humain de tout ou partie des contributions.\nL\u2019Utilisateur demeure n\u00e9anmoins int\u00e9gralement responsable des messages qu\u2019il publie et des cons\u00e9quences qui pourraient en r\u00e9sulter.</p>\n<blockquote>", "case_id": 379, "document_id": 3543, "quoteStart": 17670, "quoteEnd": 18001}, {"id": 16492, "title": "Third parties used by the service are bound by confidentiality obligations", "source": "https://www.lemonde.fr/confidentialite/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-12 20:16:04.743213", "updated_at": "2021-02-12 20:16:04.743213", "quoteText": "\nLes personnels pouvant acc\u00e9der aux donn\u00e9es personnelles sont soumis \u00e0 une obligation de confidentialit\u00e9 (par un engagement nominal et personnel de confidentialit\u00e9)</p>", "case_id": 210, "document_id": 3542, "quoteStart": 26671, "quoteEnd": 26839}, {"id": 16493, "title": "This service reserves the right to disclose your personal information without notifying you", "source": "https://www.lemonde.fr/confidentialite/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-12 20:17:29.182951", "updated_at": "2021-02-12 20:17:29.182951", "quoteText": "\u2013 <strong>Les autorit\u00e9s de police, autorit\u00e9s judiciaires ou administratives</strong>\n</p>\n<p>Lorsque nous avons l\u2019obligation l\u00e9gale de le faire ou afin de garantir les droits, les biens et la s\u00e9curit\u00e9 du Groupe <em>Le Monde</em>.</p> ", "case_id": 164, "document_id": 3542, "quoteStart": 29386, "quoteEnd": 29620}, {"id": 16494, "title": "Your data may be processed and stored anywhere in the world", "source": "https://www.lemonde.fr/confidentialite/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-12 20:17:49.660939", "updated_at": "2021-02-12 20:17:49.660939", "quoteText": "Nous conservons vos donn\u00e9es personnelles dans l\u2019Union europ\u00e9enne.\nToutefois, il est possible de mani\u00e8re marginale que les donn\u00e9es que nous recueillons lorsque vous utilisez nos plates-formes ou dans le cadre de nos services soient transf\u00e9r\u00e9es \u00e0 des sous-traitants ou partenaires commerciaux situ\u00e9s dans d\u2019autres pays, certains d\u2019entre eux pouvant avoir une l\u00e9gislation sur la protection des donn\u00e9es personnelles moins protectrice que celle en vigueur dans le pays o\u00f9 vous r\u00e9sidez.\n", "case_id": 187, "document_id": 3542, "quoteStart": 29724, "quoteEnd": 30205}, {"id": 16498, "title": "A complaint mechanism is provided for the handling of personal data", "source": "https://www.lemonde.fr/confidentialite/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-12 20:19:09.783199", "updated_at": "2021-03-27 21:22:12.402465", "quoteText": "<p>Vous pouvez exercer vos droits aupr\u00e8s de la d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 la protection des donn\u00e9es personnelles du Groupe Le Monde \u00e0 l\u2019adresse suivante : 67-69 Avenue Pierre Mend\u00e8s-France, 75013 PARIS Cedex 13 ou par mail : dpo@groupelemonde.fr.</p>\n<p>", "case_id": 300, "document_id": 3542, "quoteStart": 32587, "quoteEnd": 32825}, {"id": 16456, "title": "You are responsible for maintaining the security of your account and for the activities on your account", "source": "https://moncompte.lemonde.fr/cgv", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-12 18:34:23.450227", "updated_at": "2021-02-12 18:34:23.450227", "quoteText": "Ces codes d\u2019acc\u00e8s sont personnels et confidentiels.\nChaque Utilisateur et/ou Client reconna\u00eet et accepte que toute connexion au Site et/ou aux Applications, toute utilisation d\u2019un Produit et/ou Service ou toute Commande effectu\u00e9e \u00e0 partir de son Compte sont r\u00e9put\u00e9es avoir \u00e9t\u00e9 effectu\u00e9es par lui.</p>\n<p>L\u2019Utilisateur et/ou Client s\u2019engage \u00e0 conserver ses codes d\u2019acc\u00e8s secrets et s\u2019interdit de les divulguer sous quelque forme que ce soit \u00e0 des tiers.\n", "case_id": 148, "document_id": 3543, "quoteStart": 19396, "quoteEnd": 19849}, {"id": 16457, "title": "User accounts can be terminated after having been in breach of the terms of service repeatedly", "source": "https://moncompte.lemonde.fr/cgv", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-12 18:35:36.052476", "updated_at": "2021-02-12 18:35:36.052476", "quoteText": "<p>Le Monde se r\u00e9serve le droit de suspendre de plein droit, sans pr\u00e9avis ni indemnit\u00e9, de mani\u00e8re temporaire ou d\u00e9finitive, le Compte de l\u2019Utilisateur et/ou du Client dans les cas suivants : Non-respect grave et/ou r\u00e9p\u00e9t\u00e9 des Conditions G\u00e9n\u00e9rales, ", "case_id": 313, "document_id": 3543, "quoteStart": 21650, "quoteEnd": 21899}, {"id": 16460, "title": "You authorise the service to charge a credit card supplied on re-occurring basis", "source": "https://moncompte.lemonde.fr/cgv", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-12 18:45:08.464048", "updated_at": "2021-02-12 18:45:08.464048", "quoteText": "Dans ce cas, l\u2019Abonnement, d\u2019une dur\u00e9e initiale d\u2019un mois, est automatiquement et tacitement reconduit pour des p\u00e9riodes successives d\u2019une dur\u00e9e \u00e9quivalente.", "case_id": 384, "document_id": 3543, "quoteStart": 50671, "quoteEnd": 50828}, {"id": 16458, "title": "The service can delete your account without prior notice and without a reason", "source": "https://moncompte.lemonde.fr/cgv", "status": "\"Le Monde se r\u00e9serve le droit de suspendre de plein droit, sans pr\u00e9avis ni indemnit\u00e9, de mani\u00e8re temporaire ou d\u00e9finitive, le Compte de l\u2019Utilisateur et/ou du Client dans les cas suivants : [...] Agissements contraires aux int\u00e9r\u00eats du Monde\"                                   \r\n\r\nLe Monde may terminate users acting in a manner contrary to their interests, so any action could fall in this category at their sole discretion.", "created_at": "2021-02-12 18:36:04.172793", "updated_at": "2021-02-12 18:38:27.055949", "quoteText": "Agissements contraires aux int\u00e9r\u00eats du Monde ", "case_id": 201, "document_id": 3543, "quoteStart": 22030, "quoteEnd": 22075}, {"id": 16459, "title": "The user is informed about security practices", "source": "https://moncompte.lemonde.fr/cgv", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-12 18:42:57.530671", "updated_at": "2021-02-12 18:42:57.530671", "quoteText": "<p>Le paiement en ligne par l\u2019une des cartes bancaires accept\u00e9es est r\u00e9alis\u00e9 par la solution s\u00e9curis\u00e9e Sips - Worldline, qui int\u00e8gre un proc\u00e9d\u00e9 de cryptage en mode SSL (Secure Socket Layer).\nLe protocole SSL (Secure Socket Layer) garantit la confidentialit\u00e9 des informations de paiement transmises.\nLa mention du protocole \u00ab https \u00bb dans l\u2019adresse de navigation et l\u2019ic\u00f4ne du cadenas apparaissant dans la barre d\u2019adresse sont le signe de la s\u00e9curit\u00e9 et confidentialit\u00e9 du paiement.", "case_id": 226, "document_id": 3543, "quoteStart": 38113, "quoteEnd": 38594}, {"id": 16461, "title": "You have the right to leave this service at any time", "source": "https://moncompte.lemonde.fr/cgv", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-12 18:45:46.244971", "updated_at": "2021-02-12 18:45:46.244971", "quoteText": "Le Client paye son abonnement tous les mois par pr\u00e9l\u00e8vement automatique et dispose de la facult\u00e9, pour quelque motif que ce soit, de le r\u00e9silier \u00e0 tout moment.\n", "case_id": 170, "document_id": 3543, "quoteStart": 50829, "quoteEnd": 50989}, {"id": 16462, "title": "The service does not guarantee accuracy or reliability of the information provided", "source": "https://moncompte.lemonde.fr/cgv", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-12 18:52:22.778406", "updated_at": "2021-02-12 18:52:22.778406", "quoteText": "Les contenus \u00e9ditoriaux et autres donn\u00e9es pr\u00e9sents dans les publications, sur le Site et/ou Applications du Monde sont fournis \u00e0 titre informatif.\nIls sont susceptibles d\u2019erreur, d\u2019omission, d\u2019obsolescence.\nIls ne sauraient en aucun cas \u00eatre assimil\u00e9s, de quelque fa\u00e7on que ce soit, \u00e0 un conseil ou \u00e0 une aide \u00e0 la d\u00e9cision.", "case_id": 288, "document_id": 3543, "quoteStart": 67791, "quoteEnd": 68115}, {"id": 16463, "title": "The service is provided 'as is' and to be used at the users' sole risk", "source": "https://moncompte.lemonde.fr/cgv", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-12 18:52:44.578691", "updated_at": "2021-02-12 18:52:44.578691", "quoteText": "L\u2019Utilisateur et/ou Client reconna\u00eet en cons\u00e9quence interpr\u00e9ter et/ou utiliser ces contenus et donn\u00e9es \u00e0 ses seuls risques et p\u00e9rils.", "case_id": 286, "document_id": 3543, "quoteStart": 68116, "quoteEnd": 68249}, {"id": 16497, "title": "This service allows you to retrieve an archive of your data", "source": "https://www.lemonde.fr/confidentialite/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-12 20:18:48.078636", "updated_at": "2021-03-27 21:22:14.98543", "quoteText": "Vous pouvez demander \u00e0 exercer votre droit \u00e0 la portabilit\u00e9 de vos donn\u00e9es, c\u2019est-\u00e0-dire le droit de recevoir les donn\u00e9es personnelles que vous nous avez fournies dans un format structur\u00e9, couramment utilis\u00e9 et le droit de transmettre ces donn\u00e9es \u00e0 un autre responsable de traitements.</p>", "case_id": 140, "document_id": 3542, "quoteStart": 32126, "quoteEnd": 32415}, {"id": 16449, "title": "Prohibits the publishing of personally identifiable information without the owner\u2019s consent", "source": "https://moncompte.lemonde.fr/cgv", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-12 18:08:29.555121", "updated_at": "2021-03-27 21:22:11.393701", "quoteText": "- Ne pas collecter, stocker ou diffuser des donn\u00e9es personnelles d\u2019un tiers, que celui-ci soit ou non Utilisateur et/ou Client.", "case_id": 444, "document_id": 3543, "quoteStart": 14626, "quoteEnd": 14753}, {"id": 16468, "title": "This service does not force users into binding arbitration", "source": "https://moncompte.lemonde.fr/cgv", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-12 18:57:38.173113", "updated_at": "2021-02-12 19:06:11.325775", "quoteText": "<p>En cas de litige non r\u00e9solu par l\u2019une ou l\u2019autre des voies de recours pr\u00e9vues ci-dessus, les tribunaux fran\u00e7ais seront comp\u00e9tents.</p>\n<p>En cas de litige avec des professionnels et/ou commer\u00e7ants, les tribunaux de Paris seront comp\u00e9tents.</p>", "case_id": 335, "document_id": 3543, "quoteStart": 76663, "quoteEnd": 76909}, {"id": 16469, "title": "The court of law governing the terms is in location France", "source": "https://moncompte.lemonde.fr/cgv", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-12 18:58:02.120036", "updated_at": "2021-02-12 18:58:17.085477", "quoteText": "Les Conditions G\u00e9n\u00e9rales et les Conditions Particuli\u00e8res sont r\u00e9gies par le droit fran\u00e7ais.</p>\n", "case_id": 163, "document_id": 3543, "quoteStart": 76567, "quoteEnd": 76663}, {"id": 16470, "title": "The service provides details about what kinds of personal information they collect", "source": "https://www.lemonde.fr/confidentialite/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-12 19:14:46.10295", "updated_at": "2021-02-12 19:14:46.10295", "quoteText": "QUELLES SONT LES DONN\u00c9ES QUE NOUS RECUEILLONS SUR VOUS", "case_id": 228, "document_id": 3542, "quoteStart": 3732, "quoteEnd": 3786}, {"id": 16471, "title": "The service provides information about how they collect personal data", "source": "https://www.lemonde.fr/confidentialite/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-12 19:15:06.914317", "updated_at": "2021-02-12 19:15:06.914317", "quoteText": "DANS QUELLES CIRCONSTANCES LES COLLECTONS-NOUS&nbsp;?</strong>", "case_id": 297, "document_id": 3542, "quoteStart": 3790, "quoteEnd": 3852}, {"id": 16473, "title": "The service may collect extra data about you through promotions", "source": "https://www.lemonde.fr/confidentialite/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-12 19:17:21.193976", "updated_at": "2021-02-12 19:17:21.193976", "quoteText": "<li>Votre participation \u00e0 des offres promotionnelles, \u00e0 des jeux concours ou \u00e0 des \u00e9v\u00e9nements", "case_id": 211, "document_id": 3542, "quoteStart": 5417, "quoteEnd": 5510}, {"id": 16474, "title": "This service requires first-party cookies", "source": "https://www.lemonde.fr/confidentialite/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-12 19:20:51.416343", "updated_at": "2021-02-12 19:20:51.416343", "quoteText": "Diff\u00e9rentes technologies peuvent \u00eatre mises en \u0153uvre pour recueillir ces donn\u00e9es.\nNous les d\u00e9signons de fa\u00e7on g\u00e9n\u00e9rique \u00ab cookie \u00bb.</p>\n<p>\u2013", "case_id": 126, "document_id": 3542, "quoteStart": 6101, "quoteEnd": 6241}, {"id": 16472, "title": "The service collects many different types of personal data", "source": "https://www.lemonde.fr/confidentialite/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-12 19:15:42.780328", "updated_at": "2021-02-12 19:15:42.780328", "quoteText": "<p>Ces donn\u00e9es sont notamment&nbsp;:</p>\n<ul>\n<li>Noms, pr\u00e9noms, civilit\u00e9, date de naissance&nbsp;;</li>\n<li>Adresse postale, adresse e-mail, num\u00e9ro de t\u00e9l\u00e9phone&nbsp;;</li>\n<li>Informations n\u00e9cessaires \u00e0 la livraison ou au portage d\u2019un produit command\u00e9&nbsp;;</li>\n<li>Identifiant et mot de passe crypt\u00e9 utilis\u00e9s pour vous identifier sur nos sites ou nos applications&nbsp;;</li>\n<li>Informations crypt\u00e9es relatives \u00e0 vos moyens de paiement (notamment num\u00e9ro de carte bancaire)&nbsp;;</li>\n<li>Choix en mati\u00e8re de prospection commerciale&nbsp;;</li>\n<li>Toute autre information que vous souhaitez porter \u00e0 notre connaissance.", "case_id": 376, "document_id": 3542, "quoteStart": 4317, "quoteEnd": 4943}, {"id": 16476, "title": "This service tracks which web page referred you to it", "source": "https://www.lemonde.fr/confidentialite/", "status": "\"Les cookies d\u00e9pos\u00e9s par la Soci\u00e9t\u00e9 \u00e9ditrice du Monde sous r\u00e9serve de vos choix nous donnent acc\u00e8s notamment aux informations suivantes [...] Adresse de la page Internet de provenance (\u00abreferrer\u00bb)\"", "created_at": "2021-02-12 19:22:22.270884", "updated_at": "2021-02-12 19:25:47.118386", "quoteText": "<li>Adresse de la page Internet de provenance (\u00ab&nbsp;referrer&nbsp;\u00bb)", "case_id": 387, "document_id": 3542, "quoteStart": 8443, "quoteEnd": 8513}, {"id": 16481, "title": "This service may collect, use, and share location data", "source": "https://www.lemonde.fr/confidentialite/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-12 19:37:05.766355", "updated_at": "2021-02-12 19:37:05.766355", "quoteText": "Par ailleurs, si vous avez accept\u00e9 cette fonctionnalit\u00e9, nous sommes en mesure d\u2019identifier l\u2019emplacement physique de votre appareil (g\u00e9olocalisation), notamment pour vous informer sur des contenus ou des offres que nous pensons en ad\u00e9quation avec vos attentes ou vos centres d\u2019int\u00e9r\u00eat ou pour am\u00e9liorer votre exp\u00e9rience sur nos applications mobiles.\n", "case_id": 373, "document_id": 3542, "quoteStart": 12078, "quoteEnd": 12429}, {"id": 16475, "title": "This service collects your IP address, which can be used to view your approximate location", "source": "https://www.lemonde.fr/confidentialite/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-12 19:21:49.956601", "updated_at": "2021-02-12 19:21:49.956601", "quoteText": "<p>Les cookies d\u00e9pos\u00e9s par la Soci\u00e9t\u00e9 \u00e9ditrice du <em>Monde</em> sous r\u00e9serve de vos choix nous donnent acc\u00e8s notamment aux informations suivantes&nbsp;:</p>\n<ul>\n<li>Identifiants de l\u2019\u00e9quipement que vous utilisez (adresse IP de votre ordinateur, identifiant Android, identifiant Apple, etc.),</li>", "case_id": 399, "document_id": 3542, "quoteStart": 7792, "quoteEnd": 8090}, {"id": 16477, "title": "The service may use tracking pixels, web beacons, browser fingerprinting, and/or device fingerprinting on users.", "source": "https://www.lemonde.fr/confidentialite/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-12 19:26:42.294719", "updated_at": "2021-02-12 19:26:42.294719", "quoteText": "Nous sommes \u00e9galement susceptibles d\u2019utiliser des technologies standard d\u2019Internet, tels que des scripts, des pixels et des redirections.\nLes scripts (parfois appel\u00e9s tags), \u00e9crits en langage javascript, sont des programmes qui s\u2019ex\u00e9cutent dans votre navigateur ou votre application mobile et effectuent diff\u00e9rentes actions, par exemple envoyer une information \u00e0 nos serveurs.\nLes scripts sont \u00e9galement capables de cr\u00e9er des pixels.\n", "case_id": 323, "document_id": 3542, "quoteStart": 8686, "quoteEnd": 9120}, {"id": 16478, "title": "Tracking pixels are used in service-to-user communication", "source": "https://www.lemonde.fr/confidentialite/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-12 19:30:02.305514", "updated_at": "2021-02-12 19:30:02.305514", "quoteText": "\n<li>Informations sur la lecture ou non des e-mails que nous vous adressons, sur les clics que vous faites sur les liens contenus dans ces e-mails.", "case_id": 217, "document_id": 3542, "quoteStart": 10375, "quoteEnd": 10522}, {"id": 16479, "title": "Third-party cookies are used for statistics", "source": "https://www.lemonde.fr/confidentialite/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-12 19:34:36.067694", "updated_at": "2021-02-12 19:34:36.067694", "quoteText": "<p>Ces donn\u00e9es, n\u00e9cessaires au bon fonctionnement des applications mobiles que nous \u00e9ditons, sont trait\u00e9es automatiquement par nos serveurs et ceux de certains de nos partenaires (notamment AT Internet, SmartAdServer, HockeyApp, Google Analytics) pour pouvoir vous fournir un service et des publicit\u00e9s adapt\u00e9s aux caract\u00e9ristiques techniques de votre appareil et mesurer l\u2019audience de nos applications mobiles.</p>\n<p>", "case_id": 325, "document_id": 3542, "quoteStart": 11660, "quoteEnd": 12078}, {"id": 16480, "title": "This service receives your percise location through GPS coordinates", "source": "https://www.lemonde.fr/confidentialite/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-12 19:36:14.321419", "updated_at": "2021-02-12 19:36:14.321419", "quoteText": "Certains appareils mobiles, en fonction des autorisations que vous avez accord\u00e9es \u00e0 l\u2019application mobile et que vous pouvez modifier \u00e0 tout moment (par exemple : \u00ab notification \u00bb ou \u00ab G\u00e9olocalisation \u00bb), envoient des informations, notamment : mod\u00e8le de votre t\u00e9l\u00e9phone, version de son syst\u00e8me d\u2019exploitation, type de connectivit\u00e9, nom et version de l\u2019application utilis\u00e9e.</p>", "case_id": 400, "document_id": 3542, "quoteStart": 11283, "quoteEnd": 11659}, {"id": 16454, "title": "This service does not allow alternative accounts", "source": "https://moncompte.lemonde.fr/cgv", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-12 18:30:21.404953", "updated_at": "2021-03-03 13:52:23.446794", "quoteText": "<p>Il ne peut \u00eatre cr\u00e9\u00e9 qu\u2019un seul compte par Utilisateur et/ou Client.", "case_id": 324, "document_id": 3543, "quoteStart": 18255, "quoteEnd": 18326}, {"id": 16501, "title": "This service respects your browser's Do Not Track (DNT) headers", "source": "https://www.lemonde.fr/confidentialite/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-12 20:22:12.347043", "updated_at": "2021-03-27 21:22:11.419366", "quoteText": "Dans la mesure o\u00f9 votre terminal serait susceptible de visualiser des contenus d\u00e9velopp\u00e9s avec le langage Flash, nous vous invitons \u00e0 acc\u00e9der \u00e0 vos outils de gestion des cookies Flash, directement depuis le site http://www.adobe.com/fr</p>\n<p>\n<strong>\u00ab&nbsp;Do not track&nbsp;\u00bb</strong>\n</p>\n<p>Vous pouvez \u00e9galement param\u00e9trer votre navigateur afin que celui-ci envoie un code indiquant aux sites Web que vous ne souhaitez pas \u00eatre suivi (option \u00ab&nbsp;Do not track&nbsp;\u00bb).</p>\n<ul>\n<li>Microsoft Internet Explorer <br>http://windows.microsoft.com/fr-fr/internet-explorer/use-tracking-protection#ie =&nbsp;ie-11</li>\n<li>Microsoft Edge <br>https://privacy.microsoft.com/fr-fr/windows-10-microsoft-edge-and-privacy </li>\n<li>Apple Safari <br>http://support.apple.com/kb/PH11952</li>\n<li>Google Chrome <br>https&nbsp;://support.google.com/chrome/answer/114836</li>\n<li>Mozilla Firefox <br>https&nbsp;://support.mozilla.org/fr/kb/comment-activer-option-ne-pas-pister</li>\n<li>Opera <br>", "case_id": 383, "document_id": 3542, "quoteStart": 40814, "quoteEnd": 41800}, {"id": 16499, "title": "You can opt out of promotional communications", "source": "https://www.lemonde.fr/confidentialite/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-12 20:19:46.618267", "updated_at": "2021-03-27 21:22:12.155424", "quoteText": "\n<p>Nous sommes susceptibles d\u2019utiliser vos coordonn\u00e9es dans le cadre de sollicitations commerciales, en conformit\u00e9 avec la loi applicable et les clauses de la pr\u00e9sente politique de confidentialit\u00e9.\nVous pouvez \u00e0 tout moment vous opposer \u00e0 ces sollicitations, selon des modalit\u00e9s qui d\u00e9pendent du canal de communication que nous utilisons pour vous les adresser.</p>\n<p>\u2013 <strong>Sollicitations commerciales par voie \u00e9lectronique (e-mail et SMS)&nbsp;:</strong>\n</p>\n<p>Nous respectons les r\u00e8gles de l\u2019article L.34-5 du code des postes et des communications \u00e9lectroniques qui pr\u00e9voit le recueil pr\u00e9alable et expr\u00e8s de votre consentement pour l\u2019envoi de prospection commerciale par voie \u00e9lectronique (e-mail, push notifications ou SMS).</p>\n<p>Ainsi, sur les formulaires que vous remplissez lorsque vous souscrivez l\u2019un de nos produits ou services, lorsque vous cr\u00e9ez un compte sur nos sites ou applications, ou \u00e0 l\u2019occasion de tout autre contact avec nous, il vous est express\u00e9ment demand\u00e9 votre consentement&nbsp;:</p>\n<ul>\n<li>pour recevoir des offres de la part du Groupe <em>Le Monde</em>\n</li>\n<li>pour recevoir des offres de la part des partenaires du Groupe <em>Le Monde</em>\n</li>", "case_id": 223, "document_id": 3542, "quoteStart": 33437, "quoteEnd": 34625}, {"id": 16465, "title": "The service provider makes no warranty regarding uninterrupted, timely, secure or error-free service", "source": "https://moncompte.lemonde.fr/cgv", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-12 18:55:07.289393", "updated_at": "2021-02-12 18:55:07.289393", "quoteText": "Cependant, l\u2019Utilisateur et/ou le Client d\u00e9clare conna\u00eetre et faire son affaire des caract\u00e9ristiques et limites d\u2019Internet et reconna\u00eet en cons\u00e9quence que la responsabilit\u00e9 du Monde ne peut \u00eatre engag\u00e9e dans les cas suivants \u2009:</p>\n<blockquote>\n<p>- Interruptions momentan\u00e9es n\u00e9cessaires \u00e0 l\u2019\u00e9volution, la maintenance, ou plus g\u00e9n\u00e9ralement en cas de mise \u00e0 jour de certains fichiers du Site et/ou des Applications.\n<br> - Difficult\u00e9s de fonctionnement ou interruption momentan\u00e9e du Site et/ou des Applications ind\u00e9pendantes de la volont\u00e9 du Monde, notamment en cas d\u2019interruption des services d\u2019\u00e9lectricit\u00e9 ou de t\u00e9l\u00e9communication.\n<br> - D\u00e9faillances ou dysfonctionnements du r\u00e9seau Internet dans la transmission de messages ou documents.\n<br> - Risques de suppression, d\u2019impossibilit\u00e9 de stockage, de transmission incorrecte ou inopportune des contenus \u00e9ditoriaux figurant sur le Site et/ou les Applications.\n<br> - Mauvaises performances techniques et temps de r\u00e9ponse excessif pour acc\u00e9der au Site et/ou aux Applications et/ou utiliser les Services.\n<br> - Risques d\u2019exposition des donn\u00e9es et \u00e9quipements du fait de l\u2019usage d\u2019Internet (virus \u00e9ventuels, piratage, etc.).</p>", "case_id": 287, "document_id": 3543, "quoteStart": 70968, "quoteEnd": 72145}, {"id": 16466, "title": "This service assumes no responsibility and liability for the contents of links to other websites", "source": "https://moncompte.lemonde.fr/cgv", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-12 18:55:41.773988", "updated_at": "2021-02-12 18:55:41.773988", "quoteText": "\n<p>Le Monde d\u00e9cline toute responsabilit\u00e9 quant aux produits et/ou services propos\u00e9s par des tiers, que ces produits et/ou services soient :</p>\n<blockquote>\n<p>- pr\u00e9sent\u00e9s dans les espaces publicitaires ou promotionnels de ses publications, Site et/ou Applications .\n<br> - ou h\u00e9berg\u00e9s dans des pages de ses publications, Site et/ou Applications d\u00e9di\u00e9es \u00e0 des produits et services propos\u00e9s par des tiers partenaires .\n<br> - accessibles par des liens hypertextes pr\u00e9sents sur son Site et/ou ses Applications.</p>", "case_id": 279, "document_id": 3543, "quoteStart": 72218, "quoteEnd": 72731}, {"id": 16467, "title": "The service provides a free help desk", "source": "https://moncompte.lemonde.fr/cgv", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-12 18:56:52.364422", "updated_at": "2021-02-12 18:56:52.364422", "quoteText": "Le Monde met \u00e0 la disposition de l\u2019Utilisateur et/ou Client la foire aux questions, FAQ, qui leur permettra de trouver de nombreuses informations ou r\u00e9ponses aux questions qu\u2019il est susceptible de se poser.</p>\n<p>Si l\u2019Utilisateur et/ou Client ne trouve pas la r\u00e9ponse \u00e0 sa question, s\u2019il a besoin d\u2019une assistance sp\u00e9cifique ou souhaite formuler une r\u00e9clamation, le Service Client du Monde peut \u00eatre contact\u00e9 selon les modalit\u00e9s suivantes :</p>\n<blockquote>\n<p>- Par t\u00e9l\u00e9phone : au 03-28-25-71-71 (prix d\u2019un appel local) ou depuis l\u2019\u00e9tranger au (33)3-28-25-71-71 (tarif d\u2019un appel vers la France selon les conditions en vigueur de l\u2019op\u00e9rateur t\u00e9l\u00e9phonique), de 9 heures \u00e0 18 heures du lundi au vendredi heure de Paris.</p>\n", "case_id": 232, "document_id": 3543, "quoteStart": 74570, "quoteEnd": 75294}, {"id": 16482, "title": "Your profile is combined across various products", "source": "https://www.lemonde.fr/confidentialite/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-12 19:45:35.493394", "updated_at": "2021-02-12 19:45:35.493394", "quoteText": "Nous sommes susceptibles d\u2019\u00e9tablir, en rapprochant les donn\u00e9es dont nous disposons vous concernant et des informations statistiques g\u00e9n\u00e9rales et anonymes, des suppositions sur les contenus et services \u00e0 m\u00eame de r\u00e9pondre \u00e0 vos go\u00fbts ou \u00e0 vos usages.</p>\n<p>Exemple&nbsp;: Si, d\u2019apr\u00e8s des donn\u00e9es statistiques, une majorit\u00e9 de personnes \u00e2g\u00e9es de 30 \u00e0 50 ans, vivant \u00e0 Paris et s\u2019int\u00e9ressant \u00e0 l\u2019actualit\u00e9 litt\u00e9raire, se passionne \u00e9galement pour les s\u00e9ries t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es, et que vous \u00eates un de nos abonn\u00e9s parisiens, \u00e2g\u00e9 de 42 ans qui consultez r\u00e9guli\u00e8rement sur notre site le contenu du \u00ab&nbsp;Monde des livres&nbsp;\u00bb, nous allons supposer que vous vous int\u00e9ressez aussi aux s\u00e9ries t\u00e9l\u00e9vis\u00e9es et nous serons en mesure de vous montrer lors de la navigation sur notre site une publicit\u00e9 pour un service de vid\u00e9o \u00e0 la demande par abonnement, sp\u00e9cialis\u00e9 dans les s\u00e9ries.</p>", "case_id": 326, "document_id": 3542, "quoteStart": 12651, "quoteEnd": 13517}, {"id": 16483, "title": "This service is only available to users over a 16 years of age", "source": "https://www.lemonde.fr/confidentialite/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-12 19:45:56.686756", "updated_at": "2021-02-12 19:49:21.995198", "quoteText": "En principe, nos produits et services s\u2019adressent \u00e0 des personnes majeures capables de souscrire des obligations contractuelles.</p>\n<p>L\u2019utilisateur mineur doit obtenir le consentement de son responsable l\u00e9gal pr\u00e9alablement \u00e0 la communication de donn\u00e9es personnelles le concernant.</p>\n<p>Pour l\u2019inscription sur nos sites et \u00e0 certains de nos services en lignes (newsletter par exemple), l\u2019\u00e2ge de 16 ans est accept\u00e9.</p>\n<p>Un internaute \u00e2g\u00e9 de moins de 18 ans au moment de la publication ou de la cr\u00e9ation d\u2019un compte en ligne b\u00e9n\u00e9ficie d\u2019un droit sp\u00e9cifique \u00e0 l\u2019effacement des donn\u00e9es le concernant.</p>", "case_id": 152, "document_id": 3542, "quoteStart": 13581, "quoteEnd": 14187}, {"id": 16484, "title": "The service provides information about how they intend to use your personal data", "source": "https://www.lemonde.fr/confidentialite/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-12 19:55:44.773833", "updated_at": "2021-02-12 19:55:44.773833", "quoteText": "POUR QUELLES FINALIT\u00c9S UTILISONS-NOUS VOS DONN\u00c9ES&nbsp;?", "case_id": 227, "document_id": 3542, "quoteStart": 15177, "quoteEnd": 15233}, {"id": 16485, "title": "This service may use your personal information for marketing purposes", "source": "https://www.lemonde.fr/confidentialite/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-12 20:03:17.951411", "updated_at": "2021-02-12 20:03:17.951411", "quoteText": "<strong>4.2.\nOp\u00e9rations de marketing et de prospection commerciale relatives aux publications, produits et services du Groupe <em>Le Monde", "case_id": 336, "document_id": 3542, "quoteStart": 16594, "quoteEnd": 16732}, {"id": 16486, "title": "This service shares your personal data with third parties that are not involved in its operation", "source": "https://www.lemonde.fr/confidentialite/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-12 20:04:00.671759", "updated_at": "2021-02-12 20:04:00.671759", "quoteText": "<strong>4.3.\nOp\u00e9rations li\u00e9es \u00e0 des partenariats commerciaux</strong>\n</p>\n<ul>\n<li>Partage, \u00e9change ou location de fichiers avec des partenaires commerciaux dans le respect de la r\u00e9glementation en vigueur et des exigences de s\u00e9curit\u00e9&nbsp;;</li>", "case_id": 166, "document_id": 3542, "quoteStart": 17527, "quoteEnd": 17773}, {"id": 16487, "title": "The service uses social media cookies/pixels", "source": "https://www.lemonde.fr/confidentialite/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-12 20:07:58.446308", "updated_at": "2021-02-12 20:07:58.446308", "quoteText": "Mise \u00e0 disposition d\u2019outils de partage sur les r\u00e9seaux sociaux", "case_id": 307, "document_id": 3542, "quoteStart": 19138, "quoteEnd": 19200}, {"id": 16488, "title": "The service uses your personal data for advertising", "source": "https://www.lemonde.fr/confidentialite/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-12 20:10:00.72067", "updated_at": "2021-02-12 20:10:00.72067", "quoteText": "\n<p>\u2013 <strong>Personnalisation des publicit\u00e9s pr\u00e9sentes sur nos sites et applications</strong>\n</p>\n<ul>", "case_id": 216, "document_id": 3542, "quoteStart": 20292, "quoteEnd": 20396}, {"id": 16489, "title": "This service tracks you on other websites", "source": "https://www.lemonde.fr/confidentialite/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-12 20:10:38.066929", "updated_at": "2021-02-12 20:10:38.066929", "quoteText": "\n<li>Vous reconna\u00eetre pour afficher des publicit\u00e9s personnalis\u00e9es sur les r\u00e9seaux sociaux&nbsp;;</li>\n<li>", "case_id": 129, "document_id": 3542, "quoteStart": 21183, "quoteEnd": 21289}, {"id": 16490, "title": "This service may keep personal data after a request for erasure for business interests or legal obligations", "source": "https://www.lemonde.fr/confidentialite/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-12 20:14:06.400551", "updated_at": "2021-02-12 20:14:06.400551", "quoteText": "En tout \u00e9tat de cause, nous r\u00e9visons r\u00e9guli\u00e8rement les informations que nous d\u00e9tenons.\nLorsque leur conservation n\u2019est plus justifi\u00e9e par des exigences l\u00e9gales, commerciales ou li\u00e9es \u00e0 la gestion de votre compte client, ou si vous avez fait usage d\u2019un droit de modification ou d\u2019effacement, nous les supprimerons de fa\u00e7on s\u00e9curis\u00e9e.</p>\n<p>", "case_id": 333, "document_id": 3542, "quoteStart": 22719, "quoteEnd": 23059}, {"id": 16491, "title": "This service gives your personal data to third parties involved in its operation", "source": "https://www.lemonde.fr/confidentialite/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-12 20:15:23.336188", "updated_at": "2021-02-12 20:15:23.336188", "quoteText": "</p>\n<p>Sont susceptibles d\u2019avoir acc\u00e8s \u00e0 certaines de vos donn\u00e9es&nbsp;:</p>\n<ul>\n<li>Les collaborateurs des services abonnements, relation clients, administratif, comptabilit\u00e9 <br>et contr\u00f4le de gestion, informatique et marketing &amp;&nbsp;commercial.</li>", "case_id": 188, "document_id": 3542, "quoteStart": 26234, "quoteEnd": 26493}, {"id": 16500, "title": "Blocking first party cookies may limit your ability to use the service", "source": "https://www.lemonde.fr/confidentialite/", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-12 20:20:47.820096", "updated_at": "2021-02-12 20:20:47.820096", "quoteText": "Nous vous alertons sur le fait que tout param\u00e9trage sur votre logiciel de navigation concernant le refus des cookies techniques et de fonctionnalit\u00e9s sera susceptible d\u2019alt\u00e9rer votre confort de navigation sur nos sites Internet, voire d\u2019emp\u00eacher l\u2019utilisation de certains de nos services n\u00e9cessitant l\u2019utilisation de ces m\u00eames cookies.</p>\n<p>", "case_id": 375, "document_id": 3542, "quoteStart": 38777, "quoteEnd": 39120}, {"id": 16502, "title": "There is a date of the last update of the agreements", "source": "https://moncompte.lemonde.fr/cgv", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-02-13 11:08:08.97351", "updated_at": "2021-02-13 11:08:08.97351", "quoteText": "\n<strong>Applicables au 24 novembre 2020", "case_id": 331, "document_id": 3543, "quoteStart": 4, "quoteEnd": 44}], "urls": ["lemonde.fr"]}}