{"error": 448, "message": "OK", "parameters": {"id": 3071, "name": "bpb: Bundeszentrale f\u00fcr politische Bildung (Federal Agency for Civic Education)", "created_at": "2021-04-09 04:09:15.597878", "updated_at": "2021-04-10 00:02:45.439187", "wikipedia": null, "keywords": null, "related": null, "slug": "bpb_bundeszentrale_fr_politische_bildung_federal_agency_for_civic_education", "is_comprehensively_reviewed": false, "rating": 32, "status": null, "image": "https://s3.tosdr.org/logos/3071.png", "url": "bpb.de", "documents": [{"id": 4890, "name": "Privacy Policy", "url": "https://www.bpb.de/269718/datenschutzerklaerung-fuer-bpb-de", "xpath": "//body", "text": " eurotopics.net\nfluter.de\nhanisauland.de\napuz\nizpb\ndeutschlandarchiv RSS NewsletterDie bpb Presse Partner Kontakt <ul>\n<li>Politik<ul>\n<li>\n<ul>\n<li>Hintergrund aktuell</li>\n<li>&nbsp;</li>\n<li>Eichmann-Prozess</li>\n<li>Internationaler Tag der Minenaufkl\u00e4rung</li>\n<li>Bundesfreiwilligendienst</li>\n</ul>\n<ul>\n<li>Grundfragen</li>\n<li>&nbsp;</li>\n<li>24 x Deutschland</li>\n<li>Deutsche Demokratie</li>\n<li>Parteien in \u00adDeutschland</li>\n<li>Sozialkunde</li>\n<li>Sprache und Politik</li>\n<li>Verteidigungspolitik</li>\n<li>Politik.\nEinfach f\u00fcr alle</li>\n</ul>\n<ul>\n<li>Innenpolitik</li>\n<li>&nbsp;</li>\n<li>Arbeitsmarktpolitik</li>\n<li>Gesundheitspolitik</li>\n<li>Rentenpolitik</li>\n<li>Familienpolitik</li>\n<li>Demografischer <br>Wandel</li>\n<li>Innere Sicherheit</li>\n<li>Jugendkriminalit\u00e4t</li>\n<li>Stadt und \u00adGesellschaft</li>\n<li>Care-Arbeit</li>\n<li>Coronavirus</li>\n</ul>\n<ul>\n<li>Extremismus und Radikalisierung</li>\n<li>&nbsp;</li>\n<li>Rechtsextremismus</li>\n<li>Rechtspopulismus</li>\n<li>Islamismus</li>\n<li>Radikalisierungspr\u00e4vention</li>\n<li>Linksextremismus</li>\n<li>Antisemitismus</li>\n<li>Antiziganismus</li>\n<li>Rassismus</li>\n</ul>\n<ul>\n<li>Wahlen</li>\n<li>&nbsp;</li>\n<li>Bundestagswahl 2021</li>\n<li>Europawahl 2019</li>\n<li>euro|topics-Wahlmonitor</li>\n<li>Europawahlen </li>\n<li>Wahlen in \u00adDeutschland</li>\n<li>Wahl-O-Mat</li>\n<li>Wer steht zur Wahl?</li>\n</ul>\n<ul>\n<li>Wirtschaft</li>\n<li>&nbsp;</li>\n<li>Wirtschaft</li>\n<li>Energiepolitik</li>\n<li>Finanzm\u00e4rkte</li>\n<li>Podcast: Meine<br>Welt und das Geld</li>\n<li>Freihandel versus <br>Protektionismus</li>\n<li>Europ\u00e4ische <br>Schuldenkrise</li>\n<li>Lobbyismus</li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li>Internationales<ul>\n<li>\n<ul>\n<li>Europa</li>\n<li>&nbsp;</li>\n<li>Europ\u00e4ische Union</li>\n<li>Brexit</li>\n<li>Frankreich</li>\n<li>Polen</li>\n<li>Russland</li>\n<li>Ukraine</li>\n<li>T\u00fcrkei</li>\n<li>Sinti und Roma in Europa</li>\n</ul>\n<ul>\n<li>Weltweit</li>\n<li>&nbsp;</li>\n<li>Innerstaatliche Konflikte</li>\n<li>Menschenrechte</li>\n<li>Vereinte Nationen</li>\n<li>OSZE</li>\n<li>Sicherheitspolitische \u00adPresseschau</li>\n<li>Infoportal Krieg und Frieden</li>\n<li>Weltern\u00e4hrung</li>\n<li>Megast\u00e4dte</li>\n</ul>\n<ul>\n<li>Asien</li>\n<li>&nbsp;</li>\n<li>Afghanistan</li>\n<li>Afghanistan - Kultur und Gesellschaft</li>\n<li>China</li>\n<li>Indien</li>\n<li>Iran</li>\n<li>Israel</li>\n</ul>\n<ul>\n<li>Amerika</li>\n<li>&nbsp;</li>\n<li>USA</li>\n<li>Lateinamerika</li>\n<li>Brasilien</li>\n</ul>\n<ul>\n<li>Afrika</li>\n<li>&nbsp;</li>\n<li>Arabischer Fr\u00fchling</li>\n<li>Afrika</li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li>Geschichte<ul>\n<li>\n<ul>\n<li>Nationalsozialismus</li>\n<li>&nbsp;</li>\n<li>Nationalsozialismus</li>\n<li>Erinnerungsorte</li>\n<li>Auschwitz heute - dzisiaj - today</li>\n<li>Frauen-KZ Ravensbr\u00fcck</li>\n<li>Wei\u00dfe Rose</li>\n<li>Geheimsache Ghettofilm</li>\n<li>Gerettete Geschichten</li>\n<li>Die Wohnung</li>\n<li>NS-Zwangsarbeit.\n\u00adLernen mit Interviews </li>\n<li>Schicksalsjahr 1938</li>\n</ul>\n<ul>\n<li>Deutsche Geschichte</li>\n<li>&nbsp;</li>\n<li>Kinder im Krieg</li>\n<li>Krieg der Tr\u00e4ume 1918-1939</li>\n<li>Reformation</li>\n<li>Frauenwahlrecht</li>\n<li>Deutsches Kaiserreich</li>\n<li>Erster Weltkrieg</li>\n<li>Weimarer Republik</li>\n<li>Zweiter Weltkrieg </li>\n<li>Flucht und Vertreibung</li>\n<li>Wiederaufbau der St\u00e4dte</li>\n<li>Grundgesetz und \u00adParlamentarischer Rat</li>\n<li>Aufstand des 17.\nJuni 1953</li>\n<li>1961: Anwerbeabkommen mit der T\u00fcrkei</li>\n<li>68er-Bewegung</li>\n<li>Autonome Kunst in der DDR</li>\n<li>Ostzeit</li>\n<li>Geschichte der RAF</li>\n<li>Stasi</li>\n</ul>\n<ul>\n<li>Deutsche Einheit</li>\n<li>&nbsp;</li>\n<li>30 Jahre Deutsche Einheit</li>\n<li>Mauerfall</li>\n<li>Zahlen und Fakten</li>\n<li>Deutsche Teilung - \u00adDeutsche Einheit</li>\n<li>Lange Wege der Deutschen Einheit</li>\n<li>Kontraste - Auf den Spuren \u00adeiner Diktatur</li>\n<li>Hauptstadtbeschluss</li>\n<li>Wir waren so frei...</li>\n<li>Migrantische Perspektiven</li>\n</ul>\n<ul>\n<li>Zeitgeschichte</li>\n<li>&nbsp;</li>\n<li> 75 Jahre Kriegsende</li>\n<li>100 Jahre Bauhaus</li>\n<li>Kalter Krieg</li>\n<li>Prag 1968</li>\n<li>(Post)kolonialismus <br>und Globalgeschichte</li>\n<li>Sound des \u00adJahrhunderts</li>\n<li>Aghet \u2013 Genozid an den Armeniern</li>\n<li>Oktoberrevolution</li>\n<li>Marshallplan</li>\n<li>Jugendkulturen</li>\n<li>Deutsch-griechische Beziehungen</li>\n<li>Deutsch-polnische Beziehungen</li>\n<li>Geschichte und Erinnerung</li>\n<li>Geschichte im Fluss</li>\n<li>Deutschland-Chronik</li>\n<li>Deutschland Archiv</li>\n<li>Geschichte der bpb</li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li>Gesellschaft<ul>\n<li>\n<ul>\n<li>Gender</li>\n<li>&nbsp;</li>\n<li>Podcast: Streit um \u00a7219a </li>\n<li>Trans*</li>\n<li>Frauenbewegung</li>\n<li>Frauen</li>\n<li>Gender <br>Mainstreaming</li>\n<li>Homosexualit\u00e4t</li>\n<li>Die graue Spielzeit</li>\n</ul>\n<ul>\n<li>Migration</li>\n<li>&nbsp;</li>\n<li>Migration</li>\n<li>Flucht und Asyl</li>\n<li>Kurzdossiers</li>\n<li>L\u00e4nderprofile</li>\n<li>Russlanddeutsche</li>\n<li>Afrikanische \u00adDiaspora</li>\n<li>Alphabet des <br>Ankommens</li>\n<li>Neuk\u00f6lln Unlimited</li>\n<li>Willkommen auf Deutsch</li>\n<li>Newsletter Migration (Archiv)</li>\n<li>Migration Archiv</li>\n<li>Zuflucht gesucht - Seeking Refuge</li>\n</ul>\n<ul>\n<li>Umwelt</li>\n<li>&nbsp;</li>\n<li>Landwirtschaft</li>\n<li>Umwelt</li>\n<li>Klimawandel</li>\n<li>Bioethik</li>\n<li>Hochwasserschutz</li>\n<li>Anthropoz\u00e4n </li>\n<li>Tschernobyl</li>\n<li>Endlagersuche</li>\n</ul>\n<ul>\n<li>Bildung</li>\n<li>&nbsp;</li>\n<li>Bildung </li>\n<li>Politische Bildung</li>\n<li>Filmbildung</li>\n<li>Kulturelle Bildung</li>\n</ul>\n<ul>\n<li>Digitales</li>\n<li>&nbsp;</li>\n<li>Digitale Desinformation</li>\n<li>Big Data</li>\n<li>Datenschutz</li>\n<li>Pers\u00f6nlichkeitsrechte</li>\n<li>Democracy - Im Rausch der Daten</li>\n<li>Open Data</li>\n<li>Open Source</li>\n<li>Wikipedia</li>\n<li>Suchmaschinen</li>\n<li>Computerspiele</li>\n<li>Verbotene Spiele?</li>\n</ul>\n<ul>\n<li>Medien &amp.\nSport</li>\n<li>&nbsp;</li>\n<li>Fake News</li>\n<li>Medienpolitik</li>\n<li>Bundesliga</li>\n<li>Deutsche \u00adFernsehgeschichte</li>\n<li>Lokaljournalismus</li>\n<li>Lokaljournalisten\u00adprogramm</li>\n<li>Radio</li>\n<li>Bilder in Geschichte und Politik</li>\n<li>Krieg in den Medien</li>\n<li>Kinder sehen Krieg</li>\n<li>Wissen und Eigentum</li>\n<li>Urheberrecht</li>\n<li>Mediendatenbank</li>\n<li>Corona und Verschw\u00f6rungstheorien</li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li>Nachschlagen<ul>\n<li>\n<ul>\n<li>Lexika</li>\n<li>&nbsp;</li>\n<li>Das Politiklexikon</li>\n<li>Handw\u00f6rterbuch</li>\n<li>Pocket Politik</li>\n<li>Pocket Europa</li>\n<li>Kleines Islam-Lexikon</li>\n<li>Fischer Weltalmanach</li>\n<li>Das Rechtslexikon</li>\n<li>Lexikon der Wirtschaft</li>\n<li>Das junge Politik-Lexikon</li>\n<li>Das Europalexikon</li>\n<li>Lexikon <i>einfach</i> POLITIK</li>\n</ul>\n<ul>\n<li>Zahlen und Fakten</li>\n<li>&nbsp;</li>\n<li>Europa</li>\n<li>Globalisierung</li>\n<li>Zahlen und Fakten: Top 15</li>\n<li>Soziale Situation in Deutschland</li>\n<li>Zahlen und Fakten 3D</li>\n<li>Deutschland in Daten</li>\n<li>Bundestagswahlen</li>\n<li>Europawahl</li>\n</ul>\n<ul>\n<li>Gesetze</li>\n<li>&nbsp;</li>\n<li>Grundgesetz</li>\n<li>Gesch\u00e4ftsordnung des Bundestages</li>\n<li>Einigungsvertrag</li>\n<li>Zwei-plus-Vier-Vertrag</li>\n<li>Europ\u00e4ische Menschenrechts\u00adkonvention</li>\n<li>Gesetz \u00fcber das \u00adBundesverfassungsgericht</li>\n<li>Bundeswahlgesetz</li>\n<li>Gesetz \u00fcber die \u00adpolitischen Parteien</li>\n<li>Vertrag \u00fcber die \u00adEurop\u00e4ische Union</li>\n</ul>\n<ul>\n<li> Datenreport 2018 </li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li>Veranstaltungen<ul>\n<li>\n<ul>\n<li> Veranstaltungs- kalender </li>\n</ul>\n<ul>\n<li>Themen</li>\n<li>&nbsp;</li>\n<li>Politik</li>\n<li>Internationales</li>\n<li>Gesellschaft</li>\n<li>Kultur/ Medien</li>\n</ul>\n<ul>\n<li>Format</li>\n<li>&nbsp;</li>\n<li>Digital &amp.\nLive</li>\n<li>Ausstellung</li>\n<li>Festival</li>\n<li>Kongress/Tagung</li>\n<li>Seminar/Workshop</li>\n<li>Studienreise</li>\n<li>Podium/Vortrag</li>\n<li>Wettbewerb</li>\n<li>Aktion</li>\n<li>Besucherprogramm DIGITAL</li>\n<li>bpb:forum digital</li>\n</ul>\n<ul>\n<li>Zielgruppe</li>\n<li>&nbsp;</li>\n<li>F\u00fcr alle</li>\n<li>Jugend</li>\n<li>Multiplikatoren</li>\n<li>Journalist/innen</li>\n</ul>\n<ul>\n<li>Netzwerke</li>\n<li>&nbsp;</li>\n<li>NECE</li>\n<li>Dialog macht Schule</li>\n<li>Europa gestalten</li>\n<li>Qualifiziert handeln!</li>\n<li>Verst\u00e4rker</li>\n<li>Aktionstage \u00adpolitische Bildung</li>\n<li>YEP</li>\n</ul>\n<ul>\n<li>Dokumentation</li>\n<li>&nbsp;</li>\n<li>bpb:game jam 2021</li>\n<li>Digitale Studienreisen</li>\n<li>Vom Unbehagen in der Fiktion</li>\n<li>2.\nbpb:salon: Fl\u00fcchtlingspolitik</li>\n<li>Podcast \"Rechtsextreme R\u00fcckzugsr\u00e4ume\" - die Reihe</li>\n<li>Glocal Islamism 2019 </li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li>Lernen<ul>\n<li>\n<ul>\n<li>Unterrichtsthema</li>\n<li>&nbsp;</li>\n<li>Konsum</li>\n<li>Grundgesetz</li>\n<li>Flucht und Asyl</li>\n<li>Willkommensklassen</li>\n<li>Inklusion</li>\n<li>Fu\u00dfball</li>\n<li>Zweiter Weltkrieg</li>\n<li>Wahlen</li>\n<li>Europ\u00e4ische Union</li>\n<li>Dt.-dt.\nGeschichte</li>\n<li>Politisches System</li>\n<li>Nationalsozialismus</li>\n<li>Rechtsextremismus</li>\n<li>Erster Weltkrieg</li>\n<li>Mit Satire gegen <br>Rechtsextremismus</li>\n</ul>\n<ul>\n<li>Formate</li>\n<li>&nbsp;</li>\n<li>Erkl\u00e4rfilme</li>\n<li>Arbeitsbl\u00e4tter</li>\n<li>Unterrichtsentw\u00fcrfe</li>\n<li>Methoden</li>\n<li>Planspiele</li>\n<li>Infografiken</li>\n<li>Bild und Ton</li>\n<li>Comics</li>\n<li>Plakate</li>\n<li>Quiz</li>\n<li>Jahrestage</li>\n<li>Rezensionen</li>\n<li>Schulnewsletter</li>\n<li>Was geht?</li>\n</ul>\n<ul>\n<li>Zielgruppe</li>\n<li>&nbsp;</li>\n<li>Grundschule</li>\n<li>Sekundarstufe I</li>\n<li>Sekundarstufe II</li>\n</ul>\n<ul>\n<li>Digitale Bildung</li>\n<li>&nbsp;</li>\n<li>werkstatt.bpb.de</li>\n<li>Faszination Medien</li>\n<li>OER - Material f\u00fcr alle</li>\n<li>Unterricht am Whiteboard</li>\n<li>Web 2.0 in der Bildungsarbeit</li>\n<li>Medienp\u00e4dagogik</li>\n<li>Unterricht ohne Schule</li>\n<li>Bewegtbild und politische Bildung</li>\n<li>Politische Bildung in einer digitalen Welt</li>\n</ul>\n<ul>\n<li>Forschen mit GrafStat</li>\n<li>&nbsp;</li>\n<li>Europawahl 2019 (mehrsprachig)</li>\n<li>Bundestagswahl 2017</li>\n<li>Wie bin ich geworden, wer ich bin?</li>\n<li>Fu\u00dfball und Nation</li>\n<li> Europawahl 2014</li>\n<li>Rechtsextremismus</li>\n<li>KlassenCheckUp!</li>\n<li>Partizipation 2.0</li>\n<li>Partizipation vor Ort</li>\n<li>Mobbing \u2013 bei uns nicht?!</li>\n<li>Integration und Ausgrenzung</li>\n<li>Zweiter Weltkrieg</li>\n<li>Bundestagswahl 2013</li>\n<li>Grafstat Software</li>\n</ul>\n<ul>\n<li>Projekte</li>\n<li>&nbsp;</li>\n<li>ABDELKRATIE</li>\n<li>Say My Name</li>\n<li>Jamal al-Khatib X NISA</li>\n<li>Reflect Your Past</li>\n<li>Der Himmel wird warten </li>\n<li>Tracing Addai</li>\n<li>Oray</li>\n<li>SPACE NET</li>\n<li>Sch\u00fclerwettbewerb </li>\n<li>Wahre Welle</li>\n<li>Refugee Eleven</li>\n<li>Wahl-O-Mat im \u00adUnterricht</li>\n<li>VorBild: \u00adF\u00f6rderschulen</li>\n<li>Fachdiskurs Schule </li>\n<li>inklusiv \u00adpolitisch bilden</li>\n<li>Filmbildung</li>\n<li>Geschichte begreifen</li>\n<li>R\u00fcckgrat beweisen! </li>\n<li>Datenbank \"Politische Bildung und Polizei\"</li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li>Mediathek<ul>\n<li>\n<ul>\n<li>\n<strong>Bundestagswahlen</strong>\n</li>\n<li>\n<strong>Auschwitz heute</strong>\n</li>\n<li>\n<strong>Gerettete Geschichten</strong>\n</li>\n<li>\n<strong>Stimmenvielfalt aus Israel</strong>\n</li>\n<li>\n<strong>Praxischeck Bewegtbildung</strong>\n</li>\n<li>\n<strong>Checkpoint bpb</strong>\n</li>\n<li>\n<strong>30 Jahre Mauerfall</strong>\n</li>\n</ul>\n<ul>\n<li>\n<strong>Was tun?</strong>\n</li>\n<li>\n<strong>Zahlen und Fakten: Europa</strong>\n</li>\n<li>\n<strong>Zahlen und Fakten: Globalisierung</strong>\n</li>\n<li>\n<strong>Begriffswelten Islam</strong>\n</li>\n<li>\n<strong>Der Kapitalismus</strong>\n</li>\n<li>\n<strong>Ohrenkuss</strong>\n</li>\n<li>\n<strong>Der Osten</strong>\n</li>\n</ul>\n<ul>\n<li>\n<strong>Was ist das? Glossarbegriffe</strong>\n</li>\n<li>\n<strong>...\nbegegnen!</strong>\n</li>\n<li>\n<strong>Stasi &amp.\nAufarbeitung</strong>\n</li>\n<li>\n<strong>Grenzland</strong>\n</li>\n<li>\n<strong>Filmprojekt \"Mix it!\"</strong>\n</li>\n<li>\n<strong>Mit offenen Karten</strong>\n</li>\n<li>\n<strong>Videos in English</strong>\n</li>\n</ul>\n<ul>\n<li>\n<strong>Podcasts</strong>\n</li>\n<li>\n<strong>Erkl\u00e4rfilme</strong>\n</li>\n<li>\n<strong>Film-Highlights</strong>\n</li>\n<li>\n<strong>Suche</strong>\n</li>\n<li>\n<strong>\"Wem n\u00fctzt das?\"</strong>\n</li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li>Shop<ul>\n<li>\n<ul>\n<li> Warenkorb </li>\n</ul>\n<ul>\n<li>B\u00fccher</li>\n<li>&nbsp;</li>\n<li>Schriftenreihe</li>\n<li>L\u00e4nderberichte</li>\n<li>Zeitbilder</li>\n<li>Pocket</li>\n<li>Einzelpublikationen</li>\n<li>Rechtsreihe</li>\n</ul>\n<ul>\n<li>Zeitschriften</li>\n<li>&nbsp;</li>\n<li>APuZ</li>\n<li>bpb:magazin</li>\n<li>fluter</li>\n<li>Info aktuell</li>\n<li>Informationen zur \u00adpolitischen Bildung</li>\n</ul>\n<ul>\n<li>Multimedia</li>\n<li>&nbsp;</li>\n<li>DVDs/CDs</li>\n<li>Mobile Angebote/Apps</li>\n<li>V+\u00d6-Lizenz</li>\n</ul>\n<ul>\n<li>Lernen</li>\n<li>&nbsp;</li>\n<li>einfach POLITIK</li>\n<li>Entscheidung im \u00adUnterricht</li>\n<li>Falter</li>\n<li>Filmhefte</li>\n<li>HanisauLand</li>\n<li>Hautnah</li>\n<li>Karten</li>\n<li>Spicker</li>\n<li>Spiele</li>\n<li>Thema im Unterricht</li>\n<li>Themenbl\u00e4tter im \u00adUnterricht</li>\n<li>Themen und \u00adMaterialien</li>\n<li>Timer</li>\n<li>Was geht?</li>\n<li>Weitere</li>\n<li>Sch\u00fclerwettbewerb</li>\n</ul>\n<ul>\n<li> Publikationssuche </li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li>Dialog<ul>\n<li>\n<ul>\n<li>\n<strong>Was uns betrifft</strong>\n</li>\n</ul>\n<ul>\n<li>\n<strong>Die Netzdebatte</strong>\n</li>\n</ul>\n<ul>\n<li>\n<strong>werkstatt.bpb.de</strong>\n</li>\n</ul>\n<ul>\n<li>\n<strong>Podcast zur Bundestagswahl</strong>\n</li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n</ul> URL: http://www.bpb.de/269718/datenschutzerklaerung-fuer-bpb-de Pfad: Start / Datenschutzerkl\u00e4rung f\u00fcr bpb.de \ufeff Drucken <ul>\n<li>Teilen7</li>\n<li>Tweet</li>\n</ul> 25.9.2020 Datenschutzerkl\u00e4rung f\u00fcr bpb.de gem\u00e4\u00df Art 13 und 14 DSGVO<i>Hier finden Sie die englische Fassung / You can find the english version here.</i>\n<br>\n<br>\n<i>Stand: 09.06.2020</i>\n<br>\n<br>A.\nKontaktdaten und VerantwortlicheDer Verantwortliche im Sinne der Datenschutz-Grundverordnung und anderer nationaler Datenschutzgesetze der Mitgliedsstaaten sowie sonstiger datenschutzrechtlicher Bestimmungen ist die:\n<br>\n<br>Bundeszentrale f\u00fcr politische Bildung<br>\nAdenauerallee 86<br>\n53115 Bonn<br>\nDeutschland<br>\nTel.: +49 (0)228 99515-0<br>\nE-Mail: info@bpb.de<br>\nDE-Mail: de-mail-poststelle@bpb-bund.de-mail.de<br>\nWebsite: www.bpb.de\n<br>\n<br>Der Datenschutzbeauftragte des Verantwortlichen ist:\n<br>\n<br>Rhaban Schulze Horn<br>\nAdenauerallee 131a<br>\n53113 Bonn<br>\nDeutschland<br>\nTel.: +49 (0)228 99515-0<br>\nE-Mail: datenschutz@bpb.de\n<br>\n<br>B.\nAllgemeines zur Datenverarbeitung I.\nUmfang der Verarbeitung personenbezogener Daten\nWir erheben und verwenden personenbezogene Daten unserer Nutzer grunds\u00e4tzlich nur, soweit dies zur Bereitstellung einer funktionsf\u00e4higen Website sowie unserer Inhalte und Leistungen erforderlich ist.\nDie Erhebung und Verwendung personenbezogener Daten unserer Nutzer erfolgt regelm\u00e4\u00dfig nur nach Einwilligung des Nutzers.\nEine Ausnahme gilt in solchen F\u00e4llen, in denen eine vorherige Einholung einer Einwilligung aus tats\u00e4chlichen Gr\u00fcnden nicht m\u00f6glich ist und die Verarbeitung der Daten durch gesetzliche Vorschriften gestattet ist.\nII.\nRechtsgrundlage f\u00fcr die Verarbeitung personenbezogener Daten\nSoweit wir f\u00fcr Verarbeitungsvorg\u00e4nge personenbezogener Daten eine Einwilligung der betroffenen Person einholen, dient Art.\n6 Abs.\n1 lit.\na EU-Datenschutzgrundverordnung (DSGVO) als Rechtsgrundlage.\nBei der Verarbeitung von personenbezogenen Daten, die zur Erf\u00fcllung eines Vertrages, dessen Vertragspartei die betroffene Person ist (z.B.\neine Bestellung im bpb-Shop), erforderlich ist, dient Art.\n6 Abs.\n1 lit.\nb DSGVO als Rechtsgrundlage.\nDies gilt auch f\u00fcr Verarbeitungsvorg\u00e4nge, die zur Durchf\u00fchrung vorvertraglicher Ma\u00dfnahmen erforderlich sind.\nSoweit eine Verarbeitung personenbezogener Daten zur Erf\u00fcllung einer rechtlichen Verpflichtung erforderlich ist, der unsere Beh\u00f6rde unterliegt, dient Art.\n6 Abs.\n1 lit.\nc DSGVO als Rechtsgrundlage.\nIst die Verarbeitung f\u00fcr die Wahrnehmung einer Aufgabe erforderlich, die im \u00f6ffentlichen Interesse liegt oder in Aus\u00fcbung \u00f6ffentlicher Gewalt erfolgt, so dient Art.\n6 Abs.\n1 lit.\ne) DSGVO i.\nV.\nm.\n\u00a7 3 BDSG als Rechtsgrundlage f\u00fcr die Verarbeitung.\nIII.\nDatenl\u00f6schung und Speicherdauer\nDie personenbezogenen Daten der betroffenen Person werden gel\u00f6scht oder gesperrt, sobald der Zweck der Speicherung entf\u00e4llt.\nEine Speicherung kann dar\u00fcber hinaus erfolgen, wenn dies durch den europ\u00e4ischen oder nationalen Gesetzgeber in unionsrechtlichen Verordnungen, Gesetzen oder sonstigen Vorschriften, denen der Verantwortliche unterliegt, vorgesehen wurde, zum Beispiel gem\u00e4\u00df den f\u00fcr die Aufbewahrung von Schriftgut geltenden Fristen der Registraturrichtlinie, die die Gemeinsame Gesch\u00e4ftsordnung der Bundesministerien (GGO) erg\u00e4nzt.\nEine Sperrung oder L\u00f6schung der Daten erfolgt auch dann, wenn eine durch die genannten Normen vorgeschriebene Speicherfrist abl\u00e4uft, es sei denn, dass eine Erforderlichkeit zur weiteren Speicherung der Daten f\u00fcr einen Vertragsabschluss oder eine Vertragserf\u00fcllung besteht.\n<br>\n<br>C.\nDatenverarbeitung durch den Besuch der Website bpb.de I.\nBereitstellung der Website und Erstellung von Logfiles\n<strong>1.\nBeschreibung und Umfang der Datenverarbeitung</strong>\n<br>\n<br>Bei jedem Aufruf unserer Internetseite erfasst unser System automatisiert Daten und Informationen vom Computersystem des aufrufenden Rechners.\n<br>\n<br>Folgende Daten werden hierbei erhoben:\n<br>\n<br>(1)\tInformationen \u00fcber den Browsertyp und die verwendete Version<br>\n(2)\tDas Betriebssystem des Nutzers<br>\n(3)\tDie IP-Adresse des Nutzers<br>\n(4)\tDatum und Uhrzeit des Zugriffs<br>\n(5)\tWebsites, von denen das System des Nutzers auf unsere Internetseite gelangt<br>\n(6)\tDie besuchte URL\n<br>\n<br>Die Daten werden ebenfalls in den Logfiles unseres Systems gespeichert.\nEine Speicherung dieser Daten zusammen mit anderen personenbezogenen Daten des Nutzers findet nicht statt.\nDie IP-Adresse der Nutzer wird nicht standardm\u00e4\u00dfig gespeichert, sondern durch einen vorgeschalteten Proxy-Server von bpb.de anonymisiert.\nIm Falle eines fehlerhaften oder abgebrochenen Zugriffs auf den vorgeschalteten Proxy-Servers wird die IP-Adresse jedoch gespeichert.\nDies k\u00f6nnen wir technisch nicht verhindern.\n<br>\n<br>\n<strong>2.\nRechtsgrundlage f\u00fcr die Datenverarbeitung</strong>\n<br>\n<br>Rechtsgrundlage f\u00fcr die vor\u00fcbergehende Speicherung der Daten und der Logfiles ist Art.\n6 Abs.\n1 lit.\ne) DSGVO i.\nV.\nm.\n\u00a7 3 BDSG.\n<br>\n<br>\n<strong>3.\nZweck der Datenverarbeitung</strong>\n<br>\n<br>Die vor\u00fcbergehende Speicherung der IP-Adresse durch das System ist notwendig, um eine Auslieferung der Website an den Rechner des Nutzers zu erm\u00f6glichen.\nHierf\u00fcr muss die IP-Adresse des Nutzers f\u00fcr die Dauer der Sitzung gespeichert bleiben.\nDie Speicherung in Logfiles erfolgt, um die Funktionsf\u00e4higkeit der Website sicherzustellen.\nZudem dienen uns die Daten zur Optimierung der Website und zur Sicherstellung der Sicherheit unserer informationstechnischen Systeme.\nEine Auswertung der Daten zu Marketingzwecken findet in diesem Zusammenhang nicht statt.\ufeff Zu diesem Zweck ist die Verarbeitung f\u00fcr die Wahrnehmung unserer Aufgabe, die im \u00f6ffentlichen Interesse liegt oder in Aus\u00fcbung \u00f6ffentlicher Gewalt erfolgt, notwendig (Art.\n6 Abs.\n1 lit.\ne) DSGVO i.\nV.\nm.\n\u00a7 3 BDSG).\n<br>\n<br>\n<strong>4.\nDauer der Speicherung</strong>\n<br>\n<br>Die Daten werden gel\u00f6scht, sobald sie f\u00fcr die Erreichung des Zweckes ihrer Erhebung nicht mehr erforderlich sind.\nIm Falle der Erfassung der Daten zur Bereitstellung der Website ist dies der Fall, wenn die jeweilige Sitzung beendet ist.\nIm Falle der Speicherung der anonymisierten Daten in Logfiles ist dies nach sp\u00e4testens f\u00fcnf Wochen der Fall.\n<br>\n<br>\n<strong>5.\nWiderspruchs- und Beseitigungsm\u00f6glichkeit</strong>\n<br>\n<br>Die Erfassung der Daten zur Bereitstellung der Website und die Speicherung der Daten in Logfiles ist f\u00fcr den Betrieb der Internetseite zwingend erforderlich.\nEs besteht folglich seitens des Nutzers keine Widerspruchsm\u00f6glichkeit.\nII.\nVerwendung von Cookies\n<strong>1.\nBeschreibung und Umfang der Datenverarbeitung</strong>\n<br>\n<br>Unsere Webseite verwendet Cookies.\nBei Cookies handelt es sich um Textdateien, die im Internetbrowser bzw.\nvom Internetbrowser auf dem Computersystem des Nutzers gespeichert werden.\nRuft ein Nutzer eine Website auf, so kann ein Cookie auf dem Betriebssystem des Nutzers gespeichert werden.\nDieser Cookie enth\u00e4lt eine charakteristische Zeichenfolge, die eine eindeutige Identifizierung des Browsers beim erneuten Aufrufen der Website erm\u00f6glicht.\n<br>\n<br>Wir setzen Cookies ein, um unsere Website nutzerfreundlicher zu gestalten.\nEinige Elemente unserer Internetseite erfordern es, dass der aufrufende Browser auch nach einem Seitenwechsel identifiziert werden kann.\nIn den Cookies werden dabei folgende Daten gespeichert und \u00fcbermittelt:\n<br>\n<br>(1)\tArtikel in einem Warenkorb<br>\n(2)\tAusf\u00fchrung von Javascript<br>\n(3)\tEingegebene Suchbegriffe/Suchergebnisse<br>\n(4)\tNutzung eines mobilen Endger\u00e4tes<br>\n(5)\tKenntnisnahme des Cookie-Hinweises<br>\n(6)\tErlaubnis zur Ausspielung eines externen Inhaltes\n<br>\n<br>Wir verwenden auf unserer Website dar\u00fcber hinaus Cookies, die eine Analyse des Surfverhaltens der Nutzer erm\u00f6glichen.\nEine Auflistung der dabei gespeicherten und \u00fcbermittelten Daten finden Sie unter Abschnitt III zu Piwik/Matomo und Kapitel IV.\nzum SZMnG/INFOnline Messverfahren.\n<br>\n<br>Die auf diese Weise erhobenen Daten der Nutzer werden durch technische Vorkehrungen pseudonymisiert.\nDaher ist eine Zuordnung der Daten zum aufrufenden Nutzer nicht mehr m\u00f6glich.\nDie Daten werden nicht gemeinsam mit sonstigen personenbezogenen Daten der Nutzer gespeichert.\n<br>\n<br>\n<strong>2.\nRechtsgrundlage f\u00fcr die Datenverarbeitung </strong>\n<br>\n<br>Die Rechtsgrundlage f\u00fcr die Verarbeitung personenbezogener Daten unter Verwendung von Cookies ist Art.\n6 Abs.\n1 lit.\ne) DSGVO i.\nV.\nm.\n\u00a7 3 BDSG.\n<br>\n<br>\n<strong>3.\nZweck der Datenverarbeitung</strong>\n<br>\n<br>Der Zweck der Verwendung technisch notwendiger Cookies ist, die Nutzung von Websites f\u00fcr die Nutzer zu vereinfachen.\nEinige Funktionen unserer Internetseite k\u00f6nnen ohne den Einsatz von Cookies nicht angeboten werden (z.B.\nWarenkorb, mobile Website).\nF\u00fcr diese ist es erforderlich, dass der Browser auch nach einem Seitenwechsel wiedererkannt wird.\n<br>\n<br>F\u00fcr folgende Anwendungen ben\u00f6tigen wir Cookies:\n<br>\n<br>(1)\tMerken von Inhalten f\u00fcr den Warenkorb<br>\n(2)\tMerken von Suchbegriffen und Suchergebnissen<br>\n(3)\tMerken von Inhalten f\u00fcr PDF/EPUB-Generierung<br>\n(4)\tAuslieferung der mobilen Website<br>\n(5)\tAusblenden des Cookie-Hinweises nach Kenntnisnahme\n(6)\tAktivierung der Ausspielung externer Inhalte\n<br>\n<br>Die durch technisch notwendige Cookies erhobenen Nutzerdaten werden nicht zur Erstellung von Nutzerprofilen verwendet.\n<br>\n<br>Die Verwendung der Analyse-Cookies erfolgt zu dem Zweck, die Qualit\u00e4t unserer Website und ihre Inhalte zu verbessern.\nDurch die Analyse-Cookies erfahren wir, wie die Website genutzt wird und k\u00f6nnen so unser Angebot stetig optimieren.\nF\u00fcr folgende Anwendungen setzen wir zus\u00e4tzliche Cookies:\n<br>\n<br>(1)\tWebanalyse mit Piwik/Matomo (siehe Kapitel lII)<br>\n(2)\tWebstatistik mit SZMnG/INFOnline Messverfahren (siehe Kapitel IV)\n<br>\n<br>F\u00fcr beide Anwendungen bieten wir Opt-Out-Verfahren an.\nIn diesem Fall kann auch eine Cookie f\u00fcr das Opt-Out gesetzt werden.\n<br>\n<br>Zu diesem Zweck ist die Verarbeitung f\u00fcr die Wahrnehmung unserer Aufgabe, die im \u00f6ffentlichen Interesse liegt oder in Aus\u00fcbung \u00f6ffentlicher Gewalt erfolgt, notwendig (Art.\n6 Abs.\n1 lit.\ne) DSGVO i.\nV.\nm.\n\u00a7 3 BDSG).\n<br>\n<br>\n<strong>4.\nDauer der Speicherung, Widerspruchs- und Beseitigungsm\u00f6glichkeit</strong>\n<br>\n<br>Cookies werden auf dem Rechner des Nutzers gespeichert und von diesem an unsere Seite \u00fcbermittelt.\nDie technisch notwendigen Cookies werden nur bis zum Ende des Nutzungsvorgangs gespeichert (Session-Cookies).\nDas Cookie zum \"Ausblenden des Cookie-Hinweises\" wird bis zu sieben Tage gespeichert.\nDie Cookies f\u00fcr Piwik/Matomo werden bis zu 6 Monate gespeichert.\nDie Cookies f\u00fcr das SZMnG/INFOnline Messverfahren werden bis zu 10 Monate gespeichert.\nF\u00fcr beide Anwendungen bieten wir \"Opt-Out-Verfahren\" an, mit dem die Speicherung der jeweiligen Cookies unterbunden werden kann.\n<br>\n<br>Nutzer haben die volle Kontrolle \u00fcber die Verwendung von Cookies.\nDurch eine \u00c4nderung der Einstellungen in Ihrem Internetbrowser k\u00f6nnen sie die \u00dcbertragung von Cookies deaktivieren oder einschr\u00e4nken.\nBereits gespeicherte Cookies k\u00f6nnen jederzeit gel\u00f6scht werden.\nDies kann auch automatisiert erfolgen.\nWerden Cookies f\u00fcr unsere Website deaktiviert, k\u00f6nnen m\u00f6glicherweise nicht mehr alle Funktionen der Website vollumf\u00e4nglich genutzt werden.\nIII.\nWebanalyse durch Matomo (ehemals PIWIK)\n<strong>1.\nBeschreibung und Umfang der Datenverarbeitung</strong>\n<br>\n<br>Wir nutzen auf unserer Website das Open-Source-Software-Tool Matomo (ehemals PIWIK) zur Analyse des Surfverhaltens unserer Nutzer.\nDie Software setzt ein Cookie auf dem Rechner der Nutzer (zu Cookies siehe oben).\nWerden Einzelseiten unserer Website aufgerufen, so werden folgende Daten gespeichert:\n<br>\n<br>(1)\tZwei Bytes der IP-Adresse des aufrufenden Systems des Nutzers<br>\n(2)\tDie aufgerufene Webseite<br>\n(3)\tDie Website, von der der Nutzer auf die aufgerufene Webseite gelangt ist (Referrer)<br>\n(4)\tDie Unterseiten, die von der aufgerufenen Webseite aus aufgerufen werden<br>\n(5)\tDie Verweildauer auf der Webseite<br>\n(6)\tDie H\u00e4ufigkeit des Aufrufs der Webseite<br>\n(7)\tSpracheinstellungen des Browsers<br>\n(8)\tStandort\n<br>\n<br>Die Software l\u00e4uft dabei ausschlie\u00dflich auf den Servern der bpb.\nEine Speicherung der personenbezogenen Daten der Nutzer findet nur dort statt.\nEine Weitergabe der Daten an Dritte erfolgt nicht.\n<br>\n<br>Die Software ist so eingestellt, dass die IP-Adressen nicht vollst\u00e4ndig gespeichert werden, sondern 2 Bytes der IP-Adresse maskiert werden (Bsp.: 192.168.xxx.xxx).\nAuf diese Weise ist eine Zuordnung der gek\u00fcrzten IP-Adresse zum aufrufenden Rechner nicht mehr m\u00f6glich.\n<br>\n<br>\n<strong>2.\nRechtsgrundlage f\u00fcr die Verarbeitung personenbezogener Daten</strong>\n<br>\n<br>Rechtsgrundlage f\u00fcr die Verarbeitung der personenbezogenen Daten der Nutzer ist Art.\n6 Abs.\n1 lit.\ne) DSGVO i.\nV.\nm.\n\u00a7 3 BDSG.\n<br>\n<br>\n<strong>3.\nZweck der Datenverarbeitung</strong>\n<br>\n<br>Die Verarbeitung der personenbezogenen Daten der Nutzer erm\u00f6glicht uns eine Analyse des Surfverhaltens unserer Nutzer.\nWir sind in durch die Auswertung der gewonnen Daten in der Lage, Informationen \u00fcber die Nutzung der einzelnen Komponenten unserer Webseite zusammenzustellen.\nDies hilft uns dabei unsere Webseite und deren Nutzerfreundlichkeit stetig zu verbessern.\nZu diesem Zweck ist die Verarbeitung f\u00fcr die Wahrnehmung unserer Aufgabe, die im \u00f6ffentlichen Interesse liegt oder in Aus\u00fcbung \u00f6ffentlicher Gewalt erfolgt, notwendig (Art.\n6 Abs.\n1 lit.\ne) DSGVO i.\nV.\nm.\n\u00a7 3 BDSG).\nDurch die Anonymisierung der IP-Adresse wird dem Interesse der Nutzer an deren Schutz personenbezogener Daten hinreichend Rechnung getragen.\n<br>\n<br>\n<strong>4.\nDauer der Speicherung</strong>\n<br>\n<br>Die Daten werden gel\u00f6scht, sobald sie f\u00fcr unsere Aufzeichnungszwecke nicht mehr ben\u00f6tigt werden, maximal jedoch nach drei Jahren.\n<br>\n<br>\n<strong>5.\nWiderspruchs- und Beseitigungsm\u00f6glichkeit</strong>\n<br>\n<br>Cookies werden auf dem Rechner des Nutzers gespeichert und von diesem an unserer Seite \u00fcbermittelt.\nDaher haben Sie als Nutzer auch die volle Kontrolle \u00fcber die Verwendung von Cookies.\nDurch eine \u00c4nderung der Einstellungen in Ihrem Internetbrowser k\u00f6nnen Sie die \u00dcbertragung von Cookies deaktivieren oder einschr\u00e4nken.\nBereits gespeicherte Cookies k\u00f6nnen jederzeit gel\u00f6scht werden.\nDies kann auch automatisiert erfolgen.\nWerden Cookies f\u00fcr unsere Website deaktiviert, k\u00f6nnen m\u00f6glicherweise nicht mehr alle Funktionen der Website vollumf\u00e4nglich genutzt werden.\n<br>\n<br>Wir bieten unseren Nutzern auf unserer Website die M\u00f6glichkeit eines Opt-Out aus dem Analyseverfahren.\nHierzu m\u00fcssen Sie den Haken in der Checkbox unter diesem Abschnitt mit einem Klick entfernen.\nAuf diese Weise wird ein weiterer Cookie auf ihrem System gesetzt, der unserem System signalisiert die Daten des Nutzers nicht zu speichern.\nL\u00f6scht der Nutzer den entsprechenden Cookie zwischenzeitlich vom eigenen System, so muss er den Opt-Out-Cookie erneut setzten.\nN\u00e4here Informationen zu den Privatsph\u00e4reeinstellungen der Matomo Software finden Sie unter folgendem Link: https://matomo.org/docs/privacy/.\nIV.\nZugriffsstatistik durch Messverfahren (\"SZMnG\") von INFOnline GmbH\n<strong>1.Beschreibung und Umfang der Datenverarbeitung</strong>\n<br>\n<br>Wir nutzen das Messverfahren (\"SZMnG\") der INFOnline GmbH (https://www.infonline.de) zur Ermittlung statistischer Kennwerte \u00fcber die Nutzung unserer Angebote auf bpb.de.\nDazu sind in einzelnen Seiten so genannte Z\u00e4hlpixel, kleine transparente Bilder, eingebaut, deren Abruf von der Firma INFOnline gez\u00e4hlt wird.\nDabei werden anonyme Messwerte erhoben und an INFOnline \u00fcbermittelt.\nDie SZMnG-Reichweitenmessung verwendet zur Wiedererkennung von Computersystemen alternativ entweder ein Cookie mit der Kennung \"ioam.de\" oder \"ivwbox.de\" oder eine Signatur, die aus verschiedenen automatisch \u00fcbertragenen Informationen Ihres Computers erstellt wird.\nFolgende Daten werden \u00fcbermittelt:\n<br>\n<br>(1)\tIP-Adresse des aufrufenden Systems des Nutzers<br>\n(2)\tDie aufgerufene Webseite<br>\n(3)\tDie Website, von der der Nutzer auf die aufgerufene Webseite gelangt ist (Referrer)<br>\n(4)\tDie Unterseiten, die von der aufgerufenen Webseite aus aufgerufen werden<br>\n(5)\tDie Verweildauer auf der Webseite<br>\n(6)\tDie H\u00e4ufigkeit des Aufrufs der Webseite<br>\n(7) Spracheinstellungen des Browsers<br>\n(8)\tStandort\n<br>\n<br>IP-Adressen werden in dem Verfahren nicht gespeichert und nur in anonymisierter Form verarbeitet.\nDazu werden 2 Bytes der IP-Adresse maskiert (Bsp.: 192.168.xxx.xxx).\nAuf diese Weise ist eine Zuordnung der gek\u00fcrzten IP-Adresse zum aufrufenden Rechner nicht mehr m\u00f6glich.\n<br>\n<br>\n<strong>2.\nRechtsgrundlage f\u00fcr die Verarbeitung personenbezogener Daten</strong>\n<br>\n<br>Rechtsgrundlage f\u00fcr die Verarbeitung der personenbezogenen Daten der Nutzer ist Art.\n6 Abs.\n1 lit.\ne) DSGVO i.\nV.\nm.\n\u00a7 3 BDSG.\n<br>\n<br>\n<strong>3.\nZweck der Datenverarbeitung</strong>\n<br>\n<br>Ziel der Reichweitenmessung ist es, die Nutzungsintensit\u00e4t, die Anzahl der Nutzer einer Webseite und das Surfverhalten statistisch zu bestimmen.\nDies hilft uns dabei unsere Webseite und deren Nutzerfreundlichkeit stetig zu verbessern.\nZu diesem Zweck ist die Verarbeitung f\u00fcr die Wahrnehmung unserer Aufgabe, die im \u00f6ffentlichen Interesse liegt oder in Aus\u00fcbung \u00f6ffentlicher Gewalt erfolgt, notwendig (Art.\n6 Abs.\n1 lit.\ne) DSGVO i.\nV.\nm.\n\u00a7 3 BDSG).\nDurch die Anonymisierung der IP-Adresse wird dem Interesse der Nutzer an deren Schutz personenbezogener Daten hinreichend Rechnung getragen.\n<br>\n<br>\n<strong>4.\nDauer der Speicherung</strong>\n<br>\n<br>Die anonymisierten Daten werden gel\u00f6scht, sobald sie f\u00fcr unsere Aufzeichnungszwecke nicht mehr ben\u00f6tigt werden.\n<br>\n<br>\n<strong>5.\nWiderspruchs- und Beseitigungsm\u00f6glichkeit</strong>\n<br>\n<br>M\u00f6chten Nutzer nicht, dass Daten im Rahmen des SZMnG an die Firma INFOnline \u00fcbertragen werden, k\u00f6nnen sie der Datenverarbeitung unter folgendem Link widersprechen: https://optout.ioam.de.\n<br>\n<br>Cookies werden auf dem Rechner des Nutzers gespeichert und von diesem an unserer Seite \u00fcbermittelt.\nDaher haben Sie als Nutzer auch die volle Kontrolle \u00fcber die Verwendung von Cookies.\nDurch eine \u00c4nderung der Einstellungen in Ihrem Internetbrowser k\u00f6nnen Sie die \u00dcbertragung von Cookies deaktivieren oder einschr\u00e4nken.\nBereits gespeicherte Cookies k\u00f6nnen jederzeit gel\u00f6scht werden.\nDies kann auch automatisiert erfolgen.\nWerden Cookies f\u00fcr unsere Website deaktiviert, k\u00f6nnen m\u00f6glicherweise nicht mehr alle Funktionen der Website vollumf\u00e4nglich genutzt werden.\n<br>\n<br>D.\nErhebung personenbezogener Daten im Rahmen der Kontaktaufnahme I.\nKontaktaufnahme per E-Mail\n<strong>1.\nBeschreibung und Umfang der Datenverarbeitung</strong>\n<br>\n<br>Eine Kontaktaufnahme zur bpb per E-Mail ist neben den personengebundenen dienstlichen E-Mail-Adressen der Besch\u00e4ftigten \u00fcber verschiedene E-Mail Postf\u00e4cher m\u00f6glich, u.a.\n\u00fcber die auf bpb.de unter \u201eKontakt\u201c angegebene zentrale E-Mail-Adresse info@bpb.de.\nIm Falle einer Kontaktaufnahme per E-Mail werden die mit der E-Mail \u00fcbermittelten personenbezogenen Daten des Nutzers \u2013 z.B.\nE-Mail-Adresse, Name, Vorname, Anschrift, ggf.\nweitere in der E-Mail enthaltene Informationen mit Personenbezug \u2013 gespeichert.\nDie Daten werden ausschlie\u00dflich f\u00fcr die Verarbeitung der Konversation bzw.\nf\u00fcr den Zweck der Anfrage verwendet.\n<br>\n<br>Auf der Internetseite der bpb werden auch E-Mail-Adressen von Dritten (z.B.\nvon der bpb beauftragte Projekttr\u00e4ger) bereitgestellt.\nDiese Adressen enthalten nicht bpb nach dem @.\nSofern Sie eine dieser Adressen zur Kontaktaufnahme verwenden, liegt die Verarbeitung der personenbezogenen Daten nicht im Verantwortungsbereich der bpb.\nBei Fragen bzgl.\ndes Umgangs mit Ihren personenbezogenen Daten durch diesen Dritten, wenden Sie sich entsprechend an diesen.\n<br>\n<br>\n<strong>2.\nRechtsgrundlage f\u00fcr die Datenverarbeitung</strong>\n<br>\n<br>Rechtsgrundlage f\u00fcr die Verarbeitung der Daten, die im Zuge einer \u00dcbersendung einer E-Mail \u00fcbermittelt werden, ist Art.\n6 Abs.\n1 lit.\ne) DSGVO i.\nV.\nm.\n\u00a7 3 BDSG.\nZielt der E-Mail-Kontakt auf den Abschluss eines Vertrages ab, so ist zus\u00e4tzliche Rechtsgrundlage f\u00fcr die Verarbeitung Art.\n6 Abs.\n1 lit.\nb DSGVO.\n<br>\n<br>\n<strong>3.\nZweck der Datenverarbeitung</strong>\n<br>\n<br>Die Verarbeitung der Daten erfolgt zur Bearbeitung der Kontaktaufnahme und der damit verbundenen Anfragen sowie Anliegen.\n<br>\n<br>\n<strong>4.\nDauer der Speicherung</strong>\n<br>\n<br>Die \u00fcbermittelten Daten und Informationen werden zum Zwecke der Kontaktaufnahme und Bearbeitung des Anliegens, gem\u00e4\u00df den f\u00fcr die Aufbewahrung von Schriftgut geltenden Fristen der Registraturrichtlinie, die die Gemeinsame Gesch\u00e4ftsordnung der Bundesministerien (GGO) erg\u00e4nzt, gespeichert.\n<br>\n<br>\n<strong>5.\nWiderspruchs- und Beseitigungsm\u00f6glichkeit</strong>\n<br>\n<br>Der Nutzer hat das Recht, aus Gr\u00fcnden die sich aus seiner besonderen Situation ergeben, jederzeit Widerspruch gegen die Verarbeitung seiner Daten einzulegen.\nDie Verarbeitung der Daten erfolgt dann nicht mehr.\nIn einem solchen Fall kann die Konversation nicht fortgef\u00fchrt werden.\nAlle personenbezogenen Daten, die im Zuge der Kontaktaufnahme gespeichert wurden, werden in diesem Fall gel\u00f6scht.\nEine Verarbeitung ist trotz Widerspruch durch den Nutzer m\u00f6glich, sofern zwingende schutzw\u00fcrdige Gr\u00fcnde f\u00fcr die Bearbeitung durch die Beh\u00f6rde dargelegt werden, welche die Interessen, Rechte und Freiheiten des Nutzers \u00fcberwiegen.\n<br>\n<br>Der Widerspruch gegen die Verarbeitung kann formlos unter info@bpb.de eingereicht werden.\n<br>\n<br>E.\nVerarbeitung von personenbezogenen Daten f\u00fcr Angebote der bpb I.\nNewsletter-Versand\n<strong>1.\nBeschreibung und Umfang der Datenverarbeitung</strong>\n<br>\n<br>Auf unserer Internetseite besteht die M\u00f6glichkeit kostenfreie Newsletter zu abonnieren.\nDabei wird bei der Anmeldung zum Newsletter die angegebene E-Mail-Adresse aus der Eingabemaske an uns \u00fcbermittelt.\nZudem werden Datum und Uhrzeit der Registrierung bei der Anmeldung erhoben.\n<br>\n<br>F\u00fcr die Verarbeitung der Daten wird im Rahmen des Anmeldevorgangs Ihre Einwilligung eingeholt und auf diese Datenschutzerkl\u00e4rung verwiesen.\nIhre Anmeldung und damit die Speicherung und Verarbeitung ihrer E-Mail-Adresse m\u00fcssen Sie zudem per E-Mail ein weiteres Mal best\u00e4tigen (\"Double-Opt-In\").\nDamit soll ein Missbrauch der E-Mail-Adresse durch Dritte verhindert werden.\n<br>\n<br>Es erfolgt im Zusammenhang mit der Datenverarbeitung f\u00fcr den Versand von Newslettern keine Weitergabe der Daten an Dritte.\nDie Daten werden ausschlie\u00dflich f\u00fcr den Versand des Newsletters verwendet.\n<br>\n<br>\n<strong>2.\nRechtsgrundlage f\u00fcr die Datenverarbeitung</strong>\n<br>\n<br>Rechtsgrundlage f\u00fcr die Verarbeitung der Daten nach Anmeldung zum Newsletters durch den Nutzer ist bei Vorliegen einer Einwilligung des Nutzers Art.\n6 Abs.\n1 lit.\na DSGVO.\n<br>\n<br>\n<strong>3.\nZweck der Datenverarbeitung</strong>\n<br>\n<br>Die Erhebung der E-Mail-Adresse des Nutzers dient dazu, den jeweiligen Newsletter zuzustellen.\nEine \u00dcbersicht \u00fcber unsere Newsletter finden Sie hier: www.bpb.de/newsletter\n<br>\n<br>\n<strong>4.\nDauer der Speicherung</strong>\n<br>\n<br>Die Daten werden gel\u00f6scht, sobald sie f\u00fcr die Erreichung des Zweckes ihrer Erhebung nicht mehr erforderlich sind.\nDie E-Mail-Adresse des Nutzers wird demnach solange gespeichert, wie das Abonnement des Newsletters aktiv ist.\n<br>\n<br>\n<strong>5.\nWiderspruchs- und Beseitigungsm\u00f6glichkeit</strong>\n<br>\n<br>Das Abonnement des Newsletters kann durch den betroffenen Nutzer jederzeit unter www.bpb.de/newsletter gek\u00fcndigt werden.\nZu diesem Zweck findet sich in jedem Newsletter ein entsprechender Link.\nDie E-Mail-Adresse wird nach K\u00fcndigung des Newsletters gel\u00f6scht.\nII.\nEinsatz von Social-Media-Plugins\n<strong>1.\nBeschreibung und Umfang der Verarbeitung personenbezogener Daten</strong>\n<br>\n<br>Auf bpb.de werden sogenannte \"Social Plugins\" eingesetzt.\nDiese Plugins erm\u00f6glichen das Teilen von Inhalten \u00fcber die Social Media Dienste Facebook, Twitter, Google+ und WhatsApp.\n\u00dcber diese Plugins werden \u00fcblicherweise Daten, auch personenbezogene Daten, an die Diensteanbieter \u00fcbermittelt.\n<br>\n<br>Um eine \u00dcbermittlung von Nutzer-Daten ohne Kenntnis und Einwilligung der Nutzer zu verhindern, nutzt bpb.de die L\u00f6sung \"Shariff\" der Fachzeitschrift c\u2019t (Heise Medien GmbH &amp.\nCo.\nKG).\nShariff ersetzt die \u00fcblichen Share-Buttons der Social Networks und sch\u00fctzt damit Ihr Surf-Verhalten.\nDie \u00fcblichen Social-Media-Buttons \u00fcbertragen die User-Daten bei jedem Seitenaufruf an die genannten Diensteanbieter (User Tracking).\nDazu m\u00fcssen Nutzer weder eingeloggt noch Mitglied des Netzwerks sein.\nDagegen stellt ein Shariff-Button den direkten Kontakt zwischen Social Network und Nutzer erst dann her, wenn letzterer aktiv auf den Share-Button klickt.\nShariff tritt hier als Zwischeninstanz auf: An Stelle des Browsers des Nutzers fragt der Server des Webseiten-Betreibers die relevanten Informationen (z.B.\nAnzahl der Likes bei Facebook) bei dem jeweiligen Diensteanbieter ab.\nDer Nutzer bleibt hierbei anonym.\nMehr Informationen zu Shariff erhalten Sie hier: https://heise.de/-2467514\n<br>\n<br>Eine Verarbeitung oder Speicherung personenbezogener Daten durch die bpb findet nicht statt.\nBei Nutzung der Buttons findet eine Verarbeitung und Speicherung der Daten durch den jeweiligen Diensteanbieter statt.\nWelche Daten wie verarbeitet und gespeichert werden, erkl\u00e4ren die Diensteanbieter in ihren Datenschutzerkl\u00e4rungen:\n<br>\n<br>\n<ul>\n<li>Facebook Datenschutzrichtlinie: https://www.facebook.com/about/privacy/update?ref=old_policy</li>\n<li>Twitter Datenschutzrichtlinie: https://twitter.com/de/privacy</li>\n<li>Google Datenschutzerkl\u00e4rung: https://policies.google.com/privacy/update?hl=de</li>\n<li>WhatsApp Datenschutzrichtlinie: https://www.whatsapp.com/legal/?eea=1#privacy-policy</li>\n</ul>\n<strong>2.\nRechtsgrundlage f\u00fcr die Datenverarbeitung</strong>\n<br>\n<br>Rechtsgrundlage f\u00fcr \u00dcbermittlung der Daten ist Art.\n6 Abs.\n1 lit.\ne) DSGVO i.\nV.\nm.\n\u00a7 3 BDSG.\n<br>\n<br>\n<strong>3.\nZweck der Datenverarbeitung</strong>\n<br>\n<br>Die \u00dcbermittlung der Daten an Social Media Diensteanbieter erm\u00f6glicht Nutzern, Inhalte auf bpb.de \u00fcber Social Media Dienste weiterzuverbreiten und mit ihren Kontakten zu teilen.\nDiese Funktion wird von einer Vielzahl von Nutzern verwendet und ist mittlerweile eine Standardfunktionalit\u00e4t auf Websites.\nZu diesem Zweck ist die Verarbeitung f\u00fcr die Wahrnehmung unserer Aufgabe, die im \u00f6ffentlichen Interesse liegt oder in Aus\u00fcbung \u00f6ffentlicher Gewalt erfolgt, notwendig (Art.\n6 Abs.\n1 lit.\ne) DSGVO i.\nV.\nm.\n\u00a7 3 BDSG).\nMit dem Einsatz von Shariff wird dem Interesse der Nutzer hinsichtlich dem Schutz personenbezogener Daten hinreichend Rechnung getragen.\n<br>\n<br>\n<strong>4.\nDauer der Speicherung</strong>\n<br>\n<br>Eine Speicherung der Daten durch die bpb findet nicht statt.\nBei Nutzung der Buttons findet eine Verarbeitung und Speicherung der Daten durch den jeweiligen Diensteanbieter statt.\nWelche Daten erhoben, verarbeitet und gespeichert werden, erkl\u00e4ren die Diensteanbieter in ihren Datenschutzerkl\u00e4rungen.\n<br>\n<br>\n<strong>5.\nWiderspruchs- und Beseitigungsm\u00f6glichkeit</strong>\n<br>\n<br>Da eine Verarbeitung und Speicherung der Daten durch die bpb und eine automatische \u00dcbermittlung der Daten an die Diensteanbieter nicht stattfinden, kann der Nutzer der Verarbeitung und Speicherung seiner Daten nur beim jeweiligen Diensteanbieter widersprechen.\nWelche Widerspruchs- und Beseitigungsm\u00f6glichkeiten bestehen, erkl\u00e4ren die Diensteanbieter in ihren Datenschutzerkl\u00e4rungen.\nIII.\nKommentarfunktion auf bpb.de\n<strong>1.\nBeschreibung und Umfang der Verarbeitung personenbezogener Daten</strong>\n<br>\n<br>Auf bpb.de besteht f\u00fcr Nutzer die M\u00f6glichkeit, unter ausgew\u00e4hlten Inhalten (z.B.\nBlogeintr\u00e4ge) zu kommentieren.\nDaf\u00fcr werden \u00fcber ein Kommentarfeld folgende personenbezogene Daten an uns \u00fcbermittelt:\n<br>\n<br>(1)\tE-Mail-Adresse<br>\n(2)\tName (Pseudonym m\u00f6glich)\n<br>\n<br>F\u00fcr die Verarbeitung der Daten wird im Rahmen des Anmeldevorgangs Ihre Einwilligung eingeholt und auf diese Datenschutzerkl\u00e4rung verwiesen.\nDie Kommentare sowie der angegebene Name werden in unserem Content-Management-System gespeichert und nach Pr\u00fcfung durch die Redaktion ver\u00f6ffentlicht.\nDie E-Mail-Adresse wird nicht ver\u00f6ffentlicht, der angegebene Name wird am Kommentar ver\u00f6ffentlicht.\nDie im Zusammenhang mit der Kommentarfunktion erhobenen Daten werden nicht an Dritte weitergegeben und ausschlie\u00dflich f\u00fcr den Zweck der Kommentierung verwendet.\n<br>\n<br>\n<strong>2.\nRechtsgrundlage f\u00fcr die Datenverarbeitung</strong>\n<br>\n<br>Rechtsgrundlage f\u00fcr die Verarbeitung der Daten nach Anmeldung zum Newsletters durch den Nutzer ist bei Vorliegen einer Einwilligung des Nutzers Art.\n6 Abs.\n1 lit.\na DSGVO.\n<br>\n<br>\n<strong>3.\nZweck der Datenverarbeitung</strong>\n<br>\n<br>Zweck der Verarbeitung der Daten ist die Kommentierung von Inhalten auf bpb.de durch Nutzer.\nDie Erhebung der E-Mail-Adresse der Nutzer dient dazu, einem Missbrauch der Kommentarfunktion vorzubeugen.\nDie Erhebung des Namens soll eine Unterscheidbarkeit der Kommentare und Nutzer erm\u00f6glichen.\n<br>\n<br>\n<strong>4.\nDauer der Speicherung</strong>\n<br>\n<br>Die Daten werden gel\u00f6scht, sobald sie f\u00fcr die Erreichung des Zweckes ihrer Erhebung nicht mehr erforderlich sind.\nDie E-Mail-Adresse und der angegebene Name der Nutzer werden demnach solange gespeichert, bis der Nutzer einer Ver\u00f6ffentlichung widersprochen oder um L\u00f6schung seines Kommentars gebeten hat.\n<br>\n<br>\n<strong>5.\nWiderrufs- und Beseitigungsm\u00f6glichkeit</strong>\n<br>\n<br>Der Nutzer hat jederzeit die M\u00f6glichkeit, seine Einwilligung zur Verarbeitung der personenbezogenen Daten zu widerrufen und seinen Kommentar sowie seine Daten l\u00f6schen zu lassen.\nDaf\u00fcr kann der Nutzer z.B.\nper E-Mail (dialog@bpb.de) Kontakt zur zust\u00e4ndigen Redaktion aufnehmen.\nIV.\nBestellung von Medien und Druckerzeugnissen (bpb-Shop)\n<strong>1.\nBeschreibung und Umfang der Datenverarbeitung</strong>\n<br>\n<br>Die Bundeszentrale f\u00fcr politische Bildung bietet Medien und Druckerzeugnisse (u.a.\nB\u00fccher, Zeitschriften, DVDs) an.\nNutzer k\u00f6nnen diese \u2013 teilweise kostenpflichtig \u2013 online \u00fcber einen Webshop oder schriftlich \u00fcber individuelle Schreiben oder Bestellformulare bestellen.\nFolgende Daten werden \u00fcber Bestellformulare \u00fcbermittelt:\n<br>\n<br>(1)\tAnrede<br>\n(2)\tName (Vor- und Nachname)<br>\n(3)\tAnschrift (Stra\u00dfe, Hausnummer, PLZ, Ort, Land)<br>\n(4)\tE-Mail-Adresse<br>\n(5)\tTelefonnummer (optional)\n<br>\n<br>Optional bietet die bpb eine Lieferung an DHL-Packstationen/Postfilialen an.\nDaf\u00fcr werden folgende zus\u00e4tzliche Daten \u00fcbermittelt:\n<br>\n<br>(6)\tPost-Nummer (DHL-Kundennummer)<br>\n(7)\tNummer der DHL-Packstation/Postfiliale\n<br>\n<br>Diese Kundendaten werden zur Bearbeitung und Abwicklung der Bestellung ben\u00f6tigt.\nZudem k\u00f6nnen \u2013 wenn der Kunde in die Verarbeitung einwilligt \u2013 freiwillig weitere Daten angegeben werden:\n<br>\n<br>(8)\tAlter<br>\n(9)\tBerufsfeld<br>\n(10)\tGesellschaftliche Aktivit\u00e4t\n<br>\n<br>Die Kundendaten sowie die freiwillig angegebenen Daten werden an einen externen Dienstleister (IBRo Versandservice GmbH, Kastanienweg 1, 18184 Roggentin, www.ibro-versandservice.de) zur Verarbeitung weitergeleitet, der f\u00fcr die Bearbeitung der Bestellung, den Versand der bestellten Waren, die Rechnungsstellung und das Inkasso sowie die Beantwortung von Kundenanliegen zust\u00e4ndig ist.\n<br>\n<br>\n<strong>2.\nRechtsgrundlage f\u00fcr die Datenverarbeitung</strong>\n<br>\n<br>Die Rechtsgrundlage f\u00fcr die Verarbeitung der f\u00fcr den Abschluss des Vertrages erhobenen Kundendaten (1-7) ist Art.\n6 Abs.\n1 lit.\nb DSGVO.\n<br>\n<br>Die Rechtsgrundlage f\u00fcr die Verarbeitung der freiwillig angegeben Daten (8-10) ist bei Vorliegen einer Einwilligung des Nutzers Art.\n6 Abs.\n1 lit.\na DSGVO.\n<br>\n<br>\n<strong>3.\nZweck der Datenverarbeitung</strong>\n<br>\n<br>Die Kundendaten (1-7) werden zum Zwecke der Abwicklung der Bestellung und Erf\u00fcllung der vertraglich vereinbarten Leistungen erhoben, \u00fcbermittelt, verarbeitet und gespeichert.\nDie dar\u00fcber hinaus freiwillig angegebenen Daten (8-10) werden zu statistischen sowie zum Zweck der Optimierung des Angebots der bpb erhoben, \u00fcbermittelt, verarbeitet und gespeichert.\n<br>\n<br>\n<strong>4.\nDauer der Speicherung</strong>\n<br>\n<br>Die f\u00fcr die Abwicklung der Bestellung notwendigen Kundendaten (1-7) werden bei komplett kostenfreien Bestellungen (ohne Bereitstellungspauschale und Versandkosten) nach 90 Tagen gel\u00f6scht.\nDie freiwilligen Angaben (8-10) werden danach anonymisiert gespeichert.\n<br>\n<br>Bei kostenpflichtigen Bestellungen werden alle Daten beim Versanddienstleister (IBRo Versandservice GmbH) aufgrund handels- und steuerrechtlicher Aufbewahrungsfristen bis zu zehn Jahre gespeichert.\n<br>\n<br>\n<strong>5.\nWiderspruchs- und Beseitigungsm\u00f6glichkeit</strong>\n<br>\n<br>Der Kunde hat das Recht, binnen vierzehn Tagen den Vertrag zu widerrufen.\nNach rechtswirksamen Widerruf des Vertrags werden die zur Vertragsabwicklung verarbeiteten Daten (1-7) gel\u00f6scht.\nMehr zum Widerrufsrecht steht in unseren AGB: www.bpb.de/shop/186122/#widerruf\n<br>\n<br>Der Nutzer hat jederzeit die M\u00f6glichkeit, seine Einwilligung zur Verarbeitung der freiwillig angegebenen personenbezogenen Daten (8-10) zu widerrufen und diese Daten l\u00f6schen zu lassen.\nDaf\u00fcr kann der Nutzer z.B.\nper E-Mail (bestellungen@shop.bpb.de) Kontakt zum Versanddienstleister aufnehmen.\nV.\nAbschluss eines bpb:magazin-Abonnements\n<strong>1.\nBeschreibung und Umfang der Datenverarbeitung</strong>\n<br>\n<br>Die Bundeszentrale f\u00fcr politische Bildung bietet ein kostenloses Abonnement der Zeitschrift bpb:magazin an.\nNutzer k\u00f6nnen dieses online auf bpb.de oder schriftlich \u00fcber individuelle Schreiben oder Bestellformulare bestellen.\nOnline ist es ebenso m\u00f6glich, Angaben zu einem bestehenden Abonnement zu \u00e4ndern oder es zu k\u00fcndigen.\nFolgende Daten werden \u00fcber das Bestellformular \u00fcbermittelt:\n<br>\n<br>(1)\tAnrede<br>\n(2)\tName (Vor- und Nachname)<br>\n(3)\tAnschrift (Stra\u00dfe, Hausnummer, PLZ, Ort, Land)<br>\n(4)\tE-Mail-Adresse\n<br>\n<br>Diese Kundendaten werden zur Bearbeitung und Abwicklung der Bestellung ben\u00f6tigt.\nZudem k\u00f6nnen \u2013 wenn der Kunde in die Verarbeitung einwilligt \u2013 freiwillig weitere Daten angegeben werden:\n<br>\n<br>(5)\tTelefonnummer (optional)<br>\n(6)\tFaxnummer (optional)<br>\n(7)\tAdresszus\u00e4tze (optional)\n<br>\n<br>Die Kundendaten sowie die freiwillig angegebenen Daten werden an zwei externe Dienstleister (IBRo Versandservice GmbH, Roggentin und Druckerei Ernst Kaufmann GmbH und Co KG, Laar) zur Verarbeitung weitergeleitet.\nDie Dienstleister sind f\u00fcr die Bearbeitung der Bestellung, den Versand der bestellten Ware und, in Zusammenarbeit mit dem B\u00fcrgerservice der bpb, f\u00fcr die Beantwortung von Kundenanliegen zust\u00e4ndig.\nDer Dienstleiser Druckerei Ernst Kaufmann GmbH und Co KG arbeitet zur Erf\u00fcllung dieses Auftrags mit der Deutschen Post AG, welcher die adressierten Einzelhefte geb\u00fcndelt und palettiert zur Verteilung \u00fcbergeben werden.\nDie Adressen zur Erstellung der Versandetiketten werden mit der Software Dialogpostmanager verarbeitet, mit dem Etiketten gedruckt, werde, die danach auf die Zeitschrift geklebt werden.\nDie Adressdaten werden 90 Tage nach dem Versand mit dem Datenschutzmodul, das im Dialogpostmanager integriert ist, maskiert, d.h.\nunkenntlich gemacht\n<br>\n<br>\n<strong>2.\nRechtsgrundlage f\u00fcr die Datenverarbeitung</strong>\n<br>\n<br>Die Rechtsgrundlage f\u00fcr die Verarbeitung der f\u00fcr den Abschluss des Vertrages erhobenen Kundendaten (1-4) ist Art.\n6 Abs.\n1 lit.\nb DSGVO.\nDie Rechtsgrundlage f\u00fcr die Verarbeitung der freiwillig angegeben Daten (5-7) ist bei Vorliegen einer Einwilligung des Nutzers Art.\n6 Abs.\n1 lit.\na DSGVO.\n<br>\n<br>\n<strong>3.\nZweck der Datenverarbeitung</strong>\n<br>\n<br>Die Kundendaten werden zum Zwecke der Abwicklung der Bestellung und Erf\u00fcllung der vertraglich vereinbarten Leistungen erhoben, \u00fcbermittelt, verarbeitet und gespeichert.\nDie Angabe weiterer Kundendaten ist ebenso freiwillig und dient der schnelleren Identifikation und genaueren Ansprache des Kunden oder der Erschlie\u00dfung alternativer Kontaktierungsm\u00f6glichkeiten und werden, falls erw\u00fcnscht, zu diesen Zwecken erhoben, \u00fcbermittelt, verarbeitet und gespeichert.\n<br>\n<br>\n<strong>4.\nDauer der Speicherung</strong>\n<br>\n<br>Die f\u00fcr die Abwicklung der Bestellung notwendigen Kundendaten sowie optionale Kundendaten werden bei K\u00fcndigung des Abonnements oder im Falle einer unzustellbaren Lieferung / Retoure gel\u00f6scht.\n<br>\n<br>\n<strong>5.\nWiderspruchs- und Beseitigungsm\u00f6glichkeit</strong>\n<br>\n<br>Der Kunde hat jederzeit das Recht, den Vertrag zu widerrufen.\nNach rechtswirksamen Widerruf des Vertrags werden die zur Vertragsabwicklung verarbeiteten Daten gel\u00f6scht.\nDer Nutzer hat jederzeit die M\u00f6glichkeit, seine Einwilligung zur Verarbeitung der freiwillig angegebenen personenbezogenen Daten zu widerrufen und diese Daten l\u00f6schen zu lassen.\nDaf\u00fcr kann der Nutzer z.B.\nper E-Mail (info@bpb.de) Kontakt zur bpb aufnehmen.\nVI.\nAnmeldungen zu Terminen und Veranstaltungen\n<strong>1.\nBeschreibung und Umfang der Datenverarbeitung</strong>\n<br>\n<br>Die bpb bietet verschiedene Veranstaltungsformate an, f\u00fcr die sich Interessierte anmelden k\u00f6nnen.\nAnmeldungen sind in der Regel durch ein Anmeldeformular auf der Website oder durch eine Kontaktaufnahme z.B.\nper E-Mail m\u00f6glich.\nDabei werden je nach Veranstaltung und Kontaktweg unterschiedliche personenbezogene Daten erhoben und \u00fcbermittelt, z.B.:\n<br>\n<br>(1)\tAnrede<br>\n(2)\tName (Vor- und Nachname)<br>\n(3)\tAnschrift (Stra\u00dfe, Hausnummer, PLZ, Ort, Land)<br>\n(4)\tKontaktdaten (E-Mail, Telefonnummer)\n<br>\n<br>Diese Daten sind im Rahmen der Veranstaltungsorganisation f\u00fcr eine reibungslose Anmeldung und Teilnehmendenverwaltung notwendig.\nDar\u00fcber hinaus k\u00f6nnen \u2013 je nach Veranstaltung \u2013 veranstaltungsspezifische Daten erhoben und \u00fcbermittelt werden, um Interessen und Bed\u00fcrfnisse der Teilnehmenden ber\u00fccksichtigen zu k\u00f6nnen, z.B.:\n<br>\n<br>(5)\tBerufliche Daten (Berufsfeld, Institution/Organisation, Funktion, berufliche Kontaktdaten)<br>\n(6)\tAlter/Geburtsjahr<br>\n(7)\tVerpflegungsw\u00fcnsche/Unvertr\u00e4glichkeiten (z.B.\nf\u00fcr Catering)<br>\n(8)\tBed\u00fcrfnisse Barrierefreiheit (z.B.\nbarrierefreie Zug\u00e4nge)<br>\n(9)\tSprachkenntnisse (z.B.\nf\u00fcr Dolmetscher)\n<br>\n<br>Der Nutzer muss in die Verarbeitung seiner Daten einwilligen.\nAlle angegebenen Daten werden \u2013 je nach Veranstaltung \u2013 an die Veranstaltungsorganisatoren innerhalb der bpb oder an externe Veranstaltungsdienstleister \u00fcbermittelt und dort jeweils verarbeitet und gespeichert.\nZudem k\u00f6nnen Daten an Dritte weitergeben werden, wenn das z.B.\nzur Buchung von Unterk\u00fcnften oder Reisemitteln notwendig ist.\n<br>\n<br>\n<strong>2.\nRechtsgrundlage f\u00fcr die Datenverarbeitung</strong>\n<br>\n<br>Die Rechtsgrundlage f\u00fcr die Verarbeitung der personenbezogenen Daten ist bei Vorliegen einer Einwilligung des Nutzers Art.\n6 Abs.\n1 lit.\na DSGVO.\n<br>\n<br>\n<strong>3.\nZweck der Datenverarbeitung</strong>\n<br>\n<br>Die Daten werden zum Zwecke der Anmeldung zu einer Veranstaltung sowie zur Planung, Durchf\u00fchrung und Nachbereitung einer Veranstaltung \u00fcbermittelt, verarbeitet und gespeichert.\n<br>\n<br>\n<strong>4.\nDauer der Speicherung</strong>\n<br>\n<br>Die Daten werden gel\u00f6scht, sobald sie f\u00fcr die Erreichung des Zweckes ihrer Erhebung nicht mehr erforderlich sind.\nDemnach werden die erhobenen Daten gel\u00f6scht, wenn alle mit den Teilnehmenden zusammenh\u00e4ngenden Verarbeitungst\u00e4tigkeiten, wie z.B.\nAbwicklung von Zahlungen und Kostenerstattungen, abgeschlossen sind.\nDar\u00fcber hinaus k\u00f6nnen Daten gem\u00e4\u00df den f\u00fcr die Aufbewahrung von Schriftgut geltenden Fristen der Registraturrichtlinie, die die Gemeinsame Gesch\u00e4ftsordnung der Bundesministerien (GGO) erg\u00e4nzt, gespeichert werden.\n<br>\n<br>\n<strong>5.\nWiderrufs- und Beseitigungsm\u00f6glichkeit</strong>\n<br>\n<br>Der Nutzer hat jederzeit die M\u00f6glichkeit, seine Einwilligung zur Verarbeitung der personenbezogenen Daten zu widerrufen und seine Daten l\u00f6schen zu lassen.\nDaf\u00fcr kann der Nutzer z.B.\nper E-Mail (info@bpb.de) Kontakt zur bpb aufnehmen.\nVerlangt der Nutzer die L\u00f6schung seiner Daten im Vorfeld eines Veranstaltungstermins, kann eine Anmeldung oder Teilnahme an der Veranstaltung nicht mehr gew\u00e4hrleistet werden.\nVII.\nAnmeldung zu digitalen Veranstaltungen und Online-Konferenzen der bpb\n<strong>1.\nBeschreibung und Umfang der Datenverarbeitung</strong>\n<br>\n<br>Die bpb bietet digitale Veranstaltungen an, f\u00fcr die sich Interessierte anmelden k\u00f6nnen.\nIhre Anmeldung zu diesen Veranstaltungen ist nur sinnvoll, wenn Sie f\u00fcr die Teilnahme mit der Nutzung des jeweiligen Dienstes sowie der Nutzung eines Internetbrowsers oder der gegebenenfalls n\u00f6tigen Software auf Ihrem privaten Endger\u00e4t einverstanden sind.\nF\u00fcr die Erhebung und Verarbeitung personenbezogener Daten sind allein die externen Dienste und die Betreibenden Ihres genutzten Browsers verantwortlich.\nAnmeldungen sind in der Regel durch ein Anmeldeformular auf der Website oder durch Kontaktaufnahme z.B.\nper E-Mail m\u00f6glich.\nHinsichtlich der im Rahmen der Anmeldung gespeicherten personenbezogenen Daten verweisen wir auf Punkt VI dieser Datenschutzerkl\u00e4rung.\n<br>\n<br>Zur Durchf\u00fchrung der digitalen Veranstaltungen greift die bpb auf die externen technischen Dienste und die Angebote der folgenden Anbieter zur\u00fcck: <ol>\n<li>Edudip GmbH, J\u00fclicher Stra\u00dfe 306, 52070 Aachen, Deutschland</li>\n<li>Microsoft Corporation, One Microsoft Way, Remond, WA 98052-6399, USA</li>\n<li>Remo Holdings Limited, Fortune Terrace 4-16 Tak Shing St., Jordan, Kowloon, Honkong</li>\n<li>ZOOM Video communications Inc.\nSan Jos\u00e9, Kalifornien, USA</li>\n<li>EventInsight B.V., 9718JC Groningen (Niederlande), Kraneweg 13-3</li>\n</ol>\nJe nach Art der digitalen Veranstaltung kann es f\u00fcr den Teilnehmer erforderlich werden bei dem Anbieter einen Account einzurichten.\nInsoweit w\u00fcrden die zur Einrichtung des Accounts bei dem Anbieter erforderlichen personenbezogenen Daten durch diesen verarbeitet.\nWird kein Account eingerichtet werden personenbezogene Daten durch den Anbieter erst nach der aktiven Zuschalte zur digitalen Veranstaltung, die der Teilnehmer selbst vornimmt, verarbeitet.\n<br>\n<br>Wir weisen darauf hin, dass die Teilnehmer der digitalen Veranstaltungen die Onlinedienste in eigener Verantwortung nutzen.\nWir machen auch darauf aufmerksam, dass die Anbieter die Daten ihrer Nutzenden entsprechend ihrer Datenschutzrichtlinien abspeichern.\nDie bpb hat keinen Einfluss auf Art und Umfang der durch die Anbieter verarbeiteten Daten, die Art der Verarbeitung und Nutzung oder die Weitergabe dieser Daten an Dritte.\nSelbst bei Vorliegen einer Auftragsverarbeitung im Sinne des Art.\n28 DSGVO hat die bpb keine abschlie\u00dfende Kontrollm\u00f6glichkeit.\nF\u00fcr die detaillierte Darstellung der jeweiligen Verarbeitungsformen verweisen wir auf die Datenschutzerkl\u00e4rungen und Angaben der Anbieter:\n<br>\n<br>https://www.edudip.com/de/datenschutz<br>\nhttps://privacy.microsoft.com/de-DE/privacystatement<br>\nhttps://remo.co/privacy-policy/<br>\nhttps://zoom.us/de-de/privacy.html<br>\nhttps://www.eventinsight.de/datenschutzerkl\u00e4rung\n<br>\n<br>\n<strong>2.\nRechtsgrundlage f\u00fcr die Datenverarbeitung</strong>\n<br>\n<br>Die Rechtsgrundlage f\u00fcr die Verarbeitung der Daten nach Anmeldung zur Veranstaltung ist Art.\n6 Abs.\n1 litt.\na) DSGVO.\nF\u00fcr die Nutzung der externen Dienste gilt jeweils die dort genannte Rechtsgrundlage f\u00fcr die abzugebende Einwilligung gem\u00e4\u00df Art.\n6 Abs.\n1 litt.\na) DSGVO.\n<br>\n<br>\n<strong>3.\nZweck der Verarbeitung</strong>\n<br>\n<br>Die Daten werden zum Zwecke der Anmeldung zu einer Veranstaltung sowie zur Planung, Durchf\u00fchrung und Nachbereitung einer Veranstaltung \u00fcbermittelt, verarbeitet und gespeichert.\nDie Einbindung externer Dienste dient dem Zwecke der Durchf\u00fchrung digitaler Veranstaltungen und ist ohne diese nicht durchf\u00fchrbar.\n<br>\n<br>\n<strong>4.\nDauer der Speicherung</strong>\n<br>\n<br>Eine Speicherung der Daten durch die bpb findet nicht statt.\nBei Anmeldung bei den jeweiligen Dienste-Anbietern findet eine Verarbeitung und Speicherung der Daten durch den jeweiligen Diensteanbieter statt.\nWelche Daten \u00fcbermittelt und wie lange gespeichert werden h\u00e4ngt vom jeweiligen Anbieter ab.\n\u00dcber den Zweck und Umfang der Datenerhebung, die weitere Verarbeitung, Nutzung und Speicherung der Daten m\u00fcssen Sie sich daher beim jeweiligen Anbieter informieren.\nDie jeweiligen Datenschutzrichtlinien haben wir oben f\u00fcr Sie verlinkt.\n<br>\n<br>\n<strong>5.\nWiderspruchs- und Beseitigungsm\u00f6glichkeit</strong>\n<br>\n<br>Da eine Verarbeitung und Speicherung der Daten durch die bpb und eine automatische \u00dcbermittlung der Daten an die Diensteanbieter nicht stattfinden, kann der Nutzer der Verarbeitung und Speicherung seiner Daten nur beim jeweiligen Diensteanbieter widersprechen.\nWelche Widerspruchs- und Beseitigungsm\u00f6glichkeiten bestehen, erkl\u00e4ren die Diensteanbieter in ihren Datenschutzerkl\u00e4rungen.\nDie jeweiligen Datenschutzrichtlinien haben wir oben f\u00fcr Sie verlinkt.\nVIII.\nEinbindung externer Inhalte bzw.\nDienste auf bpb.de\n<strong>1.\nBeschreibung und Umfang der Datenverarbeitung</strong>\n<br>\n<br>Die Bundeszentrale f\u00fcr politische Bildung bindet auf bpb.de einige Inhalte \u00fcber externe Dienste ein.\nDabei kann eine Daten\u00fcbermittlung von bpb.de zu den externen Diensten stattfinden und es k\u00f6nnen Cookies durch diese gesetzt werden.\nDie bpb nutzt diese Dienste, um Nutzern von bpb.de multimediale Inhalte zur Verf\u00fcgung zu stellen.\n<br>\n<br>Um Nutzern die Kontrolle \u00fcber die Daten\u00fcbermittlung zu bewahren, schaltet bpb.de vor jeden eingebundenen externen Inhalt ein Aktivierungsfenster.\nSolange Nutzer nicht aktiv einwilligen, sich den externen Inhalt anzeigen zu lassen, findet keine Daten\u00fcbermittlung statt und der Inhalt wird nicht ausgespielt.\n<br>\n<br>Erlauben Nutzer eine Einbindung von Inhalten des jeweiligen externen Dienstes, wird ein Cookie gesetzt, der sich diese Erlaubnis merkt (siehe \u201eVerwendung von Cookies\u201c).\nDer Inhalt wird dann ausgespielt und es k\u00f6nnen Daten \u00fcbermittelt werden.\nDer Cookie wird nach der Session automatisch gel\u00f6scht.\n<br>\n<br>Die in diesem Fall \u00fcbermittelten Daten enthalten in der Regel die Information, dass auf den auf bpb.de eingebundenen Inhalt zugegriffen wird.\nDas kann auch personenbezogene Daten (z.B.\ndie IP-Adresse) umfassen.\nWelche Daten jeweils \u00fcbertragen werden, ist nicht immer nachvollziehbar.\nSie sollten sich daher \u00fcber Datenerhebung, -speicherung und Nutzung bei den jeweiligen Anbietern informieren.\n<br>\n<br>Dienste u.a.\nfolgender Anbieter werden derzeit auf bpb.de eingebunden:\n<br>\n<br>\n<ul>\n<li>\n<strong>Google (z.B.\nYouTube-Player, Google Maps, Google Spreadsheets):</strong> Google-Dienste werden betrieben von Google Inc., 1600 Amphitheatre Parkway, Mountain View, CA 94043, United States (\u201cGoogle\").\n\u00dcber Zweck und Umfang der Datenerhebung und die weitere Verarbeitung und Nutzung der Daten durch Google sowie Ihre diesbez\u00fcglichen Rechte und Einstellungsm\u00f6glichkeiten in den Datenschutzhinweisen von Google informieren: https://policies.google.com/privacy?hl=de</li>\n<li>\n<strong>Twitter (Twitter-Widgets/Feed):</strong> Twitter wird betrieben von Twitter Inc., 795 Folsom St., Suite 600, San Francisco, CA 94107, USA (\u201cTwitter\").\nInformationen wie Twitter die erhobene Daten nutzt oder weiterverwendet erhalten Sie unter: https://twitter.com/de/privacy</li>\n<li>\n<strong>Facebook (Video-Player):</strong> Facebook wird betrieben von Facebook Inc., 1601 S.\nCalifornia Ave, Palo Alto, CA 94304, USA (\"Facebook\").\n\u00dcber den Zweck und Umfang der Datenerhebung und die weitere Verarbeitung und Nutzung der Daten durch Facebook sowie Ihre diesbez\u00fcglichen Rechte und Einstellungsm\u00f6glichkeiten in den Datenschutzhinweisen von Facebook k\u00f6nnen Sie sich hier informieren: https://www.facebook.com/about/privacy/update</li>\n<li>\n<strong>Soundcloud (Audio-Player):</strong> Soundcloud wird betrieben von SoundCloud Limited, Rheinsberger Str.\n76/77 10115 Berlin, Deutschland.\n\u00dcber den Zweck und Umfang der Datenerhebung und die weitere Verarbeitung und Nutzung der Daten k\u00f6nnen Sie sich hier informieren: https://soundcloud.com/pages/privacy/05-2018</li>\n<li>\n<strong>Vimeo (Video-Player):</strong> Vimeo wird betrieben von Vimeo, Inc., 555 West 18th Street, New York, New York 10011, USA.\n\u00dcber den Zweck und Umfang der Datenerhebung und die weitere Verarbeitung und Nutzung der Daten k\u00f6nnen Sie sich hier informieren: https://vimeo.com/privacy</li>\n</ul>\n<strong>2.\nRechtsgrundlage f\u00fcr die Datenverarbeitung</strong>\n<br>\n<br>Die Rechtsgrundlage f\u00fcr die \u00dcbermittlung der Daten ist Art.\n6 Abs.\n1 lit.\ne) DSGVO i.\nV.\nm.\n\u00a7 3 BDSG.\n<br>\n<br>\n<strong>3.\nZweck der Verarbeitung</strong>\n<br>\n<br>Die Einbindung externe Dienste auf bpb.de dient dem Zweck der Bereitstellung von Inhalten, Funktionen und Informationen, die Nutzern ohne diese Dienste nicht zur Verf\u00fcgung gestellt werden k\u00f6nnten.\n<br>\n<br>\n<strong>4.\nDauer der Speicherung, Widerspruchs- und Beseitigungsm\u00f6glichkeit</strong>\n<br>\n<br>Welche Daten \u00fcbermittelt und wie lange gespeichert werden h\u00e4ngt vom jeweiligen Dienst ab.\n\u00dcber den Zweck und Umfang der Datenerhebung, die weitere Verarbeitung und Nutzung und Speicherung der Daten sowie Ihre Widerspruchs- und Beseitigungsrechte m\u00fcssen Sie sich daher beim jeweiligen Diensteanbieter informieren.\nDie jeweiligen Datenschutzrichtlinien haben wir oben f\u00fcr Sie verlinkt.\nIX.\nTimer-Gewinnspiel\n<b>1.\nBeschreibung und Umfang der Datenverarbeitung</b>\n<br>\n<br>Die Bundeszentrale f\u00fcr politische Bildung bietet die Teilnahme an einem Gewinnspiel an, bei dem ein Exemplar des bpb-Sch\u00fclerkalenders, \"Timer\", zu gewinnen ist.\nNutzerinnen und Nutzer k\u00f6nnen das L\u00f6sungswort \u00fcber ein Online-Formular einsenden.\nUm die Teilnahme am Gewinnspiel zu erm\u00f6glichen, werden folgende personenbezogenen Daten \u00fcber das Formular \u00fcbermittelt: <br>\n<br>(1) Name (Vor- und Nachname)<br>\n(2) Anschrift (Stra\u00dfe, Hausnummer, PLZ, Ort, Land)<br>\n(3) E-Mail-Adresse<br>\n(4) Telefonnummer (optional) <br>\n<br>Die Kundendaten (1-3) werden ben\u00f6tigt, um die L\u00f6sungsworte den Gewinnspiel-Teilnehmenden zuzuordnen, die Gewinner und Gewinnerinnen \u00fcber ihren Gewinn zu benachrichtigen und die postalische Zusendung der Exemplare an sie zu erm\u00f6glichen.\nZudem kann freiwillig die Telefonnummer (4) angegeben werden.\n<br>\n<br>Die Kundendaten sowie die freiwillig angegebenen Daten werden an drei externe Dienstleister (IBRo Versandservice GmbH, Kastanienweg 1, 18184 Roggentin, www.ibro-versandservice.de, Kr\u00fcger Druck+Verlag GmbH &amp.\nCo.\nKG, Handwerkstra\u00dfe 8-10, 66663 Merzig, www.kdv.de, und GLAMUS Gesellschaft fuer moderne Kommunikation mbH, Gartenstra\u00dfe 24, 53229 Bonn, www.glamus.de) zur Verarbeitung weitergeleitet, die f\u00fcr die Aufnahme der Daten \u00fcber das Formular, die Ermittlung der Gewinner und Gewinnerinnen sowie den Versand des Gewinns zust\u00e4ndig sind.\nDer Dienstleister arbeitet zur Erf\u00fcllung dieses Auftrags mit der Deutschen Post AG, welche die adressierten Timer in Versandtaschen zur Verteilung \u00fcbergibt.\nDie Adressen zur Erstellung der Versandetiketten werden mit der Software Dialogpostmanager verarbeitet und auf die Etiketten gedruckt, die danach auf die Versandtaschen geklebt werden.\nDie Adressdaten werden 90 Tage nach dem Versand mit dem Datenschutzmodul, das im Dialogpostmanager integriert ist, maskiert, d.h., unkenntlich gemacht.\n<br>\n<br>\n<b>2.\nRechtsgrundlage f\u00fcr die Datenverarbeitung</b>\n<br>\n<br>Die Rechtsgrundlage f\u00fcr die Verarbeitung der f\u00fcr den Abschluss des Vertrages (die Teilnahme an dem Gewinnspiel gilt als Vertrag zur Zusendung des Gewinns bei Vorliegen der Gewinnvoraussetzung) erhobenen Kundendaten (1-3) ist Art.\n6 Abs.\n1 lit.\nb DSGVO.\n<br>\n<br>Die Rechtsgrundlage f\u00fcr die Verarbeitung der freiwillig angegeben Daten (4) ist bei Vorliegen einer Einwilligung des Nutzers bzw.\nder Nutzerin Art.\n6 Abs.\n1 lit.\na DSGVO.\n<br>\n<br>\n<b>3.\nZweck der Datenverarbeitung</b>\n<br>\n<br>Die Kundendaten (1-4) werden zum Zwecke der Abwicklung des Gewinnspiels inkl.\nggf.\ndes Gewinnversandes als vertraglich vereinbarte Leistung erhoben, \u00fcbermittelt, verarbeitet und gespeichert.\n<br>\n<br>\n<b>4.\nDauer der Speicherung </b>\n<br>\n<br>Sobald der Gesch\u00e4ftszweck der Durchf\u00fchrung des Gewinnspiels erf\u00fcllt ist, werden die f\u00fcr die Abwicklung der Bestellung notwendigen Kundendaten (1-3) sowie die freiwillig angegebenen Daten (4) sp\u00e4testens 90 Tage nach Beendigung des Gewinnspiels, d.h.\nnach Gewinnversand, gel\u00f6scht.\n<br>\n<br>\n<b>5.\nWiderspruchs- und Beseitigungsm\u00f6glichkeit </b>\n<br>\n<br>Der Nutzer bzw.\ndie Nutzerin hat jederzeit die M\u00f6glichkeit, seine bzw.\nihre Einwilligung zur Verarbeitung der personenbezogenen Daten (1-4) zu widerrufen und seine Daten l\u00f6schen zu lassen.\nDaf\u00fcr kann er oder sie z.B.\nper E-Mail (info@bpb.de) Kontakt zur bpb aufnehmen.\nVerlangt der Nutzer oder die Nutzerin die L\u00f6schung seiner oder ihrer Daten im Vorfeld des Gewinnversands, ist die weitere Teilnahme am Gewinnspiel dann jedoch nicht mehr m\u00f6glich.\nNach rechtswirksamen Widerruf des Vertrags werden die zur Vertragsabwicklung verarbeiteten Daten (1-4) gel\u00f6scht <br>\n<br>F.\nRechte der betroffenen PersonWerden personenbezogene Daten von Ihnen verarbeitet, sind Sie Betroffener i.S.d.\nDSGVO und es stehen Ihnen folgende Rechte gegen\u00fcber dem Verantwortlichen zu: I.\nAuskunftsrecht (Art.\n15 DSGVO)\nSie k\u00f6nnen von dem Verantwortlichen eine Best\u00e4tigung dar\u00fcber verlangen, ob personenbezogene Daten, die Sie betreffen, von uns verarbeitet werden.\nLiegt eine solche Verarbeitung vor, k\u00f6nnen Sie von dem Verantwortlichen \u00fcber folgende Informationen Auskunft verlangen:\n<br>\n<br>(1)\tdie Zwecke, zu denen die personenbezogenen Daten verarbeitet werden;<br>\n(2)\tdie Kategorien von personenbezogenen Daten, welche verarbeitet werden;<br>\n(3)\tdie Empf\u00e4nger bzw.\ndie Kategorien von Empf\u00e4ngern, gegen\u00fcber denen die Sie betreffenden personenbezogenen Daten offengelegt wurden oder noch offengelegt werden;<br>\n(4)\tdie geplante Dauer der Speicherung der Sie betreffenden personenbezogenen Daten oder, falls konkrete Angaben hierzu nicht m\u00f6glich sind, Kriterien f\u00fcr die Festlegung der Speicherdauer;<br>\n(5)\tdas Bestehen eines Rechts auf Berichtigung oder L\u00f6schung der Sie betreffenden personenbezogenen Daten, eines Rechts auf Einschr\u00e4nkung der Verarbeitung durch den Verantwortlichen oder eines Widerspruchsrechts gegen diese Verarbeitung.\n<br>\n(6)\tdas Bestehen eines Beschwerderechts bei einer Aufsichtsbeh\u00f6rde;<br>\n(7)\talle verf\u00fcgbaren Informationen \u00fcber die Herkunft der Daten, wenn die personenbezogenen Daten nicht bei der betroffenen Person erhoben werden.\n<br>\n<br>Ihnen steht das Recht zu, Auskunft dar\u00fcber zu verlangen, ob die Sie betreffenden personenbezogenen Daten in ein Drittland oder an eine internationale Organisation \u00fcbermittelt werden.\nIn diesem Zusammenhang k\u00f6nnen Sie verlangen, \u00fcber die geeigneten Garantien gem.\nArt.\n46 DSGVO im Zusammenhang mit der \u00dcbermittlung unterrichtet zu werden.\nEs gelten die in \u00a7 34 BDSG geregelten Ausnahmen von diesem Recht.\nII.\nRecht auf Berichtigung (Art.\n16 DSGVO)\nSie haben ein Recht auf Berichtigung und/oder Vervollst\u00e4ndigung gegen\u00fcber dem Verantwortlichen, sofern die verarbeiteten personenbezogenen Daten, die Sie betreffen, unrichtig oder unvollst\u00e4ndig sind.\nDer Verantwortliche hat die Berichtigung unverz\u00fcglich vorzunehmen.\nIII.\nRecht auf Einschr\u00e4nkung der Verarbeitung (Art.\n18 DSGVO)\nUnter den folgenden Voraussetzungen k\u00f6nnen Sie die Einschr\u00e4nkung der Verarbeitung der Sie betreffenden personenbezogenen Daten verlangen:\n<br>\n<br>(1)\twenn Sie die Richtigkeit der Sie betreffenden personenbezogenen f\u00fcr eine Dauer bestreiten, die es dem Verantwortlichen erm\u00f6glicht, die Richtigkeit der personenbezogenen Daten zu \u00fcberpr\u00fcfen;<br>\n(2)\tdie Verarbeitung unrechtm\u00e4\u00dfig ist und Sie die L\u00f6schung der personenbezogenen Daten ablehnen und stattdessen die Einschr\u00e4nkung der Nutzung der personenbezogenen Daten verlangen;<br>\n(3)\tder Verantwortliche die personenbezogenen Daten f\u00fcr die Zwecke der Verarbeitung nicht l\u00e4nger ben\u00f6tigt, Sie diese jedoch zur Geltendmachung, Aus\u00fcbung oder Verteidigung von Rechtsanspr\u00fcchen ben\u00f6tigen, oder<br>\n(4)\twenn Sie Widerspruch gegen die Verarbeitung gem\u00e4\u00df Art.\n21 Abs.\n1 DSGVO eingelegt haben und noch nicht feststeht, ob die berechtigten Gr\u00fcnde des Verantwortlichen gegen\u00fcber Ihren Gr\u00fcnden \u00fcberwiegen.\n<br>\n<br>Wurde die Verarbeitung der Sie betreffenden personenbezogenen Daten eingeschr\u00e4nkt, d\u00fcrfen diese Daten \u2013 von ihrer Speicherung abgesehen \u2013 nur mit Ihrer Einwilligung oder zur Geltendmachung, Aus\u00fcbung oder Verteidigung von Rechtsanspr\u00fcchen oder zum Schutz der Rechte einer anderen nat\u00fcrlichen oder juristischen Person oder aus Gr\u00fcnden eines wichtigen \u00f6ffentlichen Interesses der Union oder eines Mitgliedstaats verarbeitet werden.\n<br>\n<br>Wurde die Einschr\u00e4nkung der Verarbeitung nach den o.g.\nVoraussetzungen eingeschr\u00e4nkt, werden Sie von dem Verantwortlichen unterrichtet bevor die Einschr\u00e4nkung aufgehoben wird.\nIV.\nRecht auf L\u00f6schung (Art.\n17 DSGVO)\n<strong>a) L\u00f6schungspflicht</strong>\n<br>\n<br>Sie k\u00f6nnen von dem Verantwortlichen verlangen, dass die Sie betreffenden personenbezogenen Daten unverz\u00fcglich gel\u00f6scht werden, und der Verantwortliche ist verpflichtet, diese Daten unverz\u00fcglich zu l\u00f6schen, sofern einer der folgenden Gr\u00fcnde zutrifft:\n<br>\n<br>(1)\tDie Sie betreffenden personenbezogenen Daten sind f\u00fcr die Zwecke, f\u00fcr die sie erhoben oder auf sonstige Weise verarbeitet wurden, nicht mehr notwendig.<br>\n(2)\tSie widerrufen Ihre Einwilligung, auf die sich die Verarbeitung gem.\nArt.\n6 Abs.\n1 lit.\na oder Art.\n9 Abs.\n2 lit.\na DSGVO st\u00fctzte, und es fehlt an einer anderweitigen Rechtsgrundlage f\u00fcr die Verarbeitung.<br>\n(3)\tSie legen gem.\nArt.\n21 Abs.\n1 DSGVO Widerspruch gegen die Verarbeitung ein und es liegen keine vorrangigen berechtigten Gr\u00fcnde f\u00fcr die Verarbeitung vor, oder Sie legen gem.\nArt.\n21 Abs.\n2 DSGVO Widerspruch gegen die Verarbeitung ein.<br>\n(4)\tDie Sie betreffenden personenbezogenen Daten wurden unrechtm\u00e4\u00dfig verarbeitet.<br>\n(5)\tDie L\u00f6schung der Sie betreffenden personenbezogenen Daten ist zur Erf\u00fcllung einer rechtlichen Verpflichtung nach dem Unionsrecht oder dem Recht der Mitgliedstaaten erforderlich, dem der Verantwortliche unterliegt.<br>\n(6)\tDie Sie betreffenden personenbezogenen Daten wurden in Bezug auf angebotene Dienste der Informationsgesellschaft gem\u00e4\u00df Art.\n8 Abs.\n1 DSGVO erhoben.\nEs gelten die in \u00a7 35 BDSG geregelten Ausnahmen von diesem Recht.\n<br>\n<br>\n<strong>b) Information an Dritte</strong>\n<br>\n<br>Hat der Verantwortliche die Sie betreffenden personenbezogenen Daten \u00f6ffentlich gemacht und ist er gem.\nArt.\n17 Abs.\n1 DSGVO zu deren L\u00f6schung verpflichtet, so trifft er unter Ber\u00fccksichtigung der verf\u00fcgbaren Technologie und der Implementierungskosten angemessene Ma\u00dfnahmen, auch technischer Art, um f\u00fcr die Datenverarbeitung Verantwortliche, die die personenbezogenen Daten verarbeiten, dar\u00fcber zu informieren, dass Sie als betroffene Person von ihnen die L\u00f6schung aller Links zu diesen personenbezogenen Daten oder von Kopien oder Replikationen dieser personenbezogenen Daten verlangt haben.\n<br>\n<br>\n<b>c) Ausnahmen</b>\n<br>\n<br>Das Recht auf L\u00f6schung besteht nicht, soweit die Verarbeitung erforderlich ist\n<br>\n<br>(1)\tzur Aus\u00fcbung des Rechts auf freie Meinungs\u00e4u\u00dferung und Information;<br>\n(2)\tzur Erf\u00fcllung einer rechtlichen Verpflichtung, die die Verarbeitung nach dem Recht der Union oder der Mitgliedstaaten, dem der Verantwortliche unterliegt, erfordert, oder zur Wahrnehmung einer Aufgabe, die im \u00f6ffentlichen Interesse liegt oder in Aus\u00fcbung \u00f6ffentlicher Gewalt erfolgt, die dem Verantwortlichen \u00fcbertragen wurde;<br>\n(3)\taus Gr\u00fcnden des \u00f6ffentlichen Interesses im Bereich der \u00f6ffentlichen Gesundheit gem\u00e4\u00df Art.\n9 Abs.\n2 lit.\nh und i sowie Art.\n9 Abs.\n3 DSGVO;<br>\n(4)\tf\u00fcr im \u00f6ffentlichen Interesse liegende Archivzwecke, wissenschaftliche oder historische Forschungszwecke oder f\u00fcr statistische Zwecke gem.\nArt.\n89 Abs.\n1 DSGVO, soweit das unter Abschnitt a) genannte Recht voraussichtlich die Verwirklichung der Ziele dieser Verarbeitung unm\u00f6glich macht oder ernsthaft beeintr\u00e4chtigt, oder<br>\n(5)\tzur Geltendmachung, Aus\u00fcbung oder Verteidigung von Rechtsanspr\u00fcchen.\nV.\nRecht auf Unterrichtung (Art.\n19 DSGVO)\nHaben Sie das Recht auf Berichtigung, L\u00f6schung oder Einschr\u00e4nkung der Verarbeitung gegen\u00fcber dem Verantwortlichen geltend gemacht, ist dieser verpflichtet, allen Empf\u00e4ngern, denen die Sie betreffenden personenbezogenen Daten offengelegt wurden, diese Berichtigung oder L\u00f6schung der Daten oder Einschr\u00e4nkung der Verarbeitung mitzuteilen, es sei denn, dies erweist sich als unm\u00f6glich oder ist mit einem unverh\u00e4ltnism\u00e4\u00dfigen Aufwand verbunden.\n<br>\n<br>Ihnen steht gegen\u00fcber dem Verantwortlichen das Recht zu, \u00fcber diese Empf\u00e4nger unterrichtet zu werden.\nVI.\nRecht auf Daten\u00fcbertragbarkeit (Art.\n20 DSGVO)\nSie haben das Recht, die Sie betreffenden personenbezogenen Daten, die Sie dem Verantwortlichen bereitgestellt haben, in einem strukturierten, g\u00e4ngigen und maschinenlesbaren Format zu erhalten.\nAu\u00dferdem haben Sie das Recht diese Daten einem anderen Verantwortlichen ohne Behinderung durch den Verantwortlichen, dem die personenbezogenen Daten bereitgestellt wurden, zu \u00fcbermitteln, sofern\n<br>\n<br>(1)\tdie Verarbeitung auf einer Einwilligung gem.\nArt.\n6 Abs.\n1 lit.\na DSGVO oder Art.\n9 Abs.\n2 lit.\na DSGVO oder auf einem Vertrag gem.\nArt.\n6 Abs.\n1 lit.\nb DSGVO beruht und<br>\n(2)\tdie Verarbeitung mithilfe automatisierter Verfahren erfolgt.\n<br>\n<br>In Aus\u00fcbung dieses Rechts haben Sie ferner das Recht, zu erwirken, dass die Sie betreffenden personenbezogenen Daten direkt von einem Verantwortlichen einem anderen Verantwortlichen \u00fcbermittelt werden, soweit dies technisch machbar ist.\nFreiheiten und Rechte anderer Personen d\u00fcrfen hierdurch nicht beeintr\u00e4chtigt werden.\n<br>\n<br>Das Recht auf Daten\u00fcbertragbarkeit gilt nicht f\u00fcr eine Verarbeitung personenbezogener Daten, die f\u00fcr die Wahrnehmung einer Aufgabe erforderlich ist, die im \u00f6ffentlichen Interesse liegt oder in Aus\u00fcbung \u00f6ffentlicher Gewalt erfolgt, die dem Verantwortlichen \u00fcbertragen wurde.\nVII.\nWiderspruchsrecht (Art.\n21 DSGVO)\nSie haben das Recht, aus Gr\u00fcnden, die sich aus ihrer besonderen Situation ergeben, jederzeit gegen die Verarbeitung der Sie betreffenden personenbezogenen Daten, die aufgrund von Art.\n6 Abs.\n1 lit.\ne oder f DSGVO erfolgt, Widerspruch einzulegen.\n<br>\n<br>Der Verantwortliche verarbeitet die Sie betreffenden personenbezogenen Daten nicht mehr, es sei denn, er kann zwingende schutzw\u00fcrdige Gr\u00fcnde f\u00fcr die Verarbeitung nachweisen, die Ihre Interessen, Rechte und Freiheiten \u00fcberwiegen, oder die Verarbeitung dient der Geltendmachung, Aus\u00fcbung oder Verteidigung von Rechtsanspr\u00fcchen.\n<br>\n<br>Werden die Sie betreffenden personenbezogenen Daten verarbeitet, um Direktwerbung zu betreiben, haben Sie das Recht, jederzeit Widerspruch gegen die Verarbeitung der Sie betreffenden personenbezogenen Daten zum Zwecke derartiger Werbung einzulegen.\n<br>\n<br>Widersprechen Sie der Verarbeitung f\u00fcr Zwecke der Direktwerbung, so werden die Sie betreffenden personenbezogenen Daten nicht mehr f\u00fcr diese Zwecke verarbeitet.\n<br>\n<br>Sie haben die M\u00f6glichkeit, im Zusammenhang mit der Nutzung von Diensten der Informationsgesellschaft \u2013 ungeachtet der Richtlinie 2002/58/EG \u2013 Ihr Widerspruchsrecht mittels automatisierter Verfahren auszu\u00fcben, bei denen technische Spezifikationen verwendet werden.\nEs gelten die in \u00a7 36 BDSG geregelten Ausnahmen von diesem Recht.\nVIII.\nRecht auf Widerruf der datenschutzrechtlichen Einwilligungserkl\u00e4rung (Art.\n7 DSGVO)\nSie haben das Recht, Ihre datenschutzrechtliche Einwilligungserkl\u00e4rung jederzeit zu widerrufen.\nDurch den Widerruf der Einwilligung wird die Rechtm\u00e4\u00dfigkeit der aufgrund der Einwilligung bis zum Widerruf erfolgten Verarbeitung nicht ber\u00fchrt.\nIX.\nRecht auf Beschwerde bei einer Aufsichtsbeh\u00f6rde (Art.\n77 DSGVO)\nUnbeschadet eines anderweitigen verwaltungsrechtlichen oder gerichtlichen Rechtsbehelfs steht Ihnen das Recht auf Beschwerde bei einer Aufsichtsbeh\u00f6rde, insbesondere in dem Mitgliedstaat ihres Aufenthaltsorts, ihres Arbeitsplatzes oder des Orts des mutma\u00dflichen Versto\u00dfes, zu, wenn Sie der Ansicht sind, dass die Verarbeitung der Sie betreffenden personenbezogenen Daten gegen die DSGVO verst\u00f6\u00dft.\n<br>\n<br>Die Aufsichtsbeh\u00f6rde, bei der die Beschwerde eingereicht wurde, unterrichtet den Beschwerdef\u00fchrer \u00fcber den Stand und die Ergebnisse der Beschwerde einschlie\u00dflich der M\u00f6glichkeit eines gerichtlichen Rechtsbehelfs nach Art.\n78 DSGVO.\n<br>\n<br>Aufsichtsbeh\u00f6rde der Bundeszentrale f\u00fcr politische Bildung ist:\n<br>\n<br>Der Bundesbeauftragte f\u00fcr den Datenschutz und die Informationsfreiheit<br>\nGraurheindorfer Str.\n153<br>\n53117 Bonn <br>\n<br>\n<br>\n<br>Die Datenschutzerkl\u00e4rung auf einer Seite lesen.\n<br>\n<br> Widerspruch / Opt-Out f\u00fcr Web-TrackingDem Setzen von Cookies zu Statistik-und Analysezwecken k\u00f6nnen Sie hier widersprechen.\nIn beiden F\u00e4llen wird ein Opt-Out-Cookie auf Ihrem System gesetzt, der unserem System signalisiert Ihre Nutzungsdaten nicht zu speichern oder zu \u00fcbertragen.\nL\u00f6schen Sie den entsprechenden Cookie zwischenzeitlich vom eigenen System, so muss der jeweilige Opt-Out-Cookie erneut gesetzt werden.\n<br>\n<br>\n<b>SZMnG-Messverfahren</b>\n<br>\n<br>M\u00f6chten Sie nicht, dass anonymisierte Daten im Rahmen des SZMnG an die Firma INFOnline \u00fcbertragen werden, k\u00f6nnen Sie der Datenverarbeitung unter folgendem Link widersprechen: https://optout.ioam.de.\n<br>\n<br>\n<b>Webanalyse mit Matomo/Piwik</b>\n<br>\n<br>M\u00f6chten Sie nicht, dass anonymisierte Daten zum Nutzungsverhalten auf bpb.de auf unserem Matomo-Server gespeichert werden, k\u00f6nnen Sie der Datenverarbeitung hier widersprechen:\n<br>\n<br>\n<br>\nWeitere Informationen zu den beiden Webanalyse-Verfahren erhalten Sie oben in der Datenschutzerkl\u00e4rung.<br>\n<br> Drucken <ul>\n<li>Teilen7</li>\n<li>Tweet</li>\n</ul> Bewerten Sie diesen Beitrag: English VersionPrivacy Statement for bpb.de <p>Here you can find our Privacy Statement for bpb.de.</p>\n<p> Mehr lesen </p>\n<ul>\n<li>Politik</li>\n<li>Hintergrund aktuell</li>\n<li>Grundfragen</li>\n<li>Innenpolitik</li>\n<li>Extremismus und Radikalisierung</li>\n<li>Wahlen</li>\n<li>Wirtschaft</li>\n</ul>\n<ul>\n<li>Internationales</li>\n<li>Europa</li>\n<li>Weltweit</li>\n<li>Asien</li>\n<li>Amerika</li>\n<li>Afrika</li>\n</ul>\n<ul>\n<li>Geschichte</li>\n<li>Nationalsozialismus</li>\n<li>Deutsche Geschichte</li>\n<li>Deutsche Einheit</li>\n<li>Zeitgeschichte</li>\n</ul>\n<ul>\n<li>Gesellschaft</li>\n<li>Gender</li>\n<li>Migration</li>\n<li>Umwelt</li>\n<li>Bildung</li>\n<li>Digitales</li>\n<li>Medien &amp.\nSport</li>\n</ul>\n<ul>\n<li>Nachschlagen</li>\n<li>Lexika</li>\n<li>Zahlen und Fakten</li>\n<li>Gesetze</li>\n<li>Datenreport 2018</li>\n</ul>\n<ul>\n<li>Veranstaltungen</li>\n<li>Veranstaltungskalender</li>\n<li>Themen</li>\n<li>Format</li>\n<li>Zielgruppe</li>\n<li>Netzwerke</li>\n<li>Dokumentation</li>\n</ul>\n<ul>\n<li>Lernen</li>\n<li>Unterrichtsthemen</li>\n<li>Formate</li>\n<li>Zielgruppe</li>\n<li>Digitale Bildung</li>\n<li>Forschen mit GrafStat</li>\n<li>Projekte</li>\n</ul> ImpressumDatenschutzNetiquetteSitemapPresseKontaktPartner Zur mobilen Website <p>Social Media</p>\n<p>Weitere Angebote</p>\n<ul>\n<li>17juni53.de</li>\n<li>chotzen.de</li>\n</ul>\n<ul>\n<li>chronik-der-mauer.de </li>\n<li>jugendopposition.de</li>\n</ul>\n<ul>\n<li>kinofenster.de</li>\n<li>spielbar.de</li>\n</ul>\n<ul>\n<li>wir-waren-so-frei.de</li>\n</ul> Demokratie st\u00e4rken - Zivilgesellschaft f\u00f6rdern Wir setzen auf dieser Website Cookies ein.\nDiese dienen dazu, Ihnen Servicefunktionen anbieten zu k\u00f6nnen sowie zu Statistik-und Analysezwecken (Web-Tracking).\nWie Sie dem Web-Tracking widersprechen k\u00f6nnen sowie weitere Informationen dazu finden Sie in unserer Datenschutzerkl\u00e4rung.\n", "created_at": "2021-04-09 04:09:15.897914", "updated_at": "2021-04-09 04:09:43.50313"}], "points": [], "urls": ["bpb.de"]}}