{"error": 448, "message": "OK", "parameters": {"id": 3097, "name": "Amnesty International Swizerland", "created_at": "2021-04-12 08:55:19.469569", "updated_at": "2021-04-17 00:01:07.195074", "wikipedia": null, "keywords": null, "related": null, "slug": "amnesty_international_swizerland", "is_comprehensively_reviewed": false, "rating": 2, "status": null, "image": "https://s3.tosdr.org/logos/3097.png", "url": "amnesty.ch", "documents": [{"id": 4925, "name": "Privacy Policy", "url": "https://www.amnesty.ch/fr/contacts/impressum/questions-legales/protection-des-donnees", "xpath": "", "text": " <ul>\n<li> Fermer le menu </li>\n<li>\nTh\u00e8mes <ul>\n<li>\nDroits humains\n<ul>\n<li>\nDroits \u00e9conomiques, sociaux et culturels\n</li>\n<li>\nDroits civils et politiques\n</li>\n<li>\nDroit international p\u00e9nal\n</li>\n<li>\nDroit humanitaire\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li>\nCoronavirus\n<ul>\n<li>\nDroit \u00e0 la sant\u00e9\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li>\nPeine de mort\n<ul>\n<li>\nArguments contre la peine de mort </li>\n<li>\nId\u00e9es re\u00e7ues sur la peine de mort\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li>\nD\u00e9fenseurs des droits humains\n</li>\n<li>\nTorture\n<ul>\n<li>\nArguments contre la torture\n</li>\n<li>\nTorture et guerre contre le terrorisme\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li>\nDroits des femmes\n<ul>\n<li>\nViolence sexuelle\n</li>\n<li>\nDroits sexuels et reproductifs\n</li>\n<li>\nTradition et culture\n</li>\n<li>\nLes conflits arm\u00e9s\n</li>\n<li>\nInterdiction Burqa\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li>\nAsile et migrations\n<ul>\n<li>\nMigrations internationales\n</li>\n<li>\nAsile en Suisse\n</li>\n<li>\nFemmes r\u00e9fugi\u00e9es\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li>\nClimat et droits humains\n</li>\n<li>\nEconomie et droits humains\n<ul>\n<li>\nInitiative multinationales responsables\n</li>\n<li>\nExemples\n</li>\n<li>\nSport et droits humains\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li>\nSurveillance\n<ul>\n<li>\nSurveillance en Suisse\n</li>\n<li>\nEdward Snowden\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li>\nArmes et commerce d'armes\n<ul>\n<li>\nTrait\u00e9 sur le commerce des armes\n</li>\n<li>\nDrones\n</li>\n<li>\nRobots tueurs\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li>\nRacisme\n<ul>\n<li>\nDocuments\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li>\nDiscriminations\n<ul>\n<li>\nLGBTI\n</li>\n<li>\nMinorit\u00e9s \u00e9thniques\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li>\nPauvret\u00e9 et droits humains\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li>\nPays <ul>\n<li>\nAfrique\n<ul>\n<li>\nAfrique (Continent)\n</li>\n<li>\nAfrique du Sud\n</li>\n<li>\nAngola\n</li>\n<li>\nB\u00e9nin\n</li>\n<li>\nBurkina Faso\n</li>\n<li>\nBurundi\n</li>\n<li>\nCameroun\n</li>\n<li>\nCongo\n</li>\n<li>\nC\u00f4te d'Ivoire\n</li>\n<li>\nCorne de l'Afrique\n</li>\n<li>\nErythr\u00e9e\n</li>\n<li>\nEthiopie\n</li>\n<li>\nGambie\n</li>\n<li>\nGhana\n</li>\n<li>\nGuin\u00e9e\n</li>\n<li>\nKenya\n</li>\n<li>\nLib\u00e9ria\n</li>\n<li>\nMadagascar\n</li>\n<li>\nMalawi\n</li>\n<li>\nMali\n</li>\n<li>\nMauritanie\n</li>\n<li>\nMozambique\n</li>\n<li>\nNiger\n</li>\n<li>\nNigeria\n</li>\n<li>\nOuganda\n</li>\n<li>\nR\u00e9publique centrafricaine </li>\n<li>\nR\u00e9publique d\u00e9mocratique du Congo\n</li>\n<li>\nRwanda\n</li>\n<li>\nS\u00e9n\u00e9gal\n</li>\n<li>\nSierra Leone\n</li>\n<li>\nSomalie\n</li>\n<li>\nSoudan\n</li>\n<li>\nSud-Soudan\n</li>\n<li>\nSwaziland\n</li>\n<li>\nTchad\n</li>\n<li>\nTogo\n</li>\n<li>\nZambie\n</li>\n<li>\nZimbabwe\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li>\nAm\u00e9riques\n<ul>\n<li>\nAm\u00e9riques\n</li>\n<li>\nArgentine\n</li>\n<li>\nBolivie\n</li>\n<li>\nBr\u00e9sil\n</li>\n<li>\nCanada\n</li>\n<li>\nChili\n</li>\n<li>\nColombie\n</li>\n<li>\nCuba\n</li>\n<li>\nSalvador\n</li>\n<li>\n\u00c9quateur\n</li>\n<li>\n\u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique\n</li>\n<li>\nGuatemala\n</li>\n<li>\nHa\u00efti\n</li>\n<li>\nHonduras\n</li>\n<li>\nJama\u00efque\n</li>\n<li>\nMexique\n</li>\n<li>\nNicaragua\n</li>\n<li>\nParaguay\n</li>\n<li>\nP\u00e9rou\n</li>\n<li>\nPuerto Rico\n</li>\n<li>\nR\u00e9publique dominicaine\n</li>\n<li>\nUruguay\n</li>\n<li>\nVenezuela\n</li>\n<li>\nAm\u00e9rique centrale\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li>\nEurope et Asie centrale\n<ul>\n<li>\nEurope et Asie centrale\n</li>\n<li>\nAlbanie\n</li>\n<li>\nAllemagne\n</li>\n<li>\nArm\u00e9nie\n</li>\n<li>\nAutriche\n</li>\n<li>\nAzerba\u00efdjan\n</li>\n<li>\nB\u00e9larus\n</li>\n<li>\nBelgique\n</li>\n<li>\nBosnie-Herz\u00e9govine </li>\n<li>\nChypre\n</li>\n<li>\nCroatie\n</li>\n<li>\nEspagne\n</li>\n<li>\nFinlande\n</li>\n<li>\nFrance\n</li>\n<li>\nG\u00e9orgie\n</li>\n<li>\nGr\u00e8ce\n</li>\n<li>\nHongrie\n</li>\n<li>\nIrlande\n</li>\n<li>\nItalie\n</li>\n<li>\nKazakhstan\n</li>\n<li>\nKirghizistan\n</li>\n<li>\nKosovo\n</li>\n<li>\nLituanie\n</li>\n<li>\nLuxembourg\n</li>\n<li>\nMac\u00e9doine du Nord (Mac\u00e9doine)\n</li>\n<li>\nMalte\n</li>\n<li>\nMoldavie\n</li>\n<li>\nNorv\u00e8ge\n</li>\n<li>\nOuzb\u00e9kistan\n</li>\n<li>\nPays-Bas\n</li>\n<li>\nPologne\n</li>\n<li>\nR\u00e9publique tch\u00e8que </li>\n<li>\nRoumanie\n</li>\n<li>\nRoyaume-Uni\n</li>\n<li>\nRussie\n</li>\n<li>\nSerbie\n</li>\n<li>\nSlovaquie\n</li>\n<li>\nSlov\u00e9nie\n</li>\n<li>\nSuisse\n</li>\n<li>\nTadjikistan\n</li>\n<li>\nTurquie\n</li>\n<li>\nUkraine\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li>\nAsie - Pacifique\n<ul>\n<li>\nAsie Pacifique\n</li>\n<li>\nAfghanistan\n</li>\n<li>\nAustralie\n</li>\n<li>\nBangladesh\n</li>\n<li>\nBirmanie\n</li>\n<li>\nBrunei\n</li>\n<li>\nCambodge\n</li>\n<li>\nChine\n</li>\n<li>\nCor\u00e9e (Nord)\n</li>\n<li>\nCor\u00e9e (Sud)\n</li>\n<li>\nHong Kong\n</li>\n<li>\nInde\n</li>\n<li>\nIndon\u00e9sie\n</li>\n<li>\nJapon\n</li>\n<li>\nKiribati\n</li>\n<li>\nLaos\n</li>\n<li>\nMalaisie\n</li>\n<li>\nMaldives\n</li>\n<li>\nMyanmar\n</li>\n<li>\nN\u00e9pal\n</li>\n<li>\nNouvelle-Z\u00e9lande </li>\n<li>\nPapouasie-Nouvelle-Guin\u00e9e\n</li>\n<li>\nPakistan\n</li>\n<li>\nPhilippines\n</li>\n<li>\nSri Lanka\n</li>\n<li>\nTaiwan\n</li>\n<li>\nTha\u00eflande\n</li>\n<li>\nVi\u00eat-Nam\n</li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li>\nSur Amnesty <ul>\n<li>\nPortrait\n<ul>\n<li>\nUn mouvement mondial\n</li>\n<li>\nAmnesty Suisse\n</li>\n<li>\nFinancement\n</li>\n<li>\nHistoire\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li>\nAgenda\n<ul>\n<li>\nAgenda\n</li>\n<li>\nAgenda\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li>\nPublications\n<ul>\n<li>\nMagazine amnesty\n</li>\n<li>\nRapport annuel\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li>\nGood News\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li>\nNews\n</li>\n<li>\nJe fais un don <ul>\n<li>\nDevenir membre\n</li>\n<li>\nLegs\n</li>\n<li>\nPhilanthropie\n<ul>\n<li>\nLe Cercle de Gen\u00e8ve\n</li>\n<li>\nBe there\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li>\nDonner autrement\n</li>\n<li>\nPourquoi donner\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li>\nJe participe <ul>\n<li>\nAgenda\n</li>\n<li>\nAgir en ligne\n</li>\n<li>\n\u00c9crire des lettres\n</li>\n<li>\nAgir en groupe\n</li>\n<li>\nAlertes par th\u00e8mes et par pays\n</li>\n<li>\nR\u00e9seaux\n<ul>\n<li>\nR\u00e9seau Droits des femmes\n</li>\n<li>\nR\u00e9seau Asile et migration\n</li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li>\nYouth <ul>\n<li>\nAMNESTY YOUTH\n<ul>\n<li>\nInternational\n</li>\n<li>\nProjets\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li>\nYOUTH News\n</li>\n<li>\nCommunity\n<ul>\n<li>\nRencontres\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li>\nInfos pratiques\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n\u00c9ducation aux droits humains <ul>\n<li>\nPour l\u2019enseignement\n<ul>\n<li>\nAteliers dans votre classe\n</li>\n<li>\nMat\u00e9riel pour vos le\u00e7ons\n</li>\n<li>\nContactez-nous!\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li>\nFormations tout public\n<ul>\n<li>\nNe d\u00e9tournez pas le regard\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li>\nInformations pour \u00e9l\u00e8ves\n</li>\n<li>\n\u00c0 propos de nous\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li>\nContacts <ul>\n<li>\nM\u00e9dias\n<ul>\n<li>\nCommuniqu\u00e9s de presse de la Section suisse\n</li>\n<li>\nOpinions\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li>\nNewsletter\n<ul>\n<li>\nConfirmation d\u00e9sabonnement\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li>\nAdresses\n<ul>\n<li>\nComptes pour les dons\n</li>\n<li>\nLe secr\u00e9tariat \u00e0 Berne\n</li>\n<li>\nGroupes\n</li>\n<li>\nChangement d\u2019adresse\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li>\nImpressum\n<ul>\n<li>\nQuestions l\u00e9gales\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li>\nEmplois\n<ul>\n<li>\nStages\n</li>\n<li>\nArchives\n</li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li>\nBoutique\n</li>\n<li>\n</li>\n<li> Langue: Fran\u00e7ais <ul>\n<li>Deutsch</li>\n<li>Italiano</li>\n<li>English</li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n</li>\n<li> Plus: <ul>\n<li>\n</li>\n<li>\n</li>\n<li>\n</li>\n<li>\n</li>\n</ul>\n</li>\n</ul> Fermer le menu <ul>\n<li> Fermer la recherche </li>\n</ul> Recherche par mot cl\u00e9 Recherche Filter <ul>\n<li>\nTh\u00e8mes<ul>\n<li>\nA propos d'Amnesty</li>\n<li>\nArmes</li>\n<li>\nAsile et migrations</li>\n<li>\nConditions de d\u00e9tention</li>\n<li>\nConflits arm\u00e9s</li>\n<li>\nDiscrimination</li>\n<li>\nDisparitions</li>\n<li>\nDroits des femmes</li>\n<li>\nDroits des enfants</li>\n<li>\nForteresse Europe</li>\n<li>\nGuant\u00e1namo</li>\n<li>\nImpunit\u00e9</li>\n<li>\nInitiative multinationales responsables</li>\n<li>\nInstitutions internationales</li>\n<li>\nJustice internationale</li>\n<li>\nLGBTI</li>\n<li>\nLibert\u00e9 d'expression</li>\n<li>\nLutte contre le terrorisme</li>\n<li>\nD\u00e9fenseur\u00b7e\u00b7s des droits humains</li>\n<li>\nMinorit\u00e9s religieuses</li>\n<li>\nMy Body, My Rights</li>\n<li>\nPauvret\u00e9</li>\n<li>\nPeine de mort</li>\n<li>\nPrisonnier\u00b7\u00e8re\u00b7s d'opinion</li>\n<li>\nRacisme</li>\n<li>\nResponsabilit\u00e9 des entreprises</li>\n<li>\nSurveillance</li>\n<li>\nTorture</li>\n<li>\nViolences polici\u00e8res</li>\n<li>\nExpulsions forc\u00e9es</li>\n<li>\nYouth</li>\n<li>\n\u00abI Welcome\u00bb</li>\n<li>\nSport et droits humains</li>\n<li>\nCEDH</li>\n<li>\n\u00abLIBRE\u00bb</li>\n<li>\nViolences sexuelles</li>\n<li>\nClimat et Environnement</li>\n<li>\nMigrations internationales</li>\n<li>\nCoronavirus et droits humains</li>\n<li>\nDroit \u00e0 la sant\u00e9</li>\n<li>\nBurqa</li>\n<li>\nMesures polici\u00e8res</li>\n<li>Select all</li>\n<li>Cancel selection</li>\n</ul>\n</li>\n<li>\nDocument<ul>\n<li>\nAction en ligne</li>\n<li>\nAction termin\u00e9e</li>\n<li>\nAction lettre</li>\n<li>\nAgenda</li>\n<li>\nBoutique</li>\n<li>\nCommuniqu\u00e9 de presse</li>\n<li>\nGood News</li>\n<li>\nMagazine \u00abamnesty\u00bb</li>\n<li>\nNews</li>\n<li>\nRapport</li>\n<li>\nEv\u00e9nement Journ\u00e9e des r\u00e9fugi\u00e9\u00b7e\u00b7s</li>\n<li>\nRapport annuel</li>\n<li>Select all</li>\n<li>Cancel selection</li>\n</ul>\n</li>\n<li>\nPays<ul>\n<li>\nAfrique\n<ul>\n<li>\nAfrique du Sud</li>\n<li>\nAngola</li>\n<li>\nB\u00e9nin</li>\n<li>\nBotswana</li>\n<li>\nBurkina Faso</li>\n<li>\nBurundi</li>\n<li>\nCameroun</li>\n<li>\nCap-Vert</li>\n<li>\nCongo</li>\n<li>\nC\u00f4te d'Ivoire</li>\n<li>\nDjibouti</li>\n<li>\nErythr\u00e9e</li>\n<li>\nEthiopie</li>\n<li>\nGabon</li>\n<li>\nGambie</li>\n<li>\nGhana</li>\n<li>\nGuin\u00e9e</li>\n<li>\nGuin\u00e9e \u00c9quatoriale</li>\n<li>\nGuin\u00e9e-Bissau</li>\n<li>\nKenya</li>\n<li>\nLesotho</li>\n<li>\nLib\u00e9ria</li>\n<li>\nMadagascar</li>\n<li>\nMalawi</li>\n<li>\nMali</li>\n<li>\nMauritanie</li>\n<li>\nMozambique</li>\n<li>\nNamibie</li>\n<li>\nNiger</li>\n<li>\nNigeria</li>\n<li>\nOuganda</li>\n<li>\nRDC</li>\n<li>\nR\u00e9publique centrafricaine</li>\n<li>\nRwanda</li>\n<li>\nS\u00e9n\u00e9gal</li>\n<li>\nSierra Leone</li>\n<li>\nSomalie</li>\n<li>\nSoudan</li>\n<li>\nSud-Soudan</li>\n<li>\nSwaziland</li>\n<li>\nTanzanie</li>\n<li>\nTchad</li>\n<li>\nTogo</li>\n<li>\nZambie</li>\n<li>\nZimbabwe</li>\n<li>Select all</li>\n<li>Cancel selection</li>\n</ul>\n</li>\n<li>\nAm\u00e9riques\n<ul>\n<li>\nArgentine</li>\n<li>\nBahamas</li>\n<li>\nBelize</li>\n<li>\nBermudes</li>\n<li>\nBolivie</li>\n<li>\nBr\u00e9sil</li>\n<li>\nCanada</li>\n<li>\nChili</li>\n<li>\nColombie</li>\n<li>\nCosta Rica</li>\n<li>\nCuba</li>\n<li>\n\u00c9quateur</li>\n<li>\n\u00c9tats-Unis d'Am\u00e9rique</li>\n<li>\nGrenade</li>\n<li>\nGuatemala</li>\n<li>\nHa\u00efti</li>\n<li>\nHonduras</li>\n<li>\nJama\u00efque</li>\n<li>\nMexique</li>\n<li>\nNicaragua</li>\n<li>\nPanama</li>\n<li>\nParaguay</li>\n<li>\nP\u00e9rou</li>\n<li>\nPuerto Rico</li>\n<li>\nR\u00e9publique dominicaine</li>\n<li>\nSalvador</li>\n<li>\nUruguay</li>\n<li>\nVenezuela</li>\n<li>Select all</li>\n<li>Cancel selection</li>\n</ul>\n</li>\n<li>\nAsie - Pacifique\n<ul>\n<li>\nAfghanistan</li>\n<li>\nAustralie</li>\n<li>\nBangladesh</li>\n<li>\nBhoutan</li>\n<li>\nCambodge</li>\n<li>\nChine</li>\n<li>\nCor\u00e9e (Nord)</li>\n<li>\nCor\u00e9e (Sud)</li>\n<li>\nFidji</li>\n<li>\nHong Kong</li>\n<li>\nInde</li>\n<li>\nIndon\u00e9sie</li>\n<li>\nJapon</li>\n<li>\nKiribati</li>\n<li>\nLaos</li>\n<li>\nMacao</li>\n<li>\nMalaisie</li>\n<li>\nMaldives</li>\n<li>\nMongolie</li>\n<li>\nMyanmar</li>\n<li>\nN\u00e9pal</li>\n<li>\nNouvelle-Z\u00e9lande</li>\n<li>\nPakistan</li>\n<li>\nPhilippines</li>\n<li>\nSingapour</li>\n<li>\nSri Lanka</li>\n<li>\nTaiwan</li>\n<li>\nTha\u00eflande</li>\n<li>\nTimor oriental</li>\n<li>\nVi\u00eat-Nam</li>\n<li>\nPapouasie-Nouvelle-Guin\u00e9e </li>\n<li>\nBrunei</li>\n<li>Select all</li>\n<li>Cancel selection</li>\n</ul>\n</li>\n<li>\nEurope et Asie centrale\n<ul>\n<li>\nAlbanie</li>\n<li>\nAllemagne</li>\n<li>\nAndorra</li>\n<li>\nArm\u00e9nie</li>\n<li>\nAutriche</li>\n<li>\nAzerba\u00efdjan</li>\n<li>\nB\u00e9larus</li>\n<li>\nBelgique</li>\n<li>\nBosnie-Herz\u00e9govine</li>\n<li>\nBulgarie</li>\n<li>\nCroatie</li>\n<li>\nDanemark</li>\n<li>\nEspagne</li>\n<li>\nEstonie</li>\n<li>\nFinlande</li>\n<li>\nFrance</li>\n<li>\nG\u00e9orgie</li>\n<li>\nGr\u00e8ce</li>\n<li>\nHongrie</li>\n<li>\nIrlande</li>\n<li>\nItalie</li>\n<li>\nKazakhstan</li>\n<li>\nKirghizistan</li>\n<li>\nKosovo</li>\n<li>\nLettonie</li>\n<li>\nLituanie</li>\n<li>\nLuxembourg</li>\n<li>\nMac\u00e9doine du Nord (Mac\u00e9doine)</li>\n<li>\nMalte</li>\n<li>\nMoldavie</li>\n<li>\nMont\u00e9n\u00e9gro</li>\n<li>\nNorv\u00e8ge</li>\n<li>\nOuzb\u00e9kistan</li>\n<li>\nPays-Bas</li>\n<li>\nPologne</li>\n<li>\nPortugal</li>\n<li>\nR\u00e9publique tch\u00e8que</li>\n<li>\nRoumanie</li>\n<li>\nRoyaume-Uni</li>\n<li>\nRussie</li>\n<li>\nSerbie</li>\n<li>\nSlovaquie</li>\n<li>\nSlov\u00e9nie</li>\n<li>\nSu\u00e8de</li>\n<li>\nSuisse</li>\n<li>\nTadjikistan</li>\n<li>\nTurkm\u00e9nistan</li>\n<li>\nTurquie</li>\n<li>\nUkraine</li>\n<li>\nVatican</li>\n<li>\nLiechtenstein</li>\n<li>Select all</li>\n<li>Cancel selection</li>\n</ul>\n</li>\n<li>\nMoyen Orient et Afrique du Nord\n<ul>\n<li>\nAlg\u00e9rie</li>\n<li>\nArabie saoudite</li>\n<li>\nBahre\u00efn</li>\n<li>\nEgypte</li>\n<li>\nEmirats arabes unis</li>\n<li>\nIrak</li>\n<li>\nIran</li>\n<li>\nIsra\u00ebl et territoires occup\u00e9s</li>\n<li>\nJordanie</li>\n<li>\nKowe\u00eft</li>\n<li>\nLiban</li>\n<li>\nLibye</li>\n<li>\nMaroc et Sahara occidental</li>\n<li>\nOman</li>\n<li>\nQatar</li>\n<li>\nSyrie</li>\n<li>\nTunisie</li>\n<li>\nY\u00e9men</li>\n<li>Select all</li>\n<li>Cancel selection</li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n</li>\n<li> Vider le filtre </li>\n</ul> Fermer le menu recherche Recherche <ul>\n<li> Th\u00e8mes <ul>\n<li>Racisme</li>\n<li>LGBTI*</li>\n<li>Sport et droits humains</li>\n</ul>\n<ul>\n<li>Loi sur les mesures polici\u00e8res</li>\n<li>Droits des femmes</li>\n<li>Coronavirus et droits humains</li>\n</ul>\n<ul>\n<li>Tous les th\u00e8mes</li>\n</ul> coronavirus Les droits humains sous pression<br>\n</li>\n<li> Pays <ul>\n<li>Suisse</li>\n<li>Turquie</li>\n<li>Iran</li>\n</ul>\n<ul>\n<li>Chine</li>\n<li>\u00c9tats Unis</li>\n<li>Nigeria</li>\n</ul>\n<ul>\n<li>Tous les pays</li>\n</ul> Russie&nbsp.\nDes voix critiques <br>Derri\u00e8re les Barreaux<br>\n</li>\n<li> Sur Amnesty <ul>\n<li>Un mouvement mondial</li>\n<li>Amnesty Suisse</li>\n<li>Rapport annuel</li>\n</ul>\n<ul>\n<li>Agenda</li>\n<li>Les groupes d'Amnesty</li>\n<li>Good News</li>\n</ul>\n<ul>\n<li>Tout \u00abSur Amnesty\u00bb</li>\n</ul> l'engagement,moteur du changement<br>\n</li>\n</ul> Menu <ul>\n<li> Je fais un don </li>\n<li> Je participe </li>\n</ul> https://www.amnesty.ch/++resource++amnesty.web/amnesty.png Protection des donn\u00e9es https://www.amnesty.ch/fr/contacts/impressum/questions-legales/protection-des-donnees Informations concernant l'utilisation de vos donn\u00e9es personnelles par la Section suisse d'Amnesty International.\nProtection des donn\u00e9es Informations concernant l'utilisation de vos donn\u00e9es personnelles par la Section suisse d'Amnesty International.\nVue d\u2019ensemble\n<p>Les informations suivantes visent \u00e0 vous indiquer les donn\u00e9es que nous traitons sur notre site Internet et vos droits \u00e0 ce sujet.\nLa protection de vos donn\u00e9es personnelles nous importe beaucoup et nous ne traitons vos donn\u00e9es que conform\u00e9ment aux dispositions l\u00e9gales.</p>\nResponsable du traitement des donn\u00e9es\n<p>Le responsable du traitement des donn\u00e9es sur notre site Internet est:</p>\n<p>Amnesty International&nbsp;<br>Section suisse<br>Speichergasse 33<br>CH- 3001 Berne&nbsp;<br>\n<br>datenschutz@amnesty.ch<br>+41 31 307 22 22<br>https://www.amnesty.ch</p>\nDonn\u00e9es trait\u00e9es\n<p>Lorsque vous utilisez notre site Internet, les donn\u00e9es suivantes sont trait\u00e9es.\nVous pourrez lire le but et la base juridique de ce traitement ainsi que la dur\u00e9e d\u2019enregistrement des donn\u00e9es.</p>\nMise \u00e0 disposition du site Internet et cr\u00e9ation de fichiers journaux\n<p>Lors de la consultation de notre site Internet, le fournisseur des pages collecte et enregistre automatiquement des informations dans des fichiers journaux de serveur que votre navigateur nous envoie.\nIl s\u2019agit des \u00e9l\u00e9ments suivants:</p>\n<ul>\n<li>type et version du navigateur</li>\n<li>syst\u00e8me d\u2019exploitation utilis\u00e9</li>\n<li>fournisseur de services Internet de l\u2019utilisateur</li>\n<li>nom d\u2019h\u00f4te de l\u2019ordinateur acc\u00e9dant au site</li>\n<li>date et heure de la demande au serveur</li>\n<li>adresse IP de l\u2019utilisateur</li>\n</ul>\n<p>Ces donn\u00e9es ne peuvent pas \u00eatre attribu\u00e9es \u00e0 une personne en particulier et aucun regroupement de ces donn\u00e9es avec d\u2019autres sources de donn\u00e9es n\u2019est effectu\u00e9.\nL\u2019enregistrement des fichiers journaux permet de garantir la fonctionnalit\u00e9 du site Internet et d\u2019assurer la s\u00e9curit\u00e9 de nos syst\u00e8mes informatiques.\nPar cons\u00e9quent, le traitement de ces donn\u00e9es est r\u00e9alis\u00e9 du fait de la base juridique des int\u00e9r\u00eats l\u00e9gitimes de celui qui effectue ce traitement.\nLes donn\u00e9es ne sont sauvegard\u00e9es que pendant le temps n\u00e9cessaire pour remplir les objectifs de leur collecte.\nPar cons\u00e9quent, les donn\u00e9es sont supprim\u00e9es apr\u00e8s chaque session.\nL\u2019enregistrement des fichiers journaux est imp\u00e9ratif pour le fonctionnement du site Internet, vous n\u2019avez donc pas la possibilit\u00e9 de vous y opposer.</p>\nUtilisation de cookies\n<p>Notre site Internet utilise des cookies.\nIl s\u2019agit de petits fichiers textes d\u00e9pos\u00e9s sur le syst\u00e8me d\u2019exploitation de votre terminal \u00e0 l\u2019aide de votre navigateur lorsque vous consultez notre site Internet.</p>\n<p>Nous utilisons des cookies afin de pouvoir organiser notre site Internet de mani\u00e8re conviviale.\nEn enregistrant des cookies sur votre appareil, nous pouvons reconna\u00eetre votre navigateur lorsque vous consultez notre site \u00e0 nouveau.\nCela nous permet d\u2019enregistrer certains param\u00e9trages (ID de session, contenu du panier dans une boutique, Remember Me / Autologin si une fonction de login est disponible, NPA/lieu pour une recherche de succursale, etc.) pour vous \u00e9viter de les rentrer \u00e0 nouveau lors de votre prochaine visite de notre site.\nL\u2019utilisation de cookies et le traitement correspondant de vos donn\u00e9es sont r\u00e9alis\u00e9s du fait de la base juridique de nos int\u00e9r\u00eats l\u00e9gitimes pour la conception d\u2019un site Internet convivial.</p>\n<p>Les cookies sont enregistr\u00e9s sur votre ordinateur.\nVous contr\u00f4lez donc enti\u00e8rement leur utilisation.\nVous pouvez les supprimer compl\u00e8tement ou en d\u00e9sactiver/limiter la transmission en param\u00e9trant votre navigateur Internet en cons\u00e9quence.\nEn d\u00e9sactivant les cookies pour notre site Internet, vous ne pourrez peut-\u00eatre plus utiliser enti\u00e8rement toutes les fonctions du site.</p>\nPolitique de confidentialit\u00e9 pour Google Analytics\n<p>Le responsable du traitement a int\u00e9gr\u00e9 sur ce site Internet le composant Google Analytics (avec une fonction d\u2019anonymisation).\nGoogle Analytics est un service d\u2019analyse Web.\nL\u2019analyse Web correspond au relev\u00e9, \u00e0 la collecte et \u00e0 l\u2019analyse de donn\u00e9es sur le comportement de visiteurs de sites Internet.\nUn service d\u2019analyse Web saisit notamment des donn\u00e9es sur le site Internet \u00e0 partir duquel une personne concern\u00e9e est arriv\u00e9e sur un site (URL r\u00e9f\u00e9rant), sur les sous-pages du site auxquelles elle a acc\u00e9d\u00e9 ou sur la fr\u00e9quence et la dur\u00e9e de visite d\u2019une sous-page.\nUne analyse Web est essentiellement utilis\u00e9e pour l\u2019optimisation d\u2019un site Internet et pour l\u2019analyse co\u00fbt/efficacit\u00e9 de la publicit\u00e9 sur Internet.</p>\n<p>La soci\u00e9t\u00e9 exploitante du composant Google Analytics est Google Inc., 1600 Amphitheatre Pkwy, Mountain View, CA 94043-1351, USA.</p>\n<p>L\u2019objectif du composant Google Analytics est d\u2019analyser les flux de visiteurs sur notre site Internet.\nGoogle utilise les donn\u00e9es et informations acquises notamment pour analyser l\u2019utilisation de notre site Internet, pour \u00e9tablir pour nous des rapports en ligne indiquant les activit\u00e9s sur nos pages Internet et pour apporter d\u2019autres services li\u00e9s \u00e0 l\u2019utilisation de notre site Internet.\nLa personne concern\u00e9e a la possibilit\u00e9 de s\u2019opposer \u00e0 la saisie des donn\u00e9es g\u00e9n\u00e9r\u00e9es par Google Analytics relatives \u00e0 l\u2019utilisation de ce site Internet ainsi qu\u2019au traitement de ces donn\u00e9es par Google et d\u2019emp\u00eacher ce traitement.\nPour cela, la personne concern\u00e9e doit t\u00e9l\u00e9charger et installer un module compl\u00e9mentaire de navigateur via le lien https://tools.google.com/dlpage/gaoptout.\nCe dernier communique \u00e0 Google Analytics via JavaScript qu\u2019aucune donn\u00e9e ni information relative \u00e0 la visite des pages Internet ne doit \u00eatre transmise \u00e0 Google Analytics.\nL\u2019installation du module compl\u00e9mentaire de navigateur est consid\u00e9r\u00e9e par Google comme une opposition.\nSi le syst\u00e8me informatique de la personne concern\u00e9e est supprim\u00e9, format\u00e9 ou r\u00e9install\u00e9 ult\u00e9rieurement, la personne concern\u00e9e doit effectuer une nouvelle installation du module compl\u00e9mentaire de navigateur pour d\u00e9sactiver Google Analytics.\nSi le module compl\u00e9mentaire de navigateur est d\u00e9sinstall\u00e9 ou d\u00e9sactiv\u00e9 par la personne concern\u00e9e ou par une autre personne imputable \u00e0 sa sph\u00e8re d\u2019influence, il est possible de le r\u00e9installer ou de le r\u00e9activer.\nVous pouvez consulter d\u2019autres informations et les dispositions de protection des donn\u00e9es en vigueur de Google \u00e0 l\u2019adresse https://policies.google.com/privacy?hl=fr et https://www.google.com/analytics/terms/fr.html.\nVous trouverez des explications d\u00e9taill\u00e9es sur Google Analytics sur https://www.google.com/intl/fr_fr/analytics/</p>\nPolitique de confidentialit\u00e9 pour Google Tag Manager\n<p>Notre site web utilise le Google Tag Manager de Google Inc, 1600 Amphitheatre Parkway, Mountain View, CA 94043, USA.\nLe Google Tag Manager transmet l'adresse IP de l'utilisateur.\nCes informations sont g\u00e9n\u00e9ralement transf\u00e9r\u00e9es \u00e0 un serveur de Google aux \u00c9tats- Unis et y sont stock\u00e9es.\nNous tenons \u00e0 souligner que sur ce site, Google Analytics a \u00e9t\u00e9 \u00e9tendu par le code 'gat._anonymizeIp();' afin d'assurer l'enregistrement anonyme des adresses IP (appel\u00e9 masquage IP).\nSi l'anonymisation est active, Google raccourcira les adresses IP dans les \u00c9tats membres de l'Union europ\u00e9enne ou dans d'autres \u00c9tats parties \u00e0 l'accord sur l'Espace \u00e9conomique europ\u00e9en, ce qui signifie qu'aucune conclusion ne pourra \u00eatre tir\u00e9e sur votre identit\u00e9.\nCe n'est que dans des cas exceptionnels que l'adresse IP compl\u00e8te sera transf\u00e9r\u00e9e \u00e0 un serveur de Google aux \u00c9tats-Unis et y sera raccourcie.</p>\nPolitique de confidentialit\u00e9 pour Matomo\n<p>Matomo, anciennement Piwik, est une application Web open source pour l\u2019analyse Web.\nIl s\u2019agit du projet faisant suite \u00e0 phpMyVisites, actuellement abandonn\u00e9, et une alternative \u00e0 Google Analytics.\nMatomo peut \u00eatre h\u00e9berg\u00e9 dans le cloud ou localement aupr\u00e8s du fournisseur.\nMatomo est utilis\u00e9 sur ce site pour collecter des analyses de la performance de pages individuelles et a pour but d\u2019optimiser l\u2019exp\u00e9rience de l\u2019utilisateur.\nLes donn\u00e9es suivantes sont trait\u00e9es: le type et la version du navigateur, le syst\u00e8me d\u2019exploitation que vous utilisez, votre pays d\u2019origine, la date et l\u2019heure de la demande au serveur, le nombre de visites, la dur\u00e9e pendant laquelle vous \u00eates rest\u00e9 sur le site et les liens externes que vous avez utilis\u00e9s.\nL\u2019adresse IP des utilisateurs est anonymis\u00e9e avant d\u2019\u00eatre enregistr\u00e9e.\nMatomo utilise des cookies enregistr\u00e9s sur l\u2019ordinateur des utilisateurs permettant d\u2019analyser l\u2019utilisation de notre offre en ligne par les utilisateurs.\nDes profils d\u2019utilisation pseudonymes des utilisateurs peuvent alors \u00eatre cr\u00e9\u00e9s \u00e0 partir des donn\u00e9es trait\u00e9es.\nLes informations g\u00e9n\u00e9r\u00e9es par le cookie, relatives \u00e0 votre utilisation de ce site Internet, sont uniquement enregistr\u00e9es sur notre serveur et ne sont pas transmises \u00e0 des tiers.</p>\nNewsletter et tracking de newsletter\n<p>Sur la page Internet de Amnesty International Schweiz, les utilisateurs ont la possibilit\u00e9 de s\u2019abonner \u00e0 la newsletter de notre entreprise.\nLes donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel transmises au responsable du traitement lors de la commande de la newsletter sont d\u00e9termin\u00e9es par le masque de saisie utilis\u00e9 \u00e0 cet effet.</p>\n<p>Amnesty International Schweiz informe r\u00e9guli\u00e8rement ses clients et partenaires commerciaux de ses offres par le biais d\u2019une newsletter.\nLa newsletter de notre entreprise ne peut \u00eatre re\u00e7ue par la personne concern\u00e9e que (1) si la personne concern\u00e9e dispose d\u2019une adresse e-mail valable et (2) si la personne concern\u00e9e s\u2019est inscrite pour l\u2019envoi de la newsletter.\nLa personne concern\u00e9e qui saisit pour la premi\u00e8re fois son adresse e-mail pour l\u2019envoi de la newsletter recevra, pour des raisons juridiques, un e-mail de confirmation via la proc\u00e9dure de double opt-in.\nCet e- mail de confirmation sert \u00e0 v\u00e9rifier que le propri\u00e9taire de l\u2019adresse e-mail en tant que personne concern\u00e9e a bien autoris\u00e9 la r\u00e9ception de la newsletter.</p>\n<p>Les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel collect\u00e9es dans le cadre de l\u2019inscription \u00e0 la newsletter sont exclusivement utilis\u00e9es pour l\u2019envoi de notre newsletter.\nDe plus, les abonn\u00e9s \u00e0 la newsletter peuvent \u00eatre inform\u00e9s par e-mail si cela est requis pour le fonctionnement du service de newsletter ou pour un enregistrement correspondant, tout comme en cas de modifications de l\u2019offre de la newsletter ou de modification des conditions techniques.\nLa personne concern\u00e9e peut r\u00e9silier \u00e0 tout moment l\u2019abonnement \u00e0 notre newsletter.\nLe consentement de la sauvegarde de donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel que la personne concern\u00e9e nous a donn\u00e9 pour l\u2019envoi de la newsletter peut \u00eatre r\u00e9voqu\u00e9 \u00e0 tout moment.\nUn lien correspondant est inclus dans chaque newsletter pour r\u00e9voquer ce consentement.</p>\n<p>Les newsletters de Amnesty International Schweiz contiennent des balises web.\nUne balise web est un graphique miniature int\u00e9gr\u00e9 aux e-mails envoy\u00e9s au format HTML pour permettre l\u2019enregistrement et l\u2019analyse d\u2019un fichier journal.\nCela permet d\u2019effectuer une analyse statistique du succ\u00e8s ou de l\u2019\u00e9chec des campagnes de marketing en ligne.\nLa balise web int\u00e9gr\u00e9e permet \u00e0 Amnesty International Schweiz de reconna\u00eetre si et quand un e-mail a \u00e9t\u00e9 ouvert par une personne concern\u00e9e et les liens figurant dans l\u2019e-mail qui ont \u00e9t\u00e9 appel\u00e9s par celle-ci.</p>\n<p>Les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel collect\u00e9es par ces balises web int\u00e9gr\u00e9es dans les newsletters sont enregistr\u00e9es et \u00e9valu\u00e9es par le responsable du traitement afin d\u2019optimiser l\u2019envoi de la newsletter et d\u2019adapter encore mieux le contenu des futures newsletters aux int\u00e9r\u00eats de la personne concern\u00e9e.\nCes donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel ne sont pas transmises \u00e0 des tiers.\nLes personnes concern\u00e9es ont le droit de r\u00e9voquer \u00e0 tout moment la d\u00e9claration de consentement s\u00e9par\u00e9e qu\u2019elles ont donn\u00e9e via la proc\u00e9dure de double opt-in.\nApr\u00e8s une r\u00e9vocation, ces donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel sont supprim\u00e9es par le responsable du traitement.\nAmnesty International Schweiz interpr\u00e8te automatiquement la d\u00e9sinscription \u00e0 la r\u00e9ception de la newsletter comme une r\u00e9vocation.</p>\netracker\n<p>Notre site web utilise le service d'analyse etracker.\nLe prestataire est la soci\u00e9t\u00e9 etracker GmbH, Erste Brunnenstrasse 1 20459 Hambourg Allemagne.\nDes profils d'utilisateurs peuvent \u00eatre cr\u00e9\u00e9s \u00e0 partir des donn\u00e9es sous un pseudonyme.\nLes cookies peuvent \u00eatre utilis\u00e9s \u00e0 cette fin.\nLes cookies sont de petits fichiers texte qui sont stock\u00e9s localement dans le cache de votre navigateur Internet.\nLes cookies permettent de reconna\u00eetre \u00e0 nouveau votre navigateur.\nLes donn\u00e9es collect\u00e9es \u00e0 l'aide des technologies etracker ne seront pas utilis\u00e9es pour identifier personnellement les visiteurs de notre site web sans le consentement distinct de la personne concern\u00e9e et ne seront pas fusionn\u00e9es avec les donn\u00e9es personnelles du porteur du pseudonyme.</p>\n<p>Vous pouvez vous opposer \u00e0 la collecte et au stockage des donn\u00e9es \u00e0 tout moment avec effet pour l'avenir.\nAfin de vous opposer \u00e0 la collecte et \u00e0 l'enregistrement futurs de vos donn\u00e9es de visiteur, vous pouvez obtenir un cookie de d\u00e9sactivation aupr\u00e8s d'etracker en cliquant sur le lien suivant.\nCela garantira qu'aucune donn\u00e9e de visiteur de votre navigateur ne sera collect\u00e9e et enregistr\u00e9e par etracker \u00e0 l'avenir: http://www.etracker.de/privacy?et=V23Jbb</p>\n<p>Cela permet de d\u00e9finir un cookie de d\u00e9sactivation portant le nom \"cntcookie\" de etracker.\nVeuillez ne pas supprimer ce cookie tant que vous souhaitez conserver votre option de refus.\nVous trouverez de plus amples informations dans la politique de confidentialit\u00e9 de etracker: http://www.etracker.com/de/datenschutz.html</p>\nCrazy Egg\n<p>Nous utilisons l'outil de suivi Crazy Egg sur notre site web.\nCrazy Egg est exploit\u00e9 par Crazy Egg, Inc, 16220 Ridgeview Lane , La Mirada, CA , 90638, USA.\nCrazy Egg utilise des cookies, qui permettent d'analyser votre utilisation du site web.\nLes informations g\u00e9n\u00e9r\u00e9es par le cookie concernant votre utilisation de ce site web sont g\u00e9n\u00e9ralement transf\u00e9r\u00e9es vers un serveur de Crazy Egg aux \u00c9tats-Unis et y sont stock\u00e9es.</p>\n<p>Politique de confidentialit\u00e9: http://www.crazyegg.com/privacy<br>Opt-Out: vous pouvez emp\u00eacher le stockage de cookies en ajustant votre logiciel de navigation en cons\u00e9quence.\nVous pouvez \u00e9galement emp\u00eacher la collecte des donn\u00e9es g\u00e9n\u00e9r\u00e9es par le cookie et li\u00e9es \u00e0 votre utilisation du site web (y compris votre adresse IP) \u00e0 Crazy Egg et le traitement de ces donn\u00e9es par Crazy Egg en suivant les instructions au lien suivant: http://www.crazyegg.com/opt-out</p>\nGoogle Audiences\n<p>Nous utilisons Google Audiences (GA Audiences), un autre service d'analyse web de Google.\nCe service recueille et stocke des donn\u00e9es \u00e0 partir desquelles des profils d'utilisateurs pseudonymis\u00e9s sont cr\u00e9\u00e9s.\nCette technologie permet aux utilisateurs qui ont visit\u00e9 notre site web de recevoir de la publicit\u00e9 cibl\u00e9e de notre part sur d'autres pages externes du r\u00e9seau de partenaires Google.</p>\n<p>GA Audience utilise, entre autres, des cookies qui sont stock\u00e9s sur votre ordinateur et d'autres appareils mobiles (par exemple, les smartphones, les tablettes, etc.) pour aider \u00e0 analyser l'utilisation de ces appareils.\nCertaines des donn\u00e9es sont analys\u00e9es sur plusieurs appareils.\nL'audience de l'AG aura acc\u00e8s aux cookies g\u00e9n\u00e9r\u00e9s par Google Analytics.\nPendant l'utilisation, des donn\u00e9es telles que l'adresse IP et l'activit\u00e9 de l'utilisateur peuvent \u00eatre transmises \u00e0 un serveur de Google LLC et y \u00eatre stock\u00e9es.\nGoogle LLC peut transf\u00e9rer ces informations \u00e0 des tiers lorsque la loi l'exige ou lorsque ces informations sont trait\u00e9es par des tiers.\nVous pouvez emp\u00eacher la collecte et la transmission de donn\u00e9es personnelles (en particulier votre adresse IP) et le traitement de ces donn\u00e9es en d\u00e9sactivant l'ex\u00e9cution de Java-Script dans votre navigateur ou en installant un outil tel que \"NoScript\".\nVous pouvez \u00e9galement emp\u00eacher la collecte des donn\u00e9es g\u00e9n\u00e9r\u00e9es par le cookie de Google et li\u00e9es \u00e0 votre utilisation du site web (y compris votre adresse IP) par Google et le traitement de ces donn\u00e9es par Google en t\u00e9l\u00e9chargeant et en installant le plugin du navigateur disponible sur le lien suivant (http://tools.google.com/dlpage/gaoptout?hl=de).\nPour plus d'informations sur la protection des donn\u00e9es lors de l'utilisation de l'AG Audience, voir le lien suivant: https://support.google.com/analytics/answer/2700409? hl=en&amp;ref_topic=2611283</p>\nGoogle Ads Conversion\n<p>Nous utilisons l'offre de Google Ads Conversion pour attirer l'attention sur nos offres attrayantes \u00e0 l'aide de mat\u00e9riel publicitaire (appel\u00e9 Google Ads) sur des sites web externes.\nLes donn\u00e9es relatives aux campagnes publicitaires permettent de d\u00e9terminer le succ\u00e8s des diff\u00e9rentes mesures publicitaires.\nNous poursuivons ainsi l'int\u00e9r\u00eat de vous montrer les publicit\u00e9s qui vous int\u00e9ressent, de rendre notre site plus int\u00e9ressant pour vous et de parvenir \u00e0 un calcul \u00e9quitable des co\u00fbts de publicit\u00e9.</p>\n<p>Ces supports publicitaires sont fournis par Google par l'interm\u00e9diaire de ce que l'on appelle des \"serveurs publicitaires\".\n\u00c0 cette fin, nous utilisons des cookies de serveurs publicitaires, gr\u00e2ce auxquels certains param\u00e8tres peuvent \u00eatre mesur\u00e9s pour \u00e9valuer le succ\u00e8s, comme l'affichage des publicit\u00e9s ou les clics des utilisateurs.\nSi vous acc\u00e9dez \u00e0 notre site web via une annonce Google, Google Ads stockera un cookie sur votre appareil.\nCes cookies expirent g\u00e9n\u00e9ralement apr\u00e8s 30 jours et ne sont pas destin\u00e9s \u00e0 vous identifier personnellement.\nL'identifiant unique du cookie, le nombre d'impressions publicitaires par placement (fr\u00e9quence), la derni\u00e8re impression (pertinente pour les conversions apr\u00e8s visualisation) et les informations de d\u00e9sengagement (marquant que l'utilisateur ne souhaite plus \u00eatre contact\u00e9) sont g\u00e9n\u00e9ralement stock\u00e9s comme valeurs d'analyse pour ce cookie.</p>\n<p>Ces cookies permettent \u00e0 Google de reconna\u00eetre votre navigateur Internet.\nSi un utilisateur visite certaines pages du site web d'un client d'annonces et que le cookie stock\u00e9 sur son ordinateur n'a pas expir\u00e9, Google et le client peuvent reconna\u00eetre que l'utilisateur a cliqu\u00e9 sur l'annonce et a \u00e9t\u00e9 redirig\u00e9 vers cette page.\nUn cookie diff\u00e9rent est associ\u00e9 \u00e0 chaque client publicitaire.\nPar cons\u00e9quent, les cookies ne peuvent pas \u00eatre suivis sur les sites web des clients publicitaires.\nNous ne collectons et ne traitons nous-m\u00eames aucune donn\u00e9e personnelle dans le cadre des mesures publicitaires mentionn\u00e9es.\nNous ne recevons que des \u00e9valuations statistiques de Google.\nGr\u00e2ce \u00e0 ces \u00e9valuations, nous pouvons identifier les mesures publicitaires utilis\u00e9es qui sont particuli\u00e8rement efficaces.\nNous ne recevons aucune autre donn\u00e9e sur l'utilisation du mat\u00e9riel publicitaire, en particulier nous ne pouvons pas identifier les utilisateurs sur la base de ces informations.</p>\n<p>En raison des outils de marketing utilis\u00e9s, votre navigateur \u00e9tablit automatiquement une connexion directe avec le serveur de Google.\nNous n'avons aucune influence sur l'\u00e9tendue et l'utilisation ult\u00e9rieure des donn\u00e9es collect\u00e9es par Google par le biais de cet outil et vous informons donc en fonction de l'\u00e9tat de nos connaissances: gr\u00e2ce \u00e0 l'int\u00e9gration de Ads Conversion, Google re\u00e7oit de notre part les informations selon lesquelles vous avez appel\u00e9 la partie correspondante de notre site Web ou cliqu\u00e9 sur une annonce.\nSi vous \u00eates inscrit \u00e0 un service Google, Google peut attribuer la visite \u00e0 votre compte.\nM\u00eame si vous n'\u00eates pas enregistr\u00e9 aupr\u00e8s de Google ou si vous ne vous \u00eates pas connect\u00e9, il est possible que le fournisseur d'acc\u00e8s trouve et enregistre votre adresse IP.</p>\nMicrosoft Bing Ads\n<p>Nous utilisons l'outil de conversion et de suivi Bing Ads de Microsoft Corporation (One Microsoft Way, Redmond, WA 98052-6399, \"Microsoft\") sur notre site web.\nMicrosoft enregistre un cookie sur l'ordinateur de l'utilisateur pour permettre une analyse de l'utilisation de notre service en ligne.</p>\n<p>La condition pr\u00e9alable est que l'utilisateur ait acc\u00e9d\u00e9 \u00e0 notre site web via une publicit\u00e9 de Microsoft Bing Ads.\nMicrosoft et nous pouvons ainsi reconna\u00eetre que quelqu'un a cliqu\u00e9 sur une annonce, a \u00e9t\u00e9 redirig\u00e9 vers notre offre en ligne et a atteint une page de destination pr\u00e9d\u00e9termin\u00e9e.\nNous ne connaissons que le nombre total d'utilisateurs qui ont cliqu\u00e9 sur une annonce Bing et ont ensuite \u00e9t\u00e9 redirig\u00e9s vers une page de destination (conversions).\nAucune adresse IP n'est stock\u00e9e.\nAucune autre information personnelle concernant l'identit\u00e9 de l'utilisateur n'est divulgu\u00e9e.\nLa base juridique pour l'utilisation de ce service est l'art.\n6 al.\n1 phrase 1 f) ODASG et le traitement sert nos int\u00e9r\u00eats \u00e9conomiques l\u00e9gitimes.</p>\n<p>Si vous ne souhaitez pas participer au processus de suivi des annonces Bing, vous pouvez vous d\u00e9sengager ici, chez Microsoft : http://choice.microsoft.com/de-DE/opt-out.\nPour plus d'informations sur la confidentialit\u00e9 et les cookies de Microsoft Bing Ads, les utilisateurs peuvent consulter la d\u00e9claration de confidentialit\u00e9 de Microsoft : https://privacy.microsoft.com/de-de/privacystatement.\nMicrosoft est certifi\u00e9e au titre du Privacy Shield UE-USA et Suisse-USA et offre ainsi un niveau appropri\u00e9 de protection des donn\u00e9es conform\u00e9ment \u00e0 l'art.\n45 DSGVO et \u00e0 la loi suisse sur la protection des donn\u00e9es (https://www.privacyshield.gov/participant? id=a2zt0000000KzNaAAK&amp;status=Active)</p>\nGoogle Dynamic Remarketing\n<p>Nous utilisons la fonction de remarketing sur notre site web, un service de Google Ireland Limited, Google Building Gordon House, Barrow St, Dublin 4, Irlande (ci-apr\u00e8s d\u00e9nomm\u00e9 \"Google\").\nCette fonction est utilis\u00e9e pour pr\u00e9senter des publicit\u00e9s bas\u00e9es sur les int\u00e9r\u00eats des visiteurs des sites web du r\u00e9seau publicitaire de Google.\nLe navigateur du visiteur stocke des \"cookies\", des fichiers texte qui sont enregistr\u00e9s sur votre ordinateur et qui permettent de reconna\u00eetre le visiteur lorsqu'il visite des sites web appartenant au r\u00e9seau publicitaire de Google.\nCes pages peuvent ensuite pr\u00e9senter au visiteur des annonces li\u00e9es au contenu qu'il a d\u00e9j\u00e0 consult\u00e9 sur des sites Web qui utilisent la fonction de remarketing de Google.\nSelon ses propres d\u00e9clarations, Google ne collecte aucune donn\u00e9e personnelle au cours de ce processus.</p>\nCampaign Manager (anciennement DoubleClick by Google)\n<p>Notre site web utilise l'outil de marketing en ligne Campaign Manager de Google.\nLe gestionnaire de campagne utilise des cookies pour diffuser des publicit\u00e9s pertinentes pour les utilisateurs, pour am\u00e9liorer les rapports de performance de la campagne ou pour emp\u00eacher un utilisateur de voir les m\u00eames publicit\u00e9s plus d'une fois.\nGoogle utilise un identifiant de cookie pour l'aider \u00e0 d\u00e9terminer quelles annonces sont diffus\u00e9es sur quel navigateur et pour \u00e9viter qu'elles ne soient affich\u00e9es plusieurs fois.\nLe directeur de campagne peut \u00e9galement utiliser des cookies pour suivre les conversions li\u00e9es aux demandes de publicit\u00e9.\nPar exemple, lorsqu'un utilisateur voit une publicit\u00e9 du Campaign Manager et qu'il visite ensuite le site de l'annonceur sur le m\u00eame navigateur pour effectuer un achat.\nSelon Google, les cookies de Campaign Manager ne contiennent aucune information personnelle.</p>\n<p>En raison des outils de marketing utilis\u00e9s, votre navigateur \u00e9tablit automatiquement une connexion directe avec le serveur de Google.\nNous n'avons aucune influence sur l'\u00e9tendue et l'utilisation ult\u00e9rieure des donn\u00e9es collect\u00e9es par Google par le biais de cet outil et vous informons donc en fonction de l'\u00e9tat de nos connaissances : gr\u00e2ce \u00e0 l'int\u00e9gration du gestionnaire de campagne, Google re\u00e7oit de notre part les informations selon lesquelles vous avez appel\u00e9 la partie correspondante de notre site Web ou cliqu\u00e9 sur une annonce.\nSi vous \u00eates inscrit \u00e0 un service Google, Google peut attribuer la visite \u00e0 votre compte.\nM\u00eame si vous n'\u00eates pas enregistr\u00e9 aupr\u00e8s de Google ou si vous ne vous \u00eates pas connect\u00e9, il est possible que le fournisseur d'acc\u00e8s trouve et enregistre votre adresse IP.</p>\n<p>Pour plus d'informations sur le directeur de campagne, veuillez consulter le site https://www.google.de/doubleclick et pour des informations g\u00e9n\u00e9rales sur la politique de confidentialit\u00e9 de Google : https://www.google.de/intl/de/policies/privacy.</p>\nGoogle reCAPTCHA\n<p>Nous utilisons \"Google reCAPTCHA\" (ci-apr\u00e8s \"reCAPTCHA\") sur nos sites web.\nLe fournisseur est Google Inc, 1600 Amphitheatre Parkway, Mountain View, CA 94043, USA (\"Google\").</p>\n<p>Le but de reCAPTCHA est de v\u00e9rifier si les donn\u00e9es saisies sur nos sites web (par exemple dans un formulaire de contact) sont faites par un \u00eatre humain ou par un programme automatis\u00e9.\n\u00c0 cette fin, reCAPTCHA analyse le comportement du visiteur du site web sur la base de diff\u00e9rentes caract\u00e9ristiques.\nCette analyse d\u00e9marre automatiquement d\u00e8s que le visiteur entre sur le site web.\n\u00c0 des fins d'analyse, reCAPTCHA \u00e9value diverses informations (par exemple l'adresse IP, le temps pass\u00e9 sur le site web ou les mouvements de souris effectu\u00e9s par l'utilisateur).\nLes donn\u00e9es recueillies lors de l'analyse sont transmises \u00e0 Google.\nLes analyses reCAPTCHA se d\u00e9roulent enti\u00e8rement en arri\u00e8re-plan.\nLes visiteurs du site web ne sont pas inform\u00e9s qu'une analyse est en cours.\nLe traitement des donn\u00e9es est bas\u00e9 sur l'art.\n6 al.\n1 lit.\nf DSGVO.\nL'exploitant du site web a un int\u00e9r\u00eat l\u00e9gitime \u00e0 prot\u00e9ger ses offres sur le web contre l'espionnage automatis\u00e9 abusif et contre le spam.</p>\n<p>Pour plus d'informations sur Google reCAPTCHA et la politique de confidentialit\u00e9 de Google, veuillez consulter les liens suivants : https://www.google.com/intl/de/policies/privacy/ et https://www.google.com/recaptcha/intro/.</p>\nVos droits\n<p>Voici une \u00e9num\u00e9ration de vos droits en lien avec le traitement de vos donn\u00e9es.</p>\nDroit d\u2019acc\u00e8s\n<p>Vous pouvez demander une confirmation vous permettant de savoir si des donn\u00e9es personnelles vous concernant sont trait\u00e9es par Amnesty International Schweiz.\nSi c\u2019est le cas, vous pouvez demander des informations concr\u00e8tes sur ce traitement.</p>\nDroit de rectification\n<p>Vous pouvez demander la rectification et/ou la saisie des donn\u00e9es manquantes de vos donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel si celles-ci sont erron\u00e9es ou incorrectes.</p>\nDroit \u00e0 l\u2019effacement\n<p>Vous pouvez demander l\u2019effacement des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel vous concernant.\nLes donn\u00e9es sont effac\u00e9es si les conditions correspondantes sont remplies.</p>\n<p>Le droit \u00e0 l\u2019effacement ne peut pas \u00eatre accord\u00e9 si le traitement est requis pour exercer un droit de libre expression de l\u2019opinion, pour effectuer une obligation juridique ou une t\u00e2che d\u2019int\u00e9r\u00eat public ou pour faire valoir, exercer ou d\u00e9fendre des pr\u00e9tentions juridiques.</p>\nDroit \u00e0 la limitation du traitement\n<p>ous pouvez demander la limitation du traitement de vos donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel si vous en contestez l\u2019exactitude, si le traitement est ill\u00e9gal, si les donn\u00e9es ne sont plus requises ou si vous \u00e9mettez une opposition.</p>\n<p>Si le traitement des donn\u00e9es est limit\u00e9, seul l\u2019enregistrement de ces donn\u00e9es reste autoris\u00e9.\nTout autre traitement ne peut \u00eatre effectu\u00e9 qu\u2019avec votre consentement pour faire valoir, exercer ou d\u00e9fendre des pr\u00e9tentions juridiques, prot\u00e9ger les droits d\u2019une autre personne ou pour des motifs d\u2019int\u00e9r\u00eat public importants.</p>\n<p>Vous serez inform\u00e9 en cas de suppression de la limitation.</p>\nDroit d\u2019opposition\n<p>Vous pouvez vous opposer au traitement des donn\u00e9es concern\u00e9es si ce dernier est fond\u00e9 sur la base juridique de l\u2019ex\u00e9cution d\u2019une mission d\u2019int\u00e9r\u00eat public ou d\u2019un int\u00e9r\u00eat l\u00e9gitime et que vous vous trouvez dans une situation particuli\u00e8re.</p>\n<p>Vous pouvez \u00e9galement vous y opposer si le traitement des donn\u00e9es a pour but de faire de la publicit\u00e9 directe.\nDans ce cas, les donn\u00e9es correspondantes ne sont plus utilis\u00e9es dans ce but.</p>\nDroit \u00e0 la portabilit\u00e9 des donn\u00e9es\n<p>Vous avez le droit de recevoir les donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel vous concernant bas\u00e9es sur un consentement, un contrat ou le traitement via la proc\u00e9dure automatis\u00e9e dans un format structur\u00e9, couramment utilis\u00e9 et lisible par machine, et de transmettre ces donn\u00e9es \u00e0 un tiers.</p>\n<p>Si cela est techniquement faisable, vous pouvez en demander le transfert direct.\nCela ne doit toutefois pas porter atteinte aux droits et libert\u00e9s d\u2019autres personnes.</p>\n<p>Vous pouvez \u00e9galement demander la rectification de vos donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel qui sont incorrectes.</p>\nDroit de r\u00e9vocation de la d\u00e9claration de consentement relative \u00e0 la protection des donn\u00e9es\n<p>Vous pouvez r\u00e9voquer \u00e0 tout moment votre consentement au traitement de vos donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel.\nLe traitement l\u00e9gal effectu\u00e9 jusqu\u2019\u00e0 la date de r\u00e9vocation ne s\u2019en trouve pas affect\u00e9.\n<br>\n<br>Politique de confidentialit\u00e9 d'Amnesty International, section suisse<br>10.06.2020 <br>\n<br>\n<br>https://www.amnesty.ch</p> Partager <ul>\n<li>partager</li>\n<li>partager</li>\n<li>tweet</li>\n<li>mail</li>\n</ul> Vous \u00eates ici&nbsp;: <ol>\n<li> Contacts </li>\n<li> Impressum </li>\n<li> Questions l\u00e9gales </li>\n<li> Protection des donn\u00e9es </li>\n</ol>\n<ul>\n<li>\n<ul>\n<li> M\u00e9dias </li>\n<li> \u00c9ducation aux droits humains </li>\n<li> Emplois </li>\n<li> Youth </li>\n</ul>\n</li>\n<li>\n<ul>\n<li> Contacts </li>\n<li> Impressum </li>\n<li> Protection des donn\u00e9es </li>\n</ul>\n</li>\n</ul>\n<ul>\n<li>\n<p>Tous les sites d'Amnesty suisse</p>\n<ul>\n<li> Amnesty.ch </li>\n<li> Urgent Actions </li>\n<li> Extranet </li>\n<li> Boutique </li>\n</ul>\n</li>\n<li> Facebook Instagram Twitter YouTube </li>\n<li>\n<p>Je m'abonne \u00e0 la Newsletter</p> Adresse e-mail </li>\n</ul> Amnesty International .\nSection Suisse Speichergasse 33 .\nCH-3001 Bern Tel +41 31 307 22 22 .\nFax +41 31 307 22 33 IBAN CH52 0900 0000 3000 3417 8 Afficher le lieu <p>\u00a9 Amnesty International .\nSection Suisse</p> Close Toggle fullscreen Previous Next ", "created_at": "2021-04-12 08:55:20.402493", "updated_at": "2021-04-12 08:55:37.097468"}], "points": [{"id": 18855, "title": "This service collects your IP address, which can be used to view your approximate location", "source": "https://www.amnesty.ch/fr/contacts/impressum/questions-legales/protection-des-donnees", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-04-15 11:54:37.234477", "updated_at": "2021-04-16 19:14:43.324831", "quoteText": "adresse IP de l\u2019utilisateur</li>", "case_id": 399, "document_id": 4925, "quoteStart": 14891, "quoteEnd": 14923}, {"id": 18856, "title": "Third-party cookies are used for statistics", "source": "https://www.amnesty.ch/fr/contacts/impressum/questions-legales/protection-des-donnees", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-04-15 11:57:05.7329", "updated_at": "2021-04-15 11:58:33.128029", "quoteText": "Le responsable du traitement a int\u00e9gr\u00e9 sur ce site Internet le composant Google Analytics (avec une fonction d\u2019anonymisation).\nGoogle Analytics est un service d\u2019analyse Web", "case_id": 325, "document_id": 4925, "quoteStart": 17121, "quoteEnd": 17293}, {"id": 18857, "title": "Third-party cookies are used for statistics", "source": "https://www.amnesty.ch/fr/contacts/impressum/questions-legales/protection-des-donnees", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-04-15 12:00:56.477436", "updated_at": "2021-04-16 19:13:39.97614", "quoteText": "\n<p>Le responsable du traitement a int\u00e9gr\u00e9 sur ce site Internet le composant Google Analytics (avec une fonction d\u2019anonymisation).\nGoogle Analytics est un service d\u2019analyse Web.\nL\u2019analyse Web correspond au relev\u00e9, \u00e0 la collecte et \u00e0 l\u2019analyse de donn\u00e9es sur le comportement de visiteurs de sites Internet.", "case_id": 325, "document_id": 4925, "quoteStart": 17117, "quoteEnd": 17422}, {"id": 18858, "title": "You can request access, correction and/or deletion of your data", "source": "https://www.amnesty.ch/fr/contacts/impressum/questions-legales/protection-des-donnees", "status": "Generated through the annotate view", "created_at": "2021-04-15 12:03:21.418512", "updated_at": "2021-04-16 19:15:04.57227", "quoteText": "Vous pouvez demander une confirmation vous permettant de savoir si des donn\u00e9es personnelles vous concernant sont trait\u00e9es par Amnesty International Schweiz.\nSi c\u2019est le cas, vous pouvez demander des informations concr\u00e8tes sur ce traitement.</p>\nDroit de rectification\n<p>Vous pouvez demander la rectification et/ou la saisie des donn\u00e9es manquantes de vos donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel si celles-ci sont erron\u00e9es ou incorrectes.</p>\nDroit \u00e0 l\u2019effacement\n<p>Vous pouvez demander l\u2019effacement des donn\u00e9es \u00e0 caract\u00e8re personnel vous concernant.", "case_id": 195, "document_id": 4925, "quoteStart": 38937, "quoteEnd": 39477}], "urls": ["amnesty.ch"]}}